<artikel>
  <id>POL_SK_03_266</id>
  <judul>KPK Panggil 22 Pejabat Kementerian PUPR Terkait Kasus Suap di Komisi V DPR</judul>
  <tanggal>03/10/16</tanggal>
  <kata_kunci>kpk,panggil,22,pejabat,kementerian,pupr,terkait,kasus,suap,komisi,v,dpr</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com - Komisi Pemberantasan Korupsi memanggil 22 pejabat di Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat (PUPR), Senin (3/10/2016). Para pejabat kementerian tersebut akan diperiksa sebagai saksi kasus suap anggota Komisi V DPR."Diperiksa untuk tersangka AHM (Amran HI Mustary)," ujar Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk Andriati saat dikonfirmasi.Amran merupakan Kepala Balai Pelaksana Jalan Nasional (BPJN) IX Maluku dan Maluku Utara. Amran ditetapkan sebagai tersangka atas dugaan penyuapan kepada sejumlah anggota Komisi V DPR.Amran juga disangka menerima suap dari para pengusaha yang akan mengerjakan proyek pembangunan infrastruktur di Maluku. Proyek tersebut diusulkan menggunakan program aspirasi anggota Komisi V DPR, dan diharapkan dapat masuk dalam Rancangan Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (R-APBN) Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat, tahun anggaran 2016.(Baca: Vonis Ringan Damayanti dan Pengungkapan Kasus Suap Komisi V DPR)Sebelumnya, KPK juga memanggil para pejabat di Kementerian PUPR. Yuyuk mengatakan, pemeriksaan saksi tersebut untuk mencari tahu adanya dugaan pemberian uang dari Amran kepada sejumlah pejabat di PUPR.Beberapa saksi yang dipanggil di antaranya, mantan Kepala Sub Direktorat Standar dan Pedoman, Direktorat Preservasi Jalan, Ditjen Bina Marga, Atyanto Busono, dan mantan Kepala Sub Direktorat Pemantauan dan Evaluasi Direktorat Jembatan, Ditjen Bina Marga, Solo Riyadi Limbong.Kemudian, mantan Kepala Sub Direktorat Pengadaan Tanah Direktorat Jalan Bebas Hambatan, Perkotaan dan Fasilitas Jalan Daerah Ditjen Bina Marga, Achmad Herry Marzuki, dan mantan Kepala Sub Direktorat Manajemen Konstruksi Direktorat Pembangunan Jalan, Ditjen Bina Marga, Sugiyartanto.(Baca: "Rapat Setengah Kamar" di Komisi V DPR untuk Tentukan Jatah Suap)Selain itu, Kepala Sub Direktorat Pemrograman Direktorat Pengembangan Jaringan Jalan Ditjen Bina Marga, Miftachul Munir, dan Kepala Sub Direktorat Analisa Data dan Pengembangan sistem Direktorat Pengembangan Jaringan Jalan Ditjen Bina Marga Risman Sibarani.Selanjutnya, Kepala Sub Direktorat Lingkungan dan Keselamatan Jalan Direktorat Pengembangan Jaringan Jalan Ditjen Bina Marga, Subaiha Kipli, dan Kepala Sub Direktorat Pemantauan dan Evaluasi Direktorat Pengembangan Jaringan Jalan Ditjen Bina Marga Syarkowi.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/10/03/13335551/kpk.panggil.22.pejabat.kementerian.pupr.terkait.kasus.suap.di.komisi.v.dpr</link>
</artikel>
