<artikel>
  <id>POL_SK_03_886</id>
  <judul>Lagi-lagi Korupsi di Pengadilan, dalam 2 Bulan, 2 Panitera Ditangkap KPK</judul>
  <tanggal>17/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>lagi-lagi,korupsi,pengadilan,2,2,panitera,ditangkap,kpk</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com  Belum genap dua bulan, dua panitera pengadilan ditangkap Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK). Setelah sebelumnya panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat Edy Nasution, kini giliran panitera Pengadilan Negeri Jakarta Utara Rohadi yang harus berurusan dengan KPK karena diduga terlibat dalam kasus suap perkara.Edy Nasution ditangkap pada Rabu (20/4/2016) bersama seorang pekerja swasta bernama Doddy Aryanto Supeno. Keduanya telah ditetapkan sebagai tersangka selaku pemberi dan penerima suap.Uang sebesar Rp 50 juta yang disita dalam operasi tangkap tangan tersebut diduga terkait pengajuan peninjauan kembali (PK) dua perusahaan swasta yang sedang beperkara di PN Jakarta Pusat.Hingga saat ini, penyidikan mengenai kasus dugaan suap di PN Jakpus terus berjalan. Diduga, Sekretaris Mahkamah Agung Nurhadi Abdurachman terlibat dalam kasus tersebut.Selanjutnya, KPK menetapkan empat orang tersangka seusai menggelar operasi tangkap tangan terkait suap perkara di Pengadilan Negeri Jakarta Utara, Rabu (15/6/2016). KPK awalnya menangkap Rohadi bersama seorang pengacara Saipul Jamil, Bertanatalia.KPK menangkap keduanya saat terjadi penyerahan uang dari Berta kepada Rohadi. Uang sebesar Rp 250 juta yang dibungkus dalam tas plastik merah diduga suap yang diberikan terkait perkara Saipul.Wakil Ketua KPK Basaria Panjaitan mengatakan, dalam kasus tersebut, pemberi suap diduga menjanjikan memberi uang Rp 500 juta kepada panitera PN Jakut. Uang tersebut disediakan oleh Saipul Jamil. Pemberian itu diduga untuk mengurangi vonis hakim terhadap Saipul.Jaksa menuntut hakim untuk menjatuhkan vonis tujuh tahun penjara bagi Saipul. Namun, dalam putusannya, hakim menjatuhkan vonis tiga tahun penjara bagi Saipul.Terbiasa terhadap suapMantan hakim, Asep Iwan Iriawan, menilai, banyaknya oknum di lembaga peradilan yang terjerat korupsi karena tidak lagi memiliki rasa takut terhadap penegak hukum. Baik panitera maupun hakim, dinilai telah terbiasa menerima suap sehingga tidak lagi merasa takut dipenjara.Menurut Asep, beberapa penangkapan tidak lagi dianggap sebagai peringatan, tetapi hanya sebagai suatu kesialan dan pelajaran agar mencari cara agar korupsi tidak tercium oleh penegak hukum."Padahal, baru ada yang ditangkap, tetapi mereka tidak pernah tobat, tidak pernah kapok. Korupsi sudah menjadi watak dan tabiat sehingga susah menolak suap," ujar Asep saat dihubungi, Kamis (16/6/2016).Menurut Asep, persoalan korupsi yang melibatkan hakim maupun panitera pengadilan tidak lepas dari tanggung jawab Mahkamah Agung. Dalam hal ini, menurut Asep, MA tidak mampu memberikan contoh yang baik bagi lembaga di bawahnya.MA jadi sorotanPada Februari lalu, KPK menangkap Kasubdit Kasasi Perdata Direktorat Pranata dan Tata Laksana Perkara Perdata Mahkamah Agung, Andri Tristianto Sutrisna, atas keterlibatan dalam kasus suap.Dalam beberapa waktu terakhir, Sekretaris MA Nurhadi terus diperiksa oleh penyidik KPK. Nurhadi diduga terlibat dalam kasus suap di PN Jakpus."MA belum bisa memberi teladan yang baik," kata Asep.Menurut Asep, mau tidak mau MA harus bisa mengganti pegawai maupun hakim yang dianggap memiliki rekam jejak buruk dan dekat dengan kasus korupsi. Pembenahan hanya dapat dilakukan dengan mengganti sumber daya manusia yang ada.Sementara itu, terkait banyaknya oknum di instansi peradilan yang terjerat korupsi, Wakil Ketua KPK Basaria Panjaitan mengatakan, pihaknya terus berkoordinasi dengan MA untuk melakukan perbaikan sistem di lembaga peradilan.Misalnya, pimpinan KPK telah memikirkan untuk membuat suatu kajian kerja sama dengan MA, khususnya mengenai tindakan pencegahan apa yang akan dilakukan agar tidak lagi ada oknum di pengadilan yang terlibat suap."Apa yang harus dilakukan masih dalam proses sekarang. KPK telah memikirkan bagaimana tindakan pencegahan supaya tidak terjadi hal yang sama," kata Basaria.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/06/17/08562591/lagi-lagi.korupsi.di.pengadilan.dalam.2.bulan.2.panitera.ditangkap.kpk</link>
</artikel>
