<artikel>
  <id>POL_SK_03_912</id>
  <judul>KPK Temukan Ribuan Transaksi Kasus e-KTP</judul>
  <tanggal>16/11/16</tanggal>
  <kata_kunci>kpk,temukan,ribuan,transaksi,e-ktp</kata_kunci>
  <isi>JAKARTA   - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menemukan ribuan transaksi uang hasil dugaan korupsi pengadaan kartu tanda penduduk elektronik (e-KTP) di Direktorat Jenderal Kependudukan dan Pencatatan Sipil (Ditjen Dukcapil) Kemendagri tahun anggaran 2011-2012. Penegasan itu disampaikan tiga Wakil Ketua KPK Alexander Marwata, Laode Muhamad Syarif, dan Basaria Panjaitan saat diskusi di Auditorium Gedung KPK, Jakarta, Selasa 15 November 2016 malam. Alexander Marwata mengatakan, sebagaimana dalam pengadaan barang/jasa (PBJ) lainnya, pengusutan e-KTP terkait dengan proses perencanaan, lelang atau tender, penganggaran, hingga eksekusi atau pelaksanaan di lapangan. Alexander mencontohkan, untuk penganggaran, KPK sudah memeriksa anggota Komisi II saat penganggaran proyek terjadi dan Agus Dermawan Wintarto Martowardojo selaku menteri keuangan periode 2010-2013. Dari proses penganggaran, KPK menelusuri dan berupaya membuat terang kebenaran adanya permainan dan kongkalikong. Untuk kerugian negara Rp2,3 triliun itu karena ada mark up. Kontrak kan antara Kemendagri dengan konsorsium," kata Alexander seperti dikutip dari KORAN SINDO, Rabu (16/11/2016). "Uang kontrak ditransfer dari Kemendagri ke rekening konsorsium. Dari rekening konsorsium ke siapa saja, itu yang sedang kita telusuri. Itu tidak mudah dan gampang, karena menyangkut ribuan transaksi. Bahkan sangat mungkin ada transaksi-transaksi tunai. Penyidik sedang dalami termasuk transaksi tunai, imbuhnya. Mantan hakim ad hoc Pengadilan Tindak Pidana Korupsi (Tipikor) Jakarta itu membeberkan, total anggaran sebagaimana dalam kontrak lebih dari Rp5,9 triliun sudah dibayarkan 100% oleh pemerintah ke konsorsium. Pihak konsorsium sudah memberikan hasil e-KTP, termasuk peralatannya ke pemerintah dalam hal ini Kemendagri. Menurut Alexander, saat pembayaran lunas tersebut, KPK memang tidak merekomendasikan agar proyek e-KTP dihentikan. Kalau kita hentikan sebelum itu, akan ada total  . Kenapa tidak dibekukan? Karena kita butuhkan. Tidak mungkin dihentikan karena e-KTP dibutuhkan dan berguna bagi masyarakat dan pemerintah. Jadi, sedang kita telusuri siapa saja yang menikmati uang Rp2,3 triliun itu, tandasnya. Laode Muhamad Syarif mengatakan, jumlah kerugian negara Rp2,3triliunitumerupakan hasil hampir akhir dari perhitungan Badan Pengawasan Keuangan dan Pembangunan (BPKP). Dari temuan KPK berdasarkan hasil pemeriksaan saksi-saksi dan dua tersangka, ada saksi yang mengaku bahwa sebagian uang proyek e-KTP belum dibayarkan Kemendagri.  </isi>
  <link>http://nasional.sindonews.com/read/1155695/13/kpk-temukan-ribuan-transaksi-kasus-e-ktp-1479263172</link>
</artikel>
