<artikel>
  <id>POL_SK_03_240</id>
  <judul>Diperiksa KPK, Staf di MA Diduga Tahu Perkara Suap Saipul Jamil</judul>
  <tanggal>24/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>diperiksa,kpk,staf,ma,diduga,tahu,perkara,suap,saipul,jamil</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com  Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) memeriksa staf Direktorat Jenderal Peradilan Umum Mahkamah Agung (MA) Ryan Seftriadi, Jumat (24/6/2016). Ryan diduga mengetahui perkara suap yang melibatkan panitera Pengadilan Negeri Jakarta Utara."Diperiksa sebagai saksi untuk tersangka BN (Bertanatalia)," ujar Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk Andriati melalui pesan singkat.Menurut Yuyuk, Ryan akan dimintai keterangan mengenai hubungannya dengan Bertanatalia, pengacara pedangdut Saipul Jamil yang pernah beperkara di PN Jakarta Utara.Dalam hal ini, Ryan akan ditanyakan seputar komunikasi yang pernah ia lakukan dengan Bertanatalia. Selain Ryan, penyidik KPK juga memanggil Aminudin, staf pribadi Saipul Jamil.(Baca: Hakim yang Tangani Perkara Saipul Jamil Bantah Diperiksa MA Terkait Suap)Menurut Yuyuk, dia akan dimintai keterangan tentang apa yang dilakukan untuk membantu Saipul dalam perkara suap.Sebelumnya, KPK menetapkan empat orang sebagai tersangka dalam kasus suap panitera di Pengadilan Negeri Jakarta Utara. Salah satu tersangka adalah panitera PN Jakarta Utara, Rohadi, yang diduga sebagai penerima suap.Wakil Ketua KPK Basaria Pandjaitan membenarkan bahwa kasus suap tersebut terkait perkara tindak pidana percabulan dengan terdakwa pedangdut Saipul Jamil.(Baca: Ini Pengakuan Saipul Jamil soal Dugaan Suap ke Panitera)Menurut Basaria, suap tersebut diberikan agar hakim memberikan vonis ringan bagi Saipul Jamil. Saipul menginginkan agar hakim memberikan vonis yang lebih kecil dari tuntutan jaksa selama tujuh tahun penjara dan denda Rp 100 juta.Hasilnya, Saipul hanya divonis tiga tahun penjara oleh majelis hakim di PN Jakarta Utara. Tiga tersangka lainnya ialah dua orang pengacara Saipul Jamil, Bertanatalia dan Kasman Sangaji, kemudian kakak Saipul Jamil, Samsul Hidayatullah.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/06/24/14461591/diperiksa.kpk.staf.di.ma.diduga.tahu.perkara.suap.saipul.jamil</link>
</artikel>
