<artikel>
  <id>POL_SK_03_817</id>
  <judul>Wakil Ketua KPK: Korupsi Pejabat Dimulai dari Hitungan Kecil yang Kemudian Jadi Besar</judul>
  <tanggal>18/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>wakil,ketua,kpk,korupsi,pejabat,hitungan</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com - Wakil Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Saut Situmorang berkomentar soal barang bukti berupa uang Rp 100 juta yang ditemukan penyidik KPK dalam operasi tangkap tangan terhadap Ketua DPD RI Irman Gusman.Jumlah uang tersebut sebenarnya tidak sebanding dengan harta kekayaan yang dimiliki Irman."Kejahatan itu berawal dari sebuah kepercayaan para pihak yang dibangun secara bertahap dan dalam jangka panjang," ujar Saut melalui pesan singkat, Minggu (18/9/2016).(Baca juga: KPK: Irman Gusman Berikan Rekomendasi secara Lisan kepada Bulog )Menurut Saut, rata-rata kasus korupsi yang melibatkan pejabat negara dilakukan mulanya dalam skala kecil.Jumlah uang yang dikorupsi akan semakin bertambah seiring dengan semakin seringnya korupsi dilakukan."Prosesnya dimulai dari upaya atau effort dalam hitungan kecil, sampai kemudian jadi besar sejalan dengan kepercayaan yang tumbuh," kata Saut.Ketua DPD RI Irman Gusman ditetapkan sebagai tersangka oleh KPK atas dugaan menerima suap terkait pemberian rekomendasi kepada Bulog untuk menambah kuota impor gula kepada CV Semesta Berjaya.(Baca juga: Dirut Bulog: Seingat Saya, Tak Ada Rekomendasi dari Irman Gusman )Irman menjanjikan rekomendasi itu dengan imbalan Rp 100 juta. Jumlah tersebut tergolong kecil jika dibandingkan jumlah harta kekayaan Irman yang dilaporkan ke KPK pada 3 Desember 2014.Irman melaporkan harta tersebut dalam periode keduanya menjabat sebagai Ketua DPD.Berdasarkan dokumen laporan harta kekayaan penyelenggara negara (LHKPN) yang diakses melalui situs http://acch.kpk.go.id, total kekayaan Irman sebesar Rp 31.905.399.714 dan 40.995 dolar AS.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/09/18/15242151/wakil.ketua.kpk.korupsi.pejabat.dimulai.dari.hitungan.kecil.yang.kemudian.jadi.besar</link>
</artikel>
