<artikel>
  <id>POL_SK_03_327</id>
  <judul>Edy Nasution Didakwa Menjadi Perantara Suap Mantan Sekretaris MA</judul>
  <tanggal>08/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>edy,nasution,didakwa,menjadi,perantara,suap,mantan,sekretaris,ma</kata_kunci>
  <isi>JAKARTA   - Panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat (PN Jakpus), Edy Nasution didakwa menerima suap dengan total mencapai Rp2,3 miliar dari Chairman PT Paramount Enterprise, Eddy Sindoro. Sebagian uang imbalan mengurus perkara sejumlah perusahaan di Mahkamah Agung melalui di PN Jakpus itu mengalir ke kantong mantan Sekretaris Mahkamah Agung, Nurhadi. Secara berurutan, Jaksa pada KPK Titto Jaelani membeberkan, uang tersebut diperoleh Edy untuk mengurus tiga kasus. Dalam kasus pertama, Edy menerima Rp1,5 miliar untuk mengurus penolakan PT Jakarta Baru atas pelaksanaan eksekusi lahan yang berada di Tangerang sebagaimana putusan Raad van Justitie Nomor 232/1937 tertanggal 12 Juli 1940 milik ahli waris TAN HOK TJIOE. Penolakan eksekusi tersebut didaftarkan di PN Jakpus. Presiden Direktur PT Paramount Enterprise Internasional Ervan Adi Nugroho yang juga Direktur PT Jakarta Baru bersama Eddy Sindoro selaku penasihat PT Paramount memerintahkan Wresti Kristian Hesti untuk menemui Edy Nasution mengurus pembatalan eksekusi. Hesti pun langsung menemui Edy Nasution di kantornya. Saat itu juga Hesti melapor kepada Eddy Sindoro dan meminta untuk membuat memo yang ditujukan kepada Nurhadi selaku Sekretaris MA untuk membantu pengurusan pembatalan eksekusi lahan di Tangerang. Saat itu, Edy pun menyebut tarif Rp3 miliar untuk mengurus penolakan atas permohonan eksekusi tanah. Tarif tersebut ditentukan oleh Nurhadi. Uang tersebut rencananya untuk membiayai event tenis (Persatuan Tenis Warga Pengadilan) seluruh Indonesia. Permintaan Edy selanjutnya disampaikan Hesti kepada Eddy Sindoro dan Ervan. Eddy Sindoro tak menyanggupi, dan hanya mampu menyediakan Rp1 miliar. Terjadi negoisasi dimana pihak Edy Nasution menurunkan tarif menjadi Rp2 miliar. Namun pada akhirnya, Eddy Sindoro hanya menyanggupi uang sebesar Rp1,5 miliar. Hesti langsung menemui Edy Nasution menyampaikan kesediaan pemberian Rp1,5 miliar untuk mengurus penolakan eksekusi lahan. "Selanjutnya Hesti menghubungi Doddy untuk mengambil uang tersebut pada Ervan Adi," kata Jaksa pada KPK Titto Jailani saat membacakan dakwaan di pengadilan Tipikor Jakarta, Jalan Bungur Raya, Jakpus, Rabu (7/9/2016). Akhirnya, pada 26 Oktober 2015 Doddy bertemu dengan Ervan di PT Paramount untuk mengambil uang Rp1,5 miliar. Kemudian, Doddy menghubungi Edy Nasution untuk bertemu di Hotel Acacia, Senen, Jakarta Pusat.  </isi>
  <link>http://nasional.sindonews.com/read/1137600/13/edy-nasution-didakwa-menjadi-perantara-suap-mantan-sekretaris-ma-1473269084</link>
</artikel>
