<artikel>
  <id>POL_SK_03_262</id>
  <judul>Anggota F-Gerindra Diperiksa KPK Terkait Kasus Suap Putu Sudiartana</judul>
  <tanggal>18/08/16</tanggal>
  <kata_kunci>anggota,f-gerindra,diperiksa,kpk,terkait,kasus,suap,putu,sudiartana</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com - Anggota Komisi III DPR dari Fraksi Partai Gerindra Wihadi Wiyanto dijadwalkan diperiksa oleh penyidik Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK), Kamis (18/8/2016).Wihadi akan diperiksa sebagai saksi untuk kasus suap yang melibatkan anggota Komisi III dari Fraksi Partai Demokrat I Putu Sudiartana."Diperiksa sebagai saksi untuk kasus dugaan menerima hadiah atau janji terkait pengurusan anggaran di DPR untuk alokasi Provinsi Sumatera Barat pada APBN-P tahun 2016," ujar Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk Andriati saat dikonfirmasi, Kamis.Selain Wihadi, penyidik KPK juga memanggil pengusaha Destrio Putra. Destrio akan diperiksa sebagai saksi untuk dua tersangka, yakni I Putu Sudiartana dan Yogan Askan.Kasus ini bermula saat KPK melakukan operasi tangkap tangan sejak Selasa (28/6/2016) malam.Dalam operasi tersebut, KPK berhasil menyita 40.000 dollar Singapura dan bukti transfer Rp 500 juta yang diduga merupakan bagian dari suap kepada Putu.Menurut KPK, mata uang asing beserta bukti transfer ditemukan di rumah Putu, di kompleks perumahan anggota DPR RI.Aliran dana Rp 500 juta yang dikirim lewat transfer bank juga menjadi pemicu penyidik KPK menelusuri aliran dana tersebut.Setelah ditelusuri, uang itu ternyata dikirim oleh seorang pengusaha bernama Yoga Askan ke rekening Putu.Operasi tangkap tangan ini berhubungan dengan rencana pembangunan 12 ruas jalan di Sumatera Barat yang anggarannya berasal dari APBN-P 2016. Ada pun, nilai proyek tersebut mencapai Rp 300 miliar.Ada lima orang yang ditetapkan sebagai tersangka, yakni I Putu Sudiartana (anggota Komisi III DPR RI), Noviyanti (Sekretaris Putu), Suhemi (pengusaha), Yogan Askan (pengusaha), dan Suprapto (Kepala Dinas Prasarana, Jalan, Tata Ruang dan Pemukiman Provinsi Sumatera Barat).</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/08/18/12112191/anggota.f-gerindra.diperiksa.kpk.terkait.kasus.suap.putu.sudiartana</link>
</artikel>
