<artikel>
  <id>POL_SK_03_838</id>
  <judul>La Nyalla dan Dugaan Korupsi Pembangunan RS Unair</judul>
  <tanggal>31/03/16</tanggal>
  <kata_kunci>la,nyalla,dugaan,korupsi,pembangunan,rs,unair</kata_kunci>
  <isi> JAKARTA, KOMPAS.com - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) meningkatkan status ke penyidikan terkait kasus dugaan korupsi pembangunan serta pengadaan sarana dan prasarana Rumah Sakit Tropik Infeksi di Universitas Airlangga."KPK menemukan bukti permulaan yang cukup untuk meningkatkan status kasus ini ke penyidikan, dan menetapkan Rektor Unair periode 2006-2015 FAS sebagai tersangka," ujar Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk Andriati di Gedung KPK,  Jakarta, Rabu (30/3/2016).Dalam kasus ini, nama La Nyalla Matalitti terseret. La Nyalla yang saat ini menjabat sebagai Ketua PSSI itu pernah diperiksa KPK pada Maret 2015, dalam penyidikan soal pembangunan RS Unair.Perusahaan milik La Nyalla, Airlangga Tama, diketahui melakukan joint operation (JO) dengan PT Pembangunan Perumahan (PP).PT PP merupakan perusahaan kontraktor pemenang tender untuk pembangunan RS Unair, sejak 2010.Penyidik KPK sudah melakukan penggeledahan selama dua hari di kantor PT PP di Gedangan, Sidoarjo, Jawa Timur, dan di Kantor Rektorat Unair.Saat dikonfirmasi, Ketua KPK Agus Rahardjo membenarkan bahwa KPK juga tengah melakukan supervisi dengan Kejaksaan Tinggi Jawa Timur. Salah satu supervisi itu terkait kasus dugaan korupsi yang melibatkan nama La Nyalla.Agus juga menjelaskan bahwa kasus yang ditelusuri KPK berbeda dari kasus dana hibah Kadin Jatim yang sedang ditangani Kejaksaan Tinggi Jawa Timur (Kejati Jatim)."Kalau berbicara nama tadi (La Nyalla), di samping supervisi, ada kasus lain. Yang bersangkutan sudah pernah diperiksa di KPK untuk kasus itu. Teman-teman (penyidik KPK) ke sana cari alat bukti, dan dengan waktu yang tidak terlalu lama bisa juga dinaikkan levelnya," kata Agus di Gedung KPK, Jakarta, Selasa (29/3/2016).Meski demikian, dalam pengumuman tersangka di Gedung KPK, Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk Andriati tidak menyebut nama La Nyalla. (Video: KPK Siap Ambil Alih Kasus La Nyalla)Menurut dia, sampai saat ini belum ada konfirmasi penyidik tentang keterlibatan La Nyalla dalam kasus korupsi di RS Unair yang diperkirakan merugikan negara hingga Rp 85 miliar.Namun, Yuyuk memastikan bahwa penyidik akan menelusuri keterlibatan pihak lain dalam kasus tersebut."Sampai saat ini belum ada kebutuhan penyidik untuk memanggil yang bersangkutan (La Nyalla)," kata Yuyuk.Direktur Jenderal Imigrasi Kementerian Hukum dan HAM Ronny F Sompie sebelumnya menyebut La Nyalla telah berada di Singapura.Kejaksaan Agung akan meminta Polri menerbitkan red notice untuk La Nyalla. Diharapkan, penerbitan red notice itu mampu menggerakkan Polisi Internasional (Interpol) untuk mewaspadai keberadaan La Nyalla di negara manapun dia berada.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/03/31/09080541/La.Nyalla.dan.Dugaan.Korupsi.Pembangunan.RS.Unair</link>
</artikel>
