<artikel>
  <id>POL_SK_03_246</id>
  <judul>Transfer Suap Bukan Modus Baru</judul>
  <tanggal>01/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>transfer,suap,bukan,modus,baru</kata_kunci>
  <isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Wakil Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Saut Situmorang mengatakan, modus suap dengan cara transfer dana melalui rekening bank bukan praktik baru. Praktik ini diduga dilakukan anggota Komisi III asal Fraksi Demokrat, I Putu Sudiartana, yang ditangkap KPK beberapa hari lalu. "Modus klasik atau lama juga sebenarnya transfer ini," kata Saut, di Jakarta, seperti dikutip dari Antara, Kamis (30/6/2016).Menurut dia, penerimaan dana suap melalui transfer antarbank mungkin merupakan bagian dari 'style' pelaku yang terlibat."Saya kira ini dinamika saja. Saya lebih suka menyebutnya 'style', di dalamnya yang bersangkutan merasa aman dan nyaman dengan model menggunakan pihak ketiga," jelas Saut.(Baca: Penangkapan I Putu Sudiartana Termasuk OTT Meski Hanya Ada Bukti Transfer)Sementara itu, Juru Bicara Partai Demokrat Rachland Nashidik menilai, operasi tangkap tangan terhadap Sudiartana tidak lazim karena KPK tidak langsung membeberkan unsur uang sebagai barang bukti utama penangkapan."Peristiwa ini tidak ada uang yang diserahkan langsung. KPK mengatakan yang ada bukti transfer, tapi bukanlah kepada rekan kami. Ini pernyataan OTT KPK yang paling lemah karena tidak lazim seperti OTT yang lain," kata dia.Rachland juga mengatakan, partainya tidak pernah memberikan mandat kepada Sudiartana untuk mencari dana bagi partai melalui jabatannya selaku Wakil Bendahara DPD Partai Demokrat Provinsi Bali.(Baca: Demokrat Minta KPK Ubah Keterangan soal OTT Putu Sudiartana)Jika Sudiartana benar-benar terbukti terlibat dalam kasus suap, maka hal tersebut merupakan tindakan pribadi.Meski demikian, Partai Demokrat telah memutuskan memberhentikan Sudiartana dari jabatannya sebagai Wakil Bendahara DPD Demokrat Provinsi Bali.Sudiarta sendiri diamankan saat KPK melakukan OTT pada Selasa (28/6/2016) pukul 21.00 WIB di Kompleks DPR RI, Ulujami, Jakarta Selatan.Sudiartana ditetapkan sebagai tersangka penerima suap dan disangkakan melanggar pasal 12 huruf a atau b atau pasal 11 UU No. 31 Tahun 1999 sebagaimana diubah dengan UU No. 20 Tahun 2001 jo pasal 55 ayat 1 ke-1 KUHP yang mengatur mengenai pegawai negeri sipil atau penyelenggara negara yang menerima hadiah, padahal diketahui atau patut diduga bahwa hadiah tersebut diberikan sebagai akibat atau disebabkan karena telah melakukan atau tidak melakukan sesuatu dalam jabatannya yang bertentangan dengan kewajibannya, dengan hukuman maksimal 20 tahun penjara dan denda paling banyak Rp1 miliar.KPK juga telah menyegel ruang kerja Sudiartana di Ruang 0906 Lantai 9 Gedung Nusantara I Kompleks DPR, Jakarta.Anggota legislatif tersebut diduga terlibat dalam suap senilai Rp 500 juta yang diberikan melalui tiga kali transfer ke tiga rekening berbeda, salah satunya ke rekeningnya sendiri.Dari bukti transfer yang dijadikan barang bukti oleh KPK, transaksi pertama sebesar Rp 150 juta, kedua senilai Rp 300 juta, dan terakhir Rp 50 juta.KPK juga masih mendalami 'commitment fee' yang dijanjikan kepada Sudiartana.Diduga uang itu diberikan untuk memuluskan pengesahan anggaran proyek pembangunan ruas jalan di Sumbar dengan nilai proyek Rp 300 miliar agar didanai APBN-P 2016.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/07/01/07203341/transfer.suap.bukan.modus.baru</link>
</artikel>
