<artikel>
  <id>POL_SK_03_860</id>
  <judul>KPK Minta Masyarakat Laporkan Dugaan Korupsi di Daerah</judul>
  <tanggal>05/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>kpk,masyarakat,laporkan,dugaan,korupsi,daerah</kata_kunci>
  <isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Wakil Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi Basaria Panjaitan meminta masyarakat tidak ragu melaporkan dugaan tindak pidana korupsi yang dilakukan pejabat di daerah.Ia memastikan KPK akan menindaklanjuti laporan masyarakat itu dan akan segera bertindak apabila menemukan bukti yang cukup.Salah satu kasus tindak pidana korupsi yang berhasil terbongkar berkat laporan masyarakat yakni adalah suap terhadap Bupati Banyuasin Yan Anton Ferdian."Kita minta kepada masyarakat memberikan informasi apabila ada kira-kira hal-hal yang dianggap mengarah ke tindak pidana korupsi supaya bisa dikembangkan dan kita kejar pelakunya," kata Basaria dalam jumpa pers di Gedung KPK, Jakarta, Senin (5/9/2016).Basaria mengatakan, KPK yang menerima laporan masyarakat menyelidiki Yan Anton dan akhirnya berhasil menangkap tangan yang bersangkutan karena terbukti menerima suap dari pengusaha terkait proyek di dinas pendidikan setempat.Yan diduga menjanjikan sebuah proyek di dinas pendidikan kepada pengusaha berinisial ZM, yang merupakan direktur CV PP.Sebagai imbalannya, Yan meminta Rp 1 Miliar kepada ZM. Dalam menjalankan aksinya, Yan Anton dibantu sejumlah bawahannya.Pertama, Yan menghubungi RUS yang merupakan Kasubag Rumah Tangga di Pemda Banyuasin.RUS lalu menghubungi UU, Kepala Dinas Pendidikan. UU dibantu anak buahnya STY lalu menghubungi seorang pengepul berinisial K.Baru lah K menghubungi ZM untuk menawarkan proyek di Dinas Pendidikan dengan syarat harus menyetor Rp 1 Miliar.KPK pun melakukan tangkap tangan terhadap Yan Anton, RUS, UU, STY, K dan ZM pada Minggu (4/9/2016) kemarin.Dari Yan Anton, KPK mengamankan Rp 229.800.000 dan 11.200 Dollar Amerika Serikat. Dari STY, KPK menyita Rp 50juta yang diduga merupakan bonus dari Yan Anton.Dari tangan K, KPK menyita bukti setoran biaya naik haji ke sebuah biro sebesar Rp 531.600.000 untuk dua orang atas nama Yan Anton dan istri.Keenam pelaku kini sudah ditetapkan sebagai tersangka. ZM sebagai pemberi dijerat pasal 5 ayat 1 huruf a atau huruf b atau Pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 tahun 1999 Tindak Pidana Korupsi.Sementara Yan Anton sebagai penerima bersama RUS, UU, STY dan K dijerat pasal 12 a atau b atau pasal 11 UU Tipikor."Dalam hal ini KPK berterima kasih partisipasi masyarakat yang sudah menyampaikan laporan, juga kepada khususnya Polda Sumsel sangat membantu melakukan penangkapan," ucap Basaria.Pengaduan Dugaan Tindak Pidana Korupsi bisa disampaikan ke Direktorat Pengaduan Masyarakat melalui: PO BOX 575 Jakarta 10120 Telp: (021) 2557 8389 Faks: (021) 5289 2454 SMS: 0855 8 575 575, 0811 959 575 Email: pengaduan@kpk.go.id.</isi>
  <link>http://nasional.kompas.com/read/2016/09/05/20082011/kpk.minta.masyarakat.laporkan.dugaan.korupsi.di.daerah</link>
</artikel>
