<artikel>
	<id>EKO_TA_06_574</id>
	<judul>Pemerintah Mesti Jaga Konsistensi Terkait Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>24/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, unpad</kata_kunci>
	<isi>MELIHAT animo para Wajib Pajak (WP) yang dinilai positif terhadap amnesti pajak, pemerintah diharuskan untuk konsisten dan berkomitmen untuk menjaga animo baik tersebut agar tidak kendor dan hanya di permulaan saja.

	Hal tersebut disampaikan oleh ekonom Universitas Padjajaran (Unpad) Ina Primiana, Minggu (24/7). Ina menjelaskan, konsistensi dan komitmen tersebut amat penting, sebab kesuksesan program bergantung pada hal itu. Sehingga, pemerintah sebaiknya sesering mungkin melakukan evaluasi untuk meningkatkan efektivitas amnesti pajak.

	Ia juga menambahkan, ketegasan, komitmen, dan konsistensi pemerintah bahwa memang program ini dibutuhkan untuk kesejahteraan negara.

	“Yang terpenting sekarang mesti dilihat bagaimana tindak lanjut setelah deklarasi. Bagaimana membuat pengusaha dengan aset di luar negeri tidak hanya berhenti sampai di situ saja,” tuturnya.

	Menurutnya, evaluasi harus dilakukan secara menyeluruh, mulai dari kebijakan sampai tingkat teknis operasionalnya, semua harus dijembatani pemerintah. Sehingga, implementasi berjalan sesuai rencana.

	“Pengusaha harus dibantu juga, jangan dipersulit, dan malah menjadi disinsentif bagi mereka yang membuat ujungnya malah jadi pengemplang pajak. Secara turunannya, bisa saja nanti akan ada insentif-insentif tambahan,” papar Ina.

	Sementara itu, Direktur Pelayanan, Penyuluhan, dan Humas (P2 Humas) Direktorat Jenderal Pajak Hestu Yoga Saksama mengatakan, belum ada informasi terkini terkait jumlah deklarasi dan repatriasi yang masuk. Data terbaru masih merupakan data pada Jumat (22/7) lalu, yang tercatat sebanyak 34 WP melakukan deklarasi dengan total aset hampir mencapai Rp400 miliar.

	“Saat ini belum ada, kan Sabtu-Minggu libur. Baru bisa diperbarui lagi Senin besok,” tandas Yoga.</isi>
	<link>www.mediaindonesia.com/news/read/57841/pemerintah-mesti-jaga-konsistensi-terkait-tax-amnesty/2016-07-24</link>
</artikel>