<artikel>
	<id>EKO_TA_06_874</id>
	<judul>Kabareskrim Minta Anggota Kepolisian Ikut Serta dalam Program "Tax Amnesty"</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Kepala Bareskrim Polri Komjen Ari Dono Sukmanto menegaskan pentingnya program pengampunan pajak (tax amnesty) untuk meningkatkan perekonomian negara. Tak hanya kepada sipil, Ari pun mengimbau anggota kepolisian ikut serta dalam program tersebut. Hal tersebut bukti dukungan Polri terhadap optimisme pemerintah menggerakkan perekonomian Indonesia ke arah positif. "Wujud konkretnya yaitu pelaksanaan pengampunan pajak (tax amnesty) di lingkungan Polri," ujar Ari melalui siaran persnya, Senin (26/9/2016). Ari mengatakan, pelaksanaan pengampunan pajak oleh Polri tak hanya mencakup lingkungan Mabes Polri. Seluruh anggota Polri di seluruh wilayah Indonesia juga wajib mengikuti program pemerintah ini. Menurut Ari, anggota Polri yang mengikuti pengampunan pajak tak hanya sekadar membayar kewajiban pada negara. “Tapi justru ada yang jauh lebih penting dari angka-angka yaitu dengan kepatuhan Polri yang inisiasinya oleh Bareskrim ini, mampu menimbulkan kepercayaan sekaligus juga kesadaran dari masyarakat terhadap pemerintah," kata Ari. "Caranya dengan menunjukkan langsung kepada masyarakat bahwa kita juga mematuhi program tersebut," lanjut dia. Berdasarkan data, kata Ari, program pengampunan pajak telah mendapat tanggapan positif dari para pelaku perekonomian. Hingga September 2016, aset deklarasi yang sudah diterima oleh pemerintah telah menyentuh angka Rp 1.029 triliun. Selain itu, indeks harga saham gabungan dan kekuatan rupiah terhadap dollar Amerika Serikat justru menguat. Hal tersebut merupakan sinyal positif bahwa perwujudan kesejahteraan masyarakat melalui kredibilitas ekonomi Indonesia bisa terwujud. “Pengampunan pajak hadir untuk mengembalikan modal kekuatan ekonomi nasional dengan dibiayai oleh kita sendiri," kata Ari. Dengan adanya kekuatan ekonomi baru maka akan muncul investasi yang menyerap tenaga kerja. Dengan demikian, kata Ari, nantinya ada daya beli yang akan memunculkan permintaan-permintaan barang dan jasa yang baru. "Artinya, ekonomi semua bergulir lagi dan dampaknya ke depan ekonomi kita akan lebih maju dari negara-negara di Asia," kata Ari.</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/09/26/13010001/kabareskrim.minta.anggota.kepolisian.ikut.serta.dalam.program.tax.amnesty.</link>
</artikel>