<artikel>
	<id>EKO_TA_06_482</id>
	<judul>Politikus PDIP Ini Beri Pujian untuk Dirjen Pajak</judul>
	<tanggal>13/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,pajak, tax amnesty, korupsi</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.Com - Anggota Komisi XI DPR, Maruarar Sirait memuji Dirjen Pajak Kementerian Keuangan (Kemenkeu) Ken Dwijugiasteadi. Pujian Maruarar itu didasari sikap terbuka Ken dalam berdialog dengan semua kalangan.

	Politikus PDI Perjuangan itu menyampaikan pujiannya untuk Ken saat hadir pada diskusi bertema Repatriasi Nasional Versus Keadilan Publik yang digelar Forum Dialog Himpunan Pengusaha Muda Indonesia (HIPMI) di Jakarta, Rabu (13/4). "Pak Ken sangat terbuka dan membuka dialog, termasuk dalam kesempatan ini bisa dialog dengan HIPMI dan DPR,” katanya.

	Ken juga hadir dalam diskusi itu. Ada pula Ketua Umum HIPMI Bahlil Lahadalia dan anggota DPR yang dikenal getol memperjuangkan Rancangan Undang-Undang (RUU) Pengampunan Pajak atau tax amnesty, M Misbakhun.

	Pujian Maruarar tak berhenti di situ. Ia juga memuji kinerja Ken dalam membantu pemerintahan Presiden Joko Widodo. “Dirjen Pajak bisa menjaga iklim investasi dengan baik dan menjaga ekonomi stabil,” tuturnya.

	Sedangkan terkait RUU Tax Amnesty, Ara -sapaan Maruarar- meyakini jika UU itu kelak diberlakukan maka  dana orang Indonesia yang yang diparkir di luar negeri bisa masuk ke dalam negeri dan digunakan untuk investasi. “Sehingga bisa menggerakkan iklim usaha di dalam negeri,” katanya.

	Namun, Maruarar juga menyarakan pentingnya aspek keadilan. Yakni bukan sekadar sanksi berat kepada wajib pajak yang membandel, tetapi juga insentif bagi yang mau kooperatif.

	Ia mencontohkan, wajib pajak bisa saja mendapat insentif berupa diskon dalam pajak penghasilan (PPh). “Sehingga ada keadilan," katanya.

	Selain itu, Ara juga mengatakan, karena UU Tax Amensty hanya akan sekali diberlakukan maka ketentuan yang termuat di dalamnya pun harus dibahas secara matang. Sebab, pengulangan pemberlakuan tax amnesty hanya akan membuat wajib pajak yang bandel mengulangi kesalahan. “Kita tidak bisa memberikan kesempatan berkali-kali," ujar anak buah Megawati Soekarnoputri di PDIP itu. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/04/13/23851/politikus-pdip-ini-beri-pujian-untuk-dirjen-pajak</link>
</artikel>