<artikel>
	<id>EKO_TA_06_1138</id>
	<judul>Aliran Dana Tax Amnesty dari Luar Negeri Masih Minim
</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, simpanan luar negri</kata_kunci>
	<isi>SERANG - Tax amnesty atau pengampunan pajak memang meningkat pesat dan membuat pendapatan pajak bertambah. Namun, dana yang diharapkan dari luar negeri masuk ke Indonesia belum menunjukan peningkatan signifikan. 

CEO MNC Group Hary Tanoesoedibjo (HT) mengatakan, pencapaian perolehan denda tax amnesty bisa menggerakkan perekonomian. Namun, sebagai catatan perolehan denda tersebut mayoritas berasal dari deklarasi harta di dalam negeri, bukan dari dana yang masuk dari luar negeri ke Indonesia. 

"Sekitar 90% denda tax amnesty dari Indonesia, bukan luar negeri. Artinya, manfaat ekonomi didapat dari denda saja, bukan likuiditas," katanya saat memberikan kuliah umum di  Universitas Banten Jaya, Serang, Banteng, kemarin. 

Menurut dia, negara hanya mendapatkan tambahan pendapatan pajak, namun minim uang masuk dari luar negeri. 

(Baca: Komentar HT terkait Capaian Dana Tax Amnesty)

Seperti diketahui tax amnesty diharapkan mengalirkan dana dari luar negeri yang bisa mendorong perputaran ekonomi Tanah Air. HT mengatakan, rupiah bisa menguat hingga ke level Rp8.000-Rp9.000 per USD jika dana luar negeri tersebut masuk ke Indonesia, seiring meningkatnya permintaan terhadap rupiah bila hal tersebut terjadi.

Program tax amnesty dilakukan untuk menambah pendapatan pajak, menutupi kekurangan penerimaan pajak yang jauh dari tagetnya, akibat pelemahan di berbagai sektor.

Di sisi lain, rasio penerimaan pajak reguler saat ini masih tergolong rendah. "Ekonomi Indonesia saat ini rentan salah satu penyebabnya karena tax ratio hanya 12%. Artinya, pembayar pajak di Indonesia sedikit," tegasnya. 

Dalam kesempatan tersebut, HT juga mengatakan bahwa Indonesia kekurangan wirausahawan. Saat ini, pengusaha Indonesia yang produktif menciptakan lapangan kerja dan berkontribusi pada pembayaran pajak kurang dari 1%. Padahal, idealnya jumlah wirausahawan Indonesia mencapai 2%.

Artinya, Indonesia membutuhkan pengusaha sekitar 5 juta. Sementara saat ini jumlahnya tidak mencapai separuhnya, itu pun terkonsentrasi di kota-kota besar. Hal tersebut menyebabkan kesempatan kerja dan pencari kerja tidak seimbang. </isi>
	<link>ekbis.sindonews.com/read/1144977/33/aliran-dana-tax-amnesty-dari-luar-negeri-masih-minim-1475721661</link>
</artikel>