<artikel>
	<id>EKO_TA_06_600</id>
	<judul>Incar Dana Rp4 Triliun, Ciptadana Dekati Peserta Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, cipta dana</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- PT Ciptadana Asset Management menargetkan dana kelolaan sebesar Rp4 triliun hingga akhir tahun ini. Kurang dari Rp1 triliun target dana kelolaan tersebut diyakini berasal dari dana repatriasi peserta amnesti pajak, yang merupakan limpahan dari bank-bank persepsi. 

	Presiden Direktur Ciptadana Paula Rianty Komarudin optimistis perusahaannya akan kecipratan dana repatriasi amnesti pajak kurang dari Rp1 triliun. Dana tersebut nantinya akan dikelola lewat berbagai produk reksa dana, baik reksa dana pendapatan tetap, reksa dana saham, maupun reksa dana pasar uang. 

	"Dalam bulan ini kami akan dapat limpahan dana amnesti pajak yang cukup lumayan. Ini akan menambah dana kelolaan kami," ungkap Paula, Kamis (3/11).

	Sampai dengan akhir Oktober, kata Paula, total dana kelolaan Ciptadana sebesar Rp2,57 triliun. Namun, ia tetap yakin target perusahaan tercapai dan selisih kurang Rp1,43 triliun bisa didapat dalam dua bulan ke depan. 

	Terkait jumlah investor, Paula mengatakan investor institusi masih mendominasi 70 persen institusi. Sedangkan sisanya 30 persen merupakan investor ritel. 

	Seiring dengan pertambahan dana kelolaan atau Asset Under Management (AUM), ia berharap proporsi investor berubah, di mana investor ritel bertambah menjadi 50 persen, 

	"Ke depannya akan menggalakkan ritel, kami lakukan berbagai upaya," imbuhnya.

	Salah satu upaya yang dilakukan Ciptadana, lanjut Paula, antara lain dengan menjalin kerja sama dengan sejumlah entitas, seperti Bareksa dan DOKU. Kemitraan dengan bareksa dan DOKU akan dilakukan dengan mengeluarkan tabungan reksa dana pasar uang secara online pada aplikasi DOKU. 

	Dengan demikian, pengguna DOKU juga dapat membeli produk investasi dengan nominal terendah Rp100 ribu. 

	"Ini sangat amat menjaring investor ritel," jelasnya.

	Sebagai informasi, DOKU merupakan perusahaan penyedia layanan pembayaran elektronik, sedangkan Bareksa merupakan marketplace finansial terintegrasi. 

	Sementara itu, Ciptadana akan mengeluarkan lima produk baru hingga akhir tahun. Setidaknya, tiga produk baru Ciptadana akan dirilis bulan ini dan dua lainnya menyusul bulan depan. Beberapa produk yang akan dikeluarkan antara lain reksa dana pendapatan tetap dan reksa dana terproteksi.</isi>
	<link>www.cnnindonesia.com/ekonomi/20161103160205-78-170029/incar-dana-rp4-triliun-ciptadana-dekati-peserta-tax-amnesty/</link>
</artikel>