<artikel>
	<id>EKO_TA_06_539</id>
	<judul>Dampak Tax Amnesty Dorong Bisnis</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, mjee, properti</kata_kunci>
	<isi>PROGRAM pengampunan pajak (tax amnesty) yang dijalankan pemerintah diharapkan mampu meningkatkan perkembangan bisnis di sektor properti. Pada akhirnya, ini ikut mendorong perkembangan bisnis, salah satunya PT Mitsubishi Jaya Elevator and Escalator (MJEE).

	"Bisnis kami sangat bergantung pada pasar properti. Tahun lalu saat bisnis properti melesu, bisnis kami pun stagnan. Tahun ini ekonomi mulai bergerak lagi. Ada optimisme dari program tax amnesty. Proyek-proyek yang tahun lalu berhenti mulai jalan lagi," kata Presiden Direktur PT MJEE Christian Satrya di Jakarta.

	Satrya mengungkapkan, kondisi bisnis tahun lalu cukup berat karena produksi turun hingga 30%. Padahal saat itu pabrik kedua baru saja diselesaikan. "Ini terjadi karena memang berkurangnya kegiatan di market," ujarnya.

	Tercatat total produksi MJEE pada tahun lalu hanya mencapai 500 unit, jauh lebih rendah dibandingkan produksi 2014 yang mencapai 700 unit. Untuk tahun ini diharapkan bisa meningkat menjadi 600-650 unit. "Memang belum sebaik 2014, tapi setidaknya lebih baik dibanding 2015," jelas Christian Satrya,

	Dia pun berharap pemerintah mampu menjaga pertumbuhan dengan program-program yang ada, salah satunya melalui tax amnesty. "Mudah-mudahan hasil tax amnesty bisa digunakan sebagai modal. Jika tidak, momentum ini hanya terjadi satu kali. Ini harus dikembangkan menjadi bola salju utuk membangun ekonomi. Optimisme pasar harus terus ditumbuhkembangkan," paparnya.

	Pada tahun depan pabrik terbaru MJEE bisa beroperasi 100%, sehingga kapasitas produksi bisa ditingkatkan sebanyak 50% dibanding tahun ini. "Untuk gedung pabrik sudah diselesaikan dan sebagian besar peralatan
	sudah kami realisasikan juga tinggal beberapa mesin. Jadi, sekarang progresnya sudah mencapai 70% dan tahun depan pabrik kedua ini sudah komplet 100%," kata Christian Satrya. Dengan peningkatan kapasitas ini,
	penggunaan komponen lokal juga mengalami peningkatan, dari 20% saat ini menjadi 30%.</isi>
	<link>mediaindonesia.com/index.php/news/read/73758/dampak-tax-amnesty-dorong-bisnis/2016-10-24</link>
</artikel>