<artikel>
	<id>EKO_TA_06_470</id>
	<judul>Ingat, Pemerintah Harus Gencar Sosialisasikan Manfaat Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>21/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,pajak, tax amnesty, penerimaan negara, jawapos</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.Com - Anggota Komisi XI DPR yang membidangi keuangan dan perpajakan, M Misbakhun meminta pemerintah gencar mensosialisasikan manfaat Undang-Undang Pengampunan Pajak atau tax amnesty. Menurutnya, Direktorat Jenderal (Ditjen) Pajak Kementerian Keuangan sudah semestinya bekerja keras memberi pemahaman tentang tax amnesty ke semua kalangan.

	"Kuncinya di sosialisasi. Manfaat tax amnesty ini sebenarnya menguntungkan wajib pajak itu sendiri karena hidupnya akan nyaman dan tidak perlu takut lagi," ujarnya saat menjadi pembicara dalam seminar sosialisasi tax amnesty yang digelar Ikatan Konsultan Pajak Indonesia (IKPI) Surabaya, Rabu (20/7).

	Seminar tax amnesty itu juga dihadiri pembicara lainnya. Yakni Kepala Kantor Wilayah Direktorat Jenderal Pajak Jawa Timur II, Irawan dan Ketua IKPI Surabaya, Ali Yus Isman.

	Misbakhun menambahkan, ada dua periodisasi tax amnesty. Periode pertama sudah mulai berlaku dan akan berakhir pada 31 Maret 2017.

	Untuk periode pertama, tarif tebusan tax amnesty adalah dua persen. “Saya yakin periode pertama ini akan banyak yang memanfaatkan," tutur mantan anggota Panitia Kerja (Panja) RUU Pengampunan Pajak itu.

	Politikus Golkar itu pun merasa optimistis target tax amnesty sebesar Rp 165 trilun akan tercapai. Misbakhun pun optimistis pada periode awal ini akan ada dana sekitar Rp 1.000 triliun - Rp 2.000 triliun yang masuk ke Indonesia.

	Dengan tarif tebusan dua persen saja, maka uang yang masuk ke negara bisa mencapai Rp 10 triliun hingga Rp 20 triliun. “Apalagi kini mulai banyak wajib pajak yang mendatangi konsultan pajak untuk membuat surat pernyataan pengurusan tax amnesty,” katanya.

	Sedangkan Kakanwil Ditjen Pajak Jatim II, Irawan mengatakan, pihaknya memang mulai menerima permohonan tax amnesty. Dalam catatan Irawan, sudah ada satu wajib pajak yang mulai memanfaatkan tax amnesty.

	"Tapi nilainya dan nama wajib pajaknya tidak bisa dibuka. Ini rahasia," kata mantan pegawai di Ditjen Pajak itu.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/07/21/40354/ingat-pemerintah-harus-gencar-sosialisasikan-manfaat-tax-amnesty</link>
</artikel>