<artikel>
	<id>EKO_TA_06_1064</id>
	<judul>Ikut Tax Amnesty, Cawagub Sandiaga Uno Tak Takut Dipolitisasi
</judul>
	<tanggal>27/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, sandiaga uno, pilkada</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta, Sandiaga Uno ikut serta dalam program amnesti pajak dengan mengungkap harta yang selama ini belum dilaporkan dalam Surat Pemberitahuan (SPT) Tahunan. 

“Karena kemarin ini sibuk mengurusi pemilihan gubernur, Alhamdullilah hari ini  gelombang (amnesti pajak) pertama selesai,” tutur Sandiaga di Kantor Pusat Direktorat Jenderal Pajak (DJP), Selasa (27/9).Sandiaga datang bersama rekan pengurus Kamar Dagang dan Industri (Kadin) Indonesia untuk mengikuti pajak. Kebetulan, ia saat ini masih menjabat sebagai Wakil Ketua Kadin Bidang Usaha Mikro Kecil dan Menengah.

Hari ini, kata Sandiaga, ia hanya melaporkan aset-aset yang berasal dari korporasi yang dimilikinya. Sebagian besar aset itu berada di dalam negeri. Rencananya, esok hari, ia baru akan melaporkan harta tambahan miliknya pribadi.

“Hari ini untuk perusahaan dan mudah-mudahan beres besok untuk harta pribadi,” ujarnya.

Sebagai Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta, Sandiaga menyadari keikutsertaannya dalam amnesti pajak bisa dimanfaatkan lawan politiknya. Pasalnya, secara tidak langsung, dengan mengikuti amnesti pajak ia mengimplikasikan adanya kelalaiannya dalam pelaporan pajak.

“Salah satu nasehat yang saya terima di awal-awal bahwa (keikutsertaan) ini pasti akan dipolitisasi. Saya bilang, bahwa kita kalau membangun negeri jangan pernah takut karena ke depan adalah demi kebaikan buat bangsa dan negara,” ujarnya.

Karenanya, ia juga mengajak sesama bakal calon pemimpin ibu kota negara untuk mengikuti amnesti pajak. Sandiaga meyakini amnesti pajak berdampak positif bagi perekonomian dan bisa menciptakan lapangan pekerjaan.

“Saya juga ingin mengajak para calon gubernur dan calon wakil gubernur untuk mendukung program tax amnesty ini yang menurut saya sangat baik mendukung pembangunan indonesia ke depan, dan meningkatkan kesejahteraan rakyat,” ujarnya.</isi>
	<link>www.cnnindonesia.com/ekonomi/20160927165620-78-161547/ikut-tax-amnesty-cawagub-sandiaga-uno-tak-takut-dipolitisasi/</link>
</artikel>