<artikel>
	<id>EKO_TA_06_977</id>
	<judul>Dana tax amnesty masuk Rp 560 T, perbankan kebanjiran likuiditas</judul>
	<tanggal>21/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Bank Indonesia memperkirakan adanya kelebihan likuiditas di instrumen investasi perbankan seperti deposito. Hal itu imbas masuknya dana repatriasi dari program pengampunan pajak atau tax amnesty. Direktur Eksekutif Departemen Kebijakan Ekonomi dan Moneter Bank Indonesia (BI), Juda Agung memperkirakan dana repatriasi yang masuk tahun ini mencapai Rp 560 triliun. "Kalau kami kita masih menggunakan hitungan, optimis khususnya repatriasi diperkirakan akan masuk di akhir Desember," ujar dia di kantornya, Jakarta, Kamis (21/7). Dari jumlah tersebut, sebagian besar peserta tax amnesty diprediksi memilih deposito untuk berinvestasi setelah tiga tahun ditempatkan di instrumen pintu masuk. Sebab, deposito dianggap sebagai instrumen yang jelas dan pasti. "Jadi kami kira akan masuk cukup besar maka perlu dikelola dengan baik di kuartal I-2017," jelas dia. Jika itu terjadi, rasio Dana Pihak Ketiga (DPK) khususnya deposito akan lebih tinggi dibandingkan pinjaman. Beban bunga yang ditanggung bank pun akan meningkat, sehingga mengurangi pendapatan bunga bersih, net interest margin (NIM). Bila terjadi, secara masif dan jumlah besar akan berdampak pada stabilitas keuangan. "Kalau saya lihat kalau misalnya ada tax amnesty ada aliran dana masuk itu memang LDR akan menurun, kita tentu mengharapkan agar tax amnesty bisa dichannel di sektor riil biar betul-betuk bisa menjadi kegiatan yang produktif," ungkapnya. Beberapa hal bisa dijalankan untuk mengantisipasi kelebihan likuiditas tersebut. Bank didorong meningkatkan valuta asing (valas) seperti pembiayaan perdagangan ekspor-impor. Dengan begitu, perusahaan dalam negeri meminjam valas ke bank nasional daripada memilih utang keluar negeri. "Tetapi kalau di awal mungkin dia akan ada di pasar uang atau masuk di perbankan, kalau dia masuk di perbankan itu akan meningkatkan dana pihak ketiga dan membuat LDR menjadi lebih baik atau lebih turun. Nanti kalau seandainya sudah dalam periode tertentu kita harapkan ini semua bisa di channel ke sektor riil yang lebih produktif karena sektor riil bisa sektor properti, non properti ataupun investasi keuangan yaitu misalnya kaya di obligasi ataupun di saham-saham yang ada di pasar modal," tutup dia.</isi>
	<link>https://www.merdeka.com/uang/dana-tax-amnesty-masuk-rp-560-t-perbankan-kebanjiran-likuiditas.html</link>
</artikel>