<artikel>
	<id>EKO_TA_06_355</id>
	<judul>Ada Kampanye Simpatik Tax Amnesty di Area Car-Free Day</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, Direktorat Jenderal Pajak, car free day, kampanye simpatik</kata_kunci>
	<isi>Direktorat Jenderal Pajak Kementerian Keuangan menggelar sosialisasi tentang program pengampunan pajak atau tax amnesty di area car-free day, pagi ini. Sosialisasi yang diberi nama Kampanye Simpatik Tax Amnesty ini dilakukan di Kantor Wilayah Ditjen Pajak Wajib Pajak Besar, Jalan Jenderal Sudirman, Jakarta. Acara dimulai sekitar pukul 06.30 dengan penampilan dari band pembuka. Setelah itu, acara dilanjutkan dengan penampilan modern dance yang diiringi dengan jingle tax amnesty. Suguhan meriah itu pun menyedot perhatian puluhan orang yang melewati kantor yang berada di seberang Stadion Gelora Bung Karno itu. Kepala Kantor Wilayah Wajib Pajak Besar Mekar Satria Utama mengatakan Ditjen Pajak sengaja menggelar sosialisasi tersebut untuk lebih memperkenalkan tax amnesty kepada masyarakat luas. "Tujuan kami adalah mengenalkan kembali kepada masyarakat mengenai tax amnesty," kata Mekar dalam sambutannya, Ahad, 4 September 2016. Dalam acara ini, terdapat empat booth yang disediakan Ditjen Pajak untuk melayani pertanyaan-pertanyaan dari masyarakat yang tengah berolahraga di area CFD. "Kami persilakan seluruh masyarakat bertanya, sehingga memahami betul apa itu tax amnesty," ujar Mekar. Mekar pun berharap, dengan berbagai sosialisasi yang terus digelar Ditjen Pajak, tax amnesty akan semakin dikenal dan dipahami secara mendalam oleh masyarakat. Dia pun menyambut positif pencapaian uang tebusan dari tax amnesty hingga hari ini. "Jumlah yang sudah masuk per hari ini sebenarnya sudah mencapai Rp 6 triliun." Program pengampunan pajak telah berlangsung selama enam pekan sejak pertama kali digulirkan pada 19 Juli lalu. Dari program tersebut, pemerintah menargetkan penerimaan sebesar Rp 165 triliun dalam Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara Perubahan 2016. Hingga Jumat lalu, uang tebusan telah mencapai Rp 4,32 triliun.</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/09/04/087801466/ada-kampanye-simpatik-tax-amnesty-di-area-car-free-day</link>
</artikel>