<artikel>
	<id>EKO_TA_06_474</id>
	<judul>www.jawapos.com/read/2016/07/02/37431/tax-amnesty-berlaku-jokowi-ancam-pengusaha</judul>
	<tanggal>02/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,tax amnesty, berlaku, Jokowi, ancam pengusaha</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com – Dengan diberlakukannya Undang-Undang Pengampunan Pajak atau Tax Amnesty Sejak Jumat (1/7), para pemilik dana di luar negeri diberi waktu sembilan bulan untuk berpartisipasi dalam program tersebut dan memasukkan dananya ke Indonesia.

Presiden Joko Widodo mengatakan, saat ini Indonesia benar-benar membutuhkan dana segar untuk mempercepat pembangunan infrastruktur. ’’Dalam lima tahun ini kita butuh Rp 4.900 triliun. Itu yang bisa disiapkan oleh APBN perkiraan hanya Rp 1.500 triliun,’’ urai Jokowi saat membuka kegiatan.

Selebihnya, pemerintah mengandalkan dana-dana investasi baik asing maupun dalam negeri. Salah satunya, mengandalkan dana yang berasal dari uang para pengusaha yang selama ini tersimpan di luar negeri.

Dia menyebut sejumlah proyek infrastruktur, mulai jalan tol hingga pelabuhan yang akan bisa dilaksanakan segera apabila ada dana masuk.
 Jokowi mengingatkan, tidak semua pemilik dana di luar negeri bisa mendapat ampunan pajak.

’’Tax amnesty ini bukan upaya pengampunan bagi koruptor atau pemutihan atas pencucian uang,’’ tegasnya. Sasaran utama tax amnesty adalah para pengusaha yang menyimpan dana di luar negeri, khususnya negara dengan julukan tax heaven.

Jokowi mengiyakan saat disinggung bahwa sebagian besar pemilik dana tersebut adalah pengusaha. Sebab, target utamanya memang para pengusaha yang menyimpan dana hasil usahanya di luar negeri. khususnya di negara-negara tax heaven.

’’Hampir 95 persen pengusaha,’’ ungkap Presiden 55 tahun itu.

Tax amnesty, tambah Jokowi, hanya akan berlaku sekali. Tidak akan ada kesempatan lagi untuk mendapat pengampunan setelah periodenya berakhir. ’’Yang mau menggunakan (tax amnesty), silakan. Yang tidak, hati-hati,’’ ucapnya.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/07/02/37431/tax-amnesty-berlaku-jokowi-ancam-pengusaha/2</link>
</artikel>