<artikel>
	<id>EKO_TA_06_084</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Penghargaan ke Pegawai Pajak Tak Terkait Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tax amnesty,pengampunan pajak,amnesti pajak</kata_kunci>
	<isi>Kementerian Keuangan (Kemenkeu) menyampaikan, informasi terkait pemberian penghargaan kepada 138 Pegawai Negeri Sipil (PNS) di lingkungan Direktorat Jenderal Pajak (DJP) oleh Menteri Keuangan Sri Mulyani beberapa waktu lalu tidak terkait dengan suksesnya program pengampunan pajak atau tax amnesty. Berikut pernyataan lengkap Kementerian Keuangan: Sehubungan dengan pemuatan berita berjudul "Sukses Periode I Tax Amnesty, 138 PNS Pajak Dapat 'Penghargaan' dari Sri Mulyani", pada Selasa 18 Oktober 2016, Bersama ini kami sampaikan penjelasan sebagai berikut: 1. Pemberian penghargaan kepada pegawai di lingkungan Direktorat Jenderal Pajak (DJP) dilakukan dalam rangka pelaksanaan salah satu program reformasi birokrasi Kementerian Keuangan yang bertujuan untuk menumbuhkan budaya kinerja dan mengembangkan sistem manajemen SDM berbasis kinrja dan kompetensi. program ini telah dilembagakan oleh DJP dan berlangsung sejak tahun 2011. 2. Pemberian penghargaan kepada pegawai tahun ini secara kebetulan bertepatan dengan program amnesti pajak yang sedang berjalan. Namun demikian pemberian penghargaan tersebut sama sekali tidak terkait dengan hasil capaian amnesti pajak periode I yang baru saja dilewati. 3. Dalam pernyataan seperti dikutip redaksi, Menteri Keuangan tidak pernah menyebutkan bahwa penghargaan tersebut diberikan sehubungan dengan hasil capaian amnesti pajak yang lalu. Dengan demikian, kami menilai judul artikel berita yang dipilih oleh redaksi di atas dapat menimbulkan misleading kepada khalayak pembaca. Untuk itu kami meminta agar dilakukan ralat dan dalam peliputan selanjutnya redaksi dapat lebih cermat lagi memilih judul berita.
Demikian penjelasan ini, atas perhatian dan kerja sama Pemimpin Redaksi kami ucapkan terimakasih.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3325865/penghargaan-ke-pegawai-pajak-tak-terkait-tax-amnesty</link>
</artikel>
