<artikel>
	<id>EKO_TA_06_401</id>
	<judul>Antusiasme Amnesti Pajak</judul>
	<tanggal>19/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,A. Tony Prasetiantono, antusiasme amnesti pajak, tax amnesty</kata_kunci>
	   <isi>
		  JUMAT pekan lalu (15/7) Surabaya terpilih sebagai kota pertama diselenggarakannya rangkaian road show sosialisasi Undang-Undang (UU) Pengampunan Pajak (tax amnesty). Tidak tanggung-tanggung, Presiden Joko Widodo sendiri yang memimpin kampanye tersebut. Strategi itu rupanya berhasil. Antusiasme para calon peserta amnesti pajak tampak demikian besar. Dari target 2.000 peserta, yang hadir mencapai 2.700 orang. Meski demikian, bagaimana nanti implementasinya?
		  Pelaksanaan UU Pengampunan Pajak akan menghadapi dua isu. Pertama, masih ada sebagian masyarakat yang menolaknya dengan alasan bahwa UU itu terasa seperti memberikan karpet merah kepada para pengemplang pajak di masa lalu. Argumen itulah yang digunakan untuk menggugatnya di Mahkamah Konstitusi (MK).
		  Kedua, seperti diberitakan Jawa Pos (16/7), Singapura, negara yang akan paling terkena dampak kebijakan itu, bakal berusaha ”melawannya”. Caranya, bank-bank di negara tersebut akan menawarkan paket pembayaran pajak gratis bagi warga negara Indonesia yang tidak memindah dana dari Singapura ke Indonesia. Cara lain yang sudah lazim dilakukan, pemerintah Singapura memberikan status permanent resident (semacam green card di Amerika Serikat) bagi WNI yang memiliki simpanan dalam jumlah tertentu.
		  Mengenai hal pertama, saya berharap MK lekas bersidang dengan menghadirkan para saksi ahli yang mempunyai pemahaman memadai soal isu amnesti pajak. Saya pikir, bahkan perlu dihadirkan Menteri Keuangan Bambang Brodjonegoro dan Direktur Jenderal Pajak Ken Dwijugiasteadi. Keduanya adalah tokoh sentral yang paling berkompeten terhadap program itu. Tidak saja memahami filosofinya, tapi juga mengetahui detail teknisnya. Kontroversi tentang amnesti pajak bisa diakhiri di forum sidang MK. Itulah forum hukum tertinggi untuk ”mengadili” masalah yang terkait dengan konstitusi.
		  Perdebatan mengenai isu karpet merah bagi pengemplang pajak saya rasa tidak akan pernah berhenti. Namun, harus kita sadari, itu bukan cuma masalah di Indonesia, melainkan di seluruh dunia. Isu negara-negara kecil yang menawarkan pajak murah untuk mendorong daya saing dan merebut aliran modal masuk (tax haven) adalah hal yang lazim dan sudah bersejarah panjang. Negara-negara kecil yang tidak punya sumber daya seperti Swiss, Singapura, British Virgin Islands, dan Cayman Islands, misalnya, sudah biasa melakukannya.
		  Karena banyak dana asing yang diperoleh secara ilegal bersembunyi di negara-negara tax haven, muncul kesadaran kolektif di seluruh dunia untuk memberlakukan standar pelaporan data perbankan di seluruh dunia yang dimulai pada 2018. Jadi, bila Indonesia mulai memberlakukan amnesti pajak sekarang, konteksnya adalah menyongsong common reporting standard 2018 itu. Mau tidak mau, suka atau tidak suka, era keterbukaan informasi finansial global tersebut harus kita songsong. Tidak ada cara lain, kecuali membukanya sejak sekarang.
		  Sebagian besar pemilik dana tersebut sebenarnya bukan tidak membayar pajak sama sekali. Mereka juga telah membayar pajak, tapi belum semua kekayaannya dipajaki. Masih ada yang tersembunyi. Itu salah satu kelemahan dari sistem self-assessment (menghitung sendiri pajak yang mesti dibayar) yang kita anut selama ini. Semua keasalahan di masa lalu harus dihentikan. Harus ada cutoff point-nya. Amnesti pajak menjadi cara untuk mengatasi kelemahan itu.
		  Dampak positif yang diinginkan amnesti pajak adalah repatriasi (aliran balik dana WNI yang diparkir di luar negeri) serta mengungkapkan kekayaan di dalam negeri yang selama ini ”tersembunyi” atau tidak terkena pajak. Repatriasi akan menyebabkan penambahan cadangan devisa sehingga memperkuat rupiah.
		  Sedangkan soal pemerintah dan bank-bank di Singapura bereaksi seperti itu, hal tersebut menunjukkan bahwa kebijakan amnesti pajak kita sudah benar. Singapura jelas terancam. Cadangan devisa mereka saat ini USD 248 miliar. Jika sebagian dana milik WNI ”mudik” ke Jakarta, taruhlah jumlahnya minimal USD 50 miliar saja, akan cukup mengganggu perekonomian Singapura. Sebelumnya, Singapura pernah memiliki cadangan devisa USD 273 miliar pada 2013. Kurs dolar Singapura akan merosot.
		  Sebaliknya, jika terdapat aliran masuk USD 50 miliar, cadangan devisa Indonesia akan mencapai rekor baru, yakni USD 160 miliar. Itu akan memecahkan rekor lama USD 124,7 miliar pada pertengahan 2011, ketika AS sedang giat-giatnya menjalankan kebijakan quantitative easing (mencetak uang beredar), yang dananya mengalir ke seluruh dunia.
		  Dari berbagai pernyataan terbaru menteri keuangan serta Dirjen Pajak dan jajarannya, saya menangkap kesan bahwa mereka kini lebih realistis dalam mengutak-atik angka amnesti pajak. Semula mereka berharap adanya dana Rp 3.000 triliun–Rp 4.000 triliun yang akan terungkap sehingga mendapatkan penerimaan pajak Rp 165 triliun. Namun, belakangan angka tersebut tidak lagi menjadi obsesi mereka.
		  Sejak awal, saya merasa angka itu terlalu tinggi. Yang lebih masuk akal adalah deklarasi dan repatriasi Rp 1.000 triliun, yang akan menyumbang penerimaan pajak Rp 40 triliun. Dengan demikian, pemerintah tetap harus bekerja keras untuk menutup defisit APBN 2016 yang diperkirakan mencapai Rp 300 triliun. Yang penting, amnesti pajak bakal menjadi momentum meningkatkan potensi penerimaan pajak dan salah satu motor pendorong pertumbuhan ekonomi yang sedang amat kita perlukan.
		</isi>
         <link>http://www.jawapos.com/read/2016/07/19/40077/antusiasme-amnesti-pajak</link>
</artikel>