<artikel>
	<id>EKO_TA_06_1122</id>
	<judul>Ada Tax Amnesty, Luhut Prediksi Penerimaan Pajak Naik Rp700 T
</judul>
	<tanggal>05/12/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, luhut pandjaitan</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Menteri Koordinator (Menko) bidang Kemaritiman Luhut Binsar Pandjaitan memprediksi, penerimaan pajak di Indonesia akan naik Rp700 triliun. Hal ini ditopang oleh suksesnya program pengampunan pajak (tax amnesty) yang digulirkan sejak Juli 2016 lalu.

Dia mengatakan, program amnesti pajak yang digulirkan pemerintah Indonesia adalah yang tersukses sepanjang sejarah. Melalui tax amnesty, jumlah wajib pajak di Tanah Air pun semakin bertambah.

"Tax amnesty itu belum pernah ada yang sesukses sekarang ini. Untung itu, kita lakukan. Untungnya adalah kita jadi number tax payer jadi banyak yang kita tahu," katanya di MNC News Center, Jakarta, Senin (5/12/2016).

Tak hanya itu, sambung mantan Kepala Staf Kepresidenan ini, pemerintah kini juga bisa mendeteksi orang-orang kaya di Indonesia yang sebelumnya tidak pernah terdeteksi. Sehingga, pembayar pajak di Indonesia yang sebelumnya hanya 1 juta orang kini semakin bertambah.

"Nambahnya juga besar-besar. Belum lagi kita kejar yang besar-besar ini, CEO yang belum tax amnesty," imbuh dia. (Baca: Jokowi Akan Sosialisasi Tax Amnesty Periode II di Balikpapan)

Saat ini, tambah Luhut, rasio pajak (tax ratio) di Indonesia masih kecil dibanding negara-negara anggota ASEAN lainnya. Tax ratio Indonesia sekitar 10,9% sementara ASEAN rata-rata telah mencapai 13% hingga 15%.

Luhut mengungkapkan, tax amnesty diperkirakan akan membuat tax ratio Indonesia meningkat menjadi 13% hingga 14%. Kemudian pada akhirnya, penerimaan pajak Indonesia pun akan semakin meningkat.

"Sekarang kan Rp1.300 triliun. Maka ada tambahan Rp700 triliun. Kita berharap dua hingga tiga tahun bisa mendekati Rp2.000 triliun. Anda bisa bayangkan pembangunan apa lagi yang bisa kita lakukan," pungkasnya. 
</isi>
	<link>ekbis.sindonews.com/read/1160659/33/ada-tax-amnesty-luhut-prediksi-penerimaan-pajak-naik-rp700-t-1480940012</link>
</artikel>