<artikel>
	<id>EKO_TA_06_417</id>
	<judul>Luar Biasa, Deklarasi Harta di Kupang NTT Capai Rp 2,5 Triliun</judul>
	<tanggal>09/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Jokowi, Antre Mulai Dini Hari, Rp 2.700</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Kantor Pelayanan Pajak (KPP) Pratama Kupang sudah menerima deklarasi harta dari 1.000 lebih wajib pajak (WJ) sejak dimulainya program Tax Amnesty. Jumlah harta yang dideklarasikan mencapai Rp 2,5 triliun dengan pengampunan pajak yang dibayarkan mencapai Rp 53 miliar. 

Jumlah tersebut hanya untuk KPP Pratama Kupang yang mencakup Kota Kupang, Kabupaten Kupang, Rote Ndao, Sabu Raijua, Alor dan Pemerintah Provinsi NTT. Bahkan juga baru sebatas harta di dalam negeri, sehingga masih ada kemungkinan lebih dari Rp 2,5 triliun jika terdapat harta di luar negeri dengan hitungan mencapai 4 persen.

Sementara di Provinsi NTT sendiri terdapat enam KPP, yakni Kota Kupang, Maumere (Sikka), Atambua (Belu), Ende (Ende), Ruteng (Manggarai) dan Waingapu (Sumba Timur).

"Dari sisi partisipasinya di atas seribu, tetapi itu yang kami hitung di Kupang saja. Kan ada juga bank yang menerima SPH (Surat Pernyataan Harta) di luar dari Kantor Pelayanan Pajak (KPP) Pratama. Bisa juga ada yang langsung ke kantor wilayah seperti di Bali dan Surabaya," kata Kepala KPP Pratama Kupang, Agus Boediono kepada Timor Express di ruang kerjanya, Jumat (7/10).

Agus akui, idealnya harus dilaporkan ke KPP Pratama Kupang, namun tidak menutup kemungkinan, misalnya orang asli Bandung memilih Bali karena lebih dekat. Ada pula orang NTT yang bekerja dan punya usaha di Sumatra, bisa menyetornya di Sumatra.

Dia rincikan, selain KPP Pratama Kupang, lima KPP lainnya sudah mengumpulkan rata-rata lebih dari Rp 10 miliar pengampunan pajak.

Dijelaskan lagi, saat ini petugas pajak terus melakukan sosialisasi di lapangan untuk kampanyekan program tax amnesty. "Karena selama ini banyak yang tidak tahu. Mungkin pernah dengar tax amnesty, tetapi tidak tahu, itu apa," sambung Agus yang mengakui, kondisi gedung KPP Pratama Kupang belum representatif untuk ukuran sebuah kantor pajak.

Namun dia percaya, dengan respon masyarakat yang tinggi, program tax amnesty di daerah ini tetap berjalan maksimal. Agus tambahkan, saat ini sudah masuk dalam periode kedua tax amnesty dengan tarif masing-masing sesuai dengan kriteria jumlah harta dan jenis serta lokasi usahanya.

"Kalau UMKM, tarifnya sama sampai akhir Maret, yakni 0,5 persen. Kalau non UMKM berarti ada periode satu, dua dan tiga. Sekarang sudah masuk periode dua yang 3 persen," paparnya</isi>
	<link>http://www.radarmadura.jawapos.com/read/2016/10/09/56078/luar-biasa-deklarasi-harta-di-kupang-ntt-capai-rp-25-triliun</link>
</artikel>