<artikel>
	<id>EKO_TA_06_411</id>
   <judul>Sosialisasikan Tax Amnesty, Ini Pesan Deddy Mizwar</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
   <kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Deklarasi Kepemilikan Saham, Singapura, BEI, Dana Repatriasi</kata_kunci>
   <isi>
      JawaPos.com - Pemerintah Provinsi Jawa Barat terus mendorong upaya sosialiasi Undang-Undang Tax Amenesty alias pengampunan pajak di sejumlah daerah.
      Hari ini (24/8) misalnya, Wakil Gubernur Jabar, Deddy Mizwar ikut turun menyosialisasikan Amnesty Pajak di 4 Kantor Pelayanan Pajak Pratama Bekasi Barat, Bekasi Selatan, Bekasi Utara dan Pondok Gede.
      “Kesempatan untuk membangun negeri datang melalui program ini, papapun itu latar belakang dan pendidikannya, semua sama-sama berkesempatan berkontribusi membangun negara ini lewat pajak. Maka dari itu ayo semua warga negara Indonesiayang memiliki harta dan belum dilaporkan segera berpastisipasi pada program Amnesti Pajak sebagai bentuk kontribusi nasionalisme,” ujar Deddy dalam sambutan.
      Dikatakannya, bentuk kontribusi membangun begara tersebut terwujud melalui pemanfaatan dan repatriasi yang kembali ke dalam negeri untuk diinvestasikan pada pendanaan berbagai sektor pembangunan.
      Tergeraknya investasi otomatis membuka lapangan pekerjaan.
      “Tak hanya mengembangkan pembangunan di berbagai sektor, kembalinya aset-aset yang selama ini diparkir di luar negeri bisa memperbaiki nilai tukar rupiah, penuruanan suku bunga, dan lainnya,” katanya.
      Dia menyebut, dengan kembalinya aset-aset tersebut, anggran Pendapatan dan Belanja Nasional bisa difokuskan untuk pembiyayaan program kesehatan dan pendidikan, serta pembangunan desa-desa.
      “Khusunya Jawa Barat, Pemerintah provinsi tidak perlu mengalami pemotongan persentase Dana alokasi umum jika program Amnesti pajak mendapat apresiasi serta partisipasi sebanyak mungkin wajib pajak,” paparnya.
      “Ibarat kata Amnesti pajak ini membuat wajib pajak kembali fitrah, kembali ke hitungan 0-0 sehingga bisa lebih tenang melanjutkan usaha yang di geluti,” sambungnya.
   </isi>
	 <link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/24/46826/sosialisasikan-tax-amnesty-ini-pesan-deddy-mizwar-</link>
</artikel>