<artikel>
	<id>EKO_TA_06_894</id>
	<judul>Warga Merasa Nyaman Urus "Tax Amnesty" di KPP Setiabudi Dua</judul>
	<tanggal>30/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Pada hari terakhir periode pertama tax amnesty dengan tarif 2 persen, Jumat (30/9/2016), sejumlah kantor pelayanan pajak (KPP) di Jakarta dipadati wajib pajak (WP) yang mengikuti program tersebut. Namun, situasi berbeda terjadi di KPP Pratama Setiabudi Dua, Jalan HR Rasuna Said, Jakarta Selatan. Hingga pukul 13.00 WIB, tidak tampak antrean panjang di tempat pelayanan tax amnesty di sana. Salah satu warga, Nina (42), datang ke KPP Pratama Setiabudi Dua untuk mendaftarkan tax amnesty perusahaan tempatnya bekerja. Dia mengaku tidak merasakan antrean panjang. "Baru kali ini enggak membeludak, mungkin karena pelayanannya lebih cepat ya. Lebih nyaman kalau kubilang," ujar Nina kepada Kompas.com, Jumat siang. Nina membandingkan proses pengurusan tax amnesty di KPP Pratama Setiabudi Dua dengan salah satu KPP lain di Jakarta Timur. "Memang fasilitas sama, tetapi kayaknya kinerja mereka yang di sini lebih. Kemarin (di KPP lain) banyak antrenya, terus prosedurnya enggak terlalu fleksibel mungkin ya. Jadi, banyak yang terlalu lama nunggu," kata dia. Warga lainnya, Novrita (26), menjadi kuasa pemilik perusahaan tempatnya bekerja untuk mengurus tax amnesty. Dia menyebut petugas di KPP Pratama Setiabudi Dua responsif. "Kalau menurut saya sih cukup responsif dan dilayani. Jemput bola istilahnya. Kalau dinilai dari satu sampai sepuluh, sekitar tujuh," ucap Novrita. Hal yang sama juga dirasakan Indra (33), yang mendaftarkan tax amnesty atasannya. Namun, ia mengaku harus menunggu lama untuk mendapatkan surat tanda terima. "Di sini agak sedikit nyaman saja sih. Antreannya sedikit, cuma nunggu berkas tanda terimanya agak lama," tutur Indra. Dia mengaku sudah tiga kali datang ke KPP Pratama Setiabudi Dua karena ada berkas-berkas yang harus diperbaiki. Namun, antrean panjang hanya terjadi saat ia pertama kali datang ke sana. Berdasarkan pantauan Kompas.com, para wajib pajak ataupun kuasanya yang mendaftar tax amnesty menunggu di kursi-kursi dan sofa yang yang disediakan. Tidak tampak warga yang harus duduk di tangga atau lesehan, seperti yang terjadi di beberapa KPP lain. KPP Pratama Setiabudi Dua juga menyediakan teh, kopi, dan camilan untuk para wajib pajak atau kuasanya yang menunggu antrean maupun surat tanda terima. Kepala KPP Pratama Setiabudi Rahmi Anggia Dewi mengatakan, selama periode pertama tax amnesty, tidak pernah ada antrean panjang peserta tax amnesty di kantornya. Sebabnya, KPP Pratama Setiabudi Dua hanya melayani empat kelurahan, yakni Setiabudi, Menteng Atas, Pasar Manggis, dan Guntur sehingga jumlah wajib pajak yang dilayani di sana tidak sebanyak di KPP lain. Selain itu, peserta tax amnesty dilayani di beberapa ruangan sehingga antrean tidak panjang. Hingga pukul 13.30 WIB, nomor antrean yang diambil mencapai 117. Semua peserta yang mengantre itu sudah dilayani dan sedang dalam proses penyerahan surat penerimaan harta (SPH), penelitian SPH, dan menunggu tanda terima SPH.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/30/14214161/warga.merasa.nyaman.urus.tax.amnesty.di.kpp.setiabudi.dua.</link>
</artikel>