<artikel>
	<id>EKO_TA_06_483</id>
	<judul>Misbakhun Berani Jamin RUU Tax Amnesty Bukan demi Jokowi</judul>
	<tanggal>12/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,pajak, tax amnesty, korupsi, yahoo indonesia, google, jawapos, kaskus, bukalapak</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.Com - Anggota Fraksi Partai Golkar DPR, Mukhamad Misbakhun menepis kecurigaan tentang adanya kongkalikong di balik upaya meloloskan Rancangan Undang-Undang (RUU) Pengampunan Pajak atau Tax Amnesty. Menurutnya, DPR justru akan melanggar undang-undang jika tak membahas RUU Tax Amnesty.

	Misbakhun menyatakan hal itu saat berdebat dalam paripurna DPR, Selasa (12/4). Sebelumnya, rapat pimpinan pengganti Badan Musyawarah (Bamus) DPR yang digelar Senin telah memutuskan RUU Tax Amnesty diserahkan ke Komisi XI DPR. Rapat itu dipimpin oleh Ketua DPR Ade Komarudin.

	Namun, dalam paripurna DPR hari ini justru keputusan rapat pengganti Bamus itu dipersoalkan. Bahkan Wakil Ketua DPR Fadli Zon ikut mempersoalkannya.

	Hanya saja, Misbakhun menganggap perdebatan soal keabsahan keputusan rapim pengganti Bamus itu tidak substansial. Menurutnya, justru DPR harus menaati aturan tentang pembahasan UU.

	"DPR ini lembaga negara, kita harus hormati proses pembahasan usulan undang-undang. Kalau 60 hari tidak dibahas apa kita tidak melanggar undang undang," katanya dalam sidang paripurna yang dipimpin Wakil Ketua DPR Taufik Kurniawan itu.

	Politikus Golkar itu mengajak semua wakil rakyat kembali pada substansi masalah. Ia menegaskan, RUU Tax Amnesty sudah diputuskan Baleg masuk dalam prioritas dan menjadi inisiatif pemerintah.

	Ia juga mengingatkan, sudah ada surat presiden tentang pembahasan RUU Tax Amnesty. Surpres itu pun sudah diterima DPR, maka RUU ini harus segera dibahas.

	Lebih lanjut Misbakhun mengatakan, RUU Tax Amnesty merupakan kebutuhan negara. Ia justru menepis anggapan bahwa RUU Tax Amnesty demi menyelamatkan Presiden Joko Widodo yang menghadapi persoalan defisit APBN.

	Menurut Misbakhun, negara menghadapi masalah besar, misalnya dalam hal tax ratio yang rendah. Karena itu kehadiran UU Tax Amnesty bisa menjadi pintu bagi perbaikan sistem perpajakan.

	"Ini kebutuhan negara yang mendasar. Kalau kita ingin negara berdaulat membiayai pembangunan, Ini kebutuhan negara, bukan presiden. Mari kita selesaikan dalam pembahasannya, bukan di luar arena," pungkasnya.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/04/12/23759/misbakhun-berani-jamin-ruu-tax-amnesty-bukan-demi-jokowi</link>
</artikel>