<artikel>
  <id>EKO_TA_06_751</id>
  <judul>Ajak Pedagang Ikut Tax Amnesty, Ditjen Pajak</judul>
  <tanggal>10/11/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, pajak, pengampunan pajak, target setoran pajak, pasar induk, pasar induk kramat jati</kata_kunci>
  <isi>Ratusan pedagang pasar mengikuti sosialisasi tax amnesty di Pasar Induk Kramat Jati, Jakarta Timur. Sosialisasi tax amnesty kepada para pedagang pasar dirasa penting mengingat masih banyak pedagang yang belum memahami tentang tata cara membayar pajak.Direktur P2 Humas Ditjen Pajak Hestu Yoga Saksama mengatakan, lewat program tax amnesty seluruh pajak terutang sebelum 2015 diampuni dengan membayar uang tebusan. Uang tebusan untuk ikut program tax amnesty juga sangat rendah dengan tarif 0,5% jika pengungkapan harta sampai dengan Rp 10 miliar dan 2% jika pengungkapan harta lebih dari Rp 10 miliar."Jadi bapak-bapak dengan amnesti pajak ini, penghasilan bapak-bapak yang bertahun-tahun tidak pernah dibayar pajaknya kita ampuni cukup dengan membayar jumlah yang kecil, yaitu sebesar uang tebusan tax amnesty," jelas Hestu dalam sosialisasi tax amnesty di Pasar Induk Kramat Jati, Jakarta Timur, Kamis (10/11/2016).Setelah mengikuti pengampunan pajak, para pedagang nantinya tidak akan ditagih lagi pajak terutangnya karena sudah diungkap dan ditebus dengan tarif yang rendah. Sehingga nantinya para pedagang bisa lega karena seluruh pajak terutangnya sudah diampuni lewat program tax amnesty."Kalau sudah ikut tax amnesty maka akan lega karena 2015 ke belakang sudah tidak bisa ditagih lagi sama orang pajak. Jadi bapak-bapak nggak ketakutan diperiksa sama orang pajak," kata Hestu.Namun, ke depannya para pedagang juga harus disipin dalam membayar pajak penghasilan dan menyampaikan Surat Pemberitahuan tahunan (SPT) ke kantor pajak. Sehingga angka kepatuhan pajak di Indonesia bisa meningkat."Yang penting 2016 ke depan bayar dengan baik. Nanti saya minta ayo bimbing yang baik, sosialisasikan yang baik, jangan sampai nanti nggak bayar lagi," ujar Hestu.</isi>
  <link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3342391/ajak-pedagang-ikut-tax-amnesty-ditjen-pajak-agar-lega-dan-tidak-ditagih</link>
</artikel>
