<artikel>
	<id>EKO_TA_06_436</id>
	<judul>OJK Panggil 3 Bank Singapura Yang Beroperasi di Indonesia</judul>
	<tanggal>21/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,OJK, Tax Amnesty, Dihambat Singapura</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Otoritas Jasa Keuangan (OJK) merespons cepat laporan yang menyebutkan perbankan di Singapura melaporkan warga negara Indonesia (WNI)  yang melakukan repatriasi dana dalam rangka tax amnesty.

	Lembaga yang mengurusi sektor keuangan ini memanggil  empat bank Singapura yang beroperasi di Indonesia meliputi  Bank OCBC NISP, UOB, dan DBS. 

	‘’OJK  telah  memanggil secara khusus bank-bank yang memiliki afiliasi dengan Singapura untuk dimintai  penjelasan tentang kebenaran informasi  itu," ujar Deputi Komisioner Pengawas Perbankan III OJK, Irwan Lubis di Jakarta, Rabu (21/9).

	Pemanggilan dilakukan untuk klarifikasi bahwa bank induk mereka di Singapura melaporkan WNI yang mau merepatriasi dananya dalam rangka tax amnesty.

	Informasi yang menyebutkan bahwa bank di Singapura melaporkan nasabahnya WNI  yang melakukan repatriasi dalam rangka tax amnesty sebagai suspicious transaction report (pelaporan transaksi yang mencurigakan).

	Pelaporan itu dilakukan perbankan Singapura   kepada unit kepolisian negara itu yang menanganai kejahatan keuangan, Singapore’s Commercial Affairs Departemen (CAD).
	
	Menurut panjelasan  bank-bank subsidiary tersebut, laporan memang dilakukan dalam rangka memenuhi standar Financial Action Task Force  (FATF), sebuah lembaga yang dibentuk untuk mencegah pencucian uang antarnegara. 

	Namun, katanya,  laporan tersebut tidak ditindaklanjuti oleh kepolisian Singapura (CAD).

	Dengan  begitu, seluruh  nasabah warga negara Indonesia yang ingin melakukan tax amnesty dapat terus melakukan transaksinya.

	Irwan Lubis menjelaskan bahwa bank-bank afiliasi Singapura dan juga induknya tetap mendukung program tax amnesty bahkan mereka melakukan asistensi dan sosialisi mengenai program ini.

	‘’Saya tegaskan bahwa OJK sangat menaruh perhatian pada keberhasilan program tax amnesty dan meminta bank-bank tersebut mendukung secara penuh serta mengkomunikasikan dengan induk perusahaanya di Singapura,’’ ucap  Irwan Lubis.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/21/52504/ojk-panggil-3-bank-singapura-yang-beroperasi-di-indonesia</link>
</artikel>