<artikel>
	<id>EKO_TA_06_485</id>
	<judul>Panama Papers Divalidasi, KPK: Tax Amnesty Bukan Solusi Bagi Pembayar Pajak Nakal</judul>
	<tanggal>06/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,KPK, Panama Papers, tax amnesty, Google, Yahoo indonesia, berita terkini</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Wakil Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) La Ode M Syarief menilai pengampunan pajak atau tax amnesty tidak bisa mencegah penyimpanan uang di luar negeri.

	Menurut Syarief, perihal penggelapan pajak dengan menyimpan uang di luar negeri akan diatasi dengan konvensi internasional yang segera dihelat tahun depan.

	"Tidak. Karena tahun 2017 ada international convention yang mengatur soal transparansi. Termasuk, account-account di saveheaven countries," kata Syarief dalam pesan singkat, Rabu (6/4).

	Konvensi internasional yang dimaksud adalah pertukaran informasi antarnegara, dalam konteks memerangi penghindaran dan pengelakan pajak.

	Dalam pertemuan para menteri negara-negara pada forum G20, Februari lalu, Menteri Keuangan Bambang P.S. Brodjonegoro menyoroti secara tegas tantangan implementasi kerja sama perpajakan internasional. Khususnya, terkait inisiatif base erosionand profit shifting (BEPS) dan rencana pertukaran informasi secara otomatis di bidang perpajakan (Automatic Exchange of Information – AEOI).

	Bambang berharap agar batas waktu implementasi AEOI yang telah disepakati yaitu tahun 2017 untuk negara-negara early adopters dan paling lambat tahun 2018 dapat terlaksana dengan penuh.

	Syarief pun menilai, diterapkannya pengampunan pajak bisa membuat para pembayar pajak nakal lebih leluasa.

	"Tax amnesty membuat enak pembayar pajak nakal. Mulai tahun depan, mereka akan makin susah bergerak," ujar mantan lektor Fakultas Hukum Universitas Hasanuddin Makassar itu.

	Sebelumnya, Direktorat Jenderal Pajak Kementerian Keuangan tengah mempelajari data yang ada di "Panama Papers". Pemerintah lebih memberikan perhatian terhadap kemungkinan mengoptimalkan penerimaan pajak jika data itu benar setelah tervalidasi.

	Validasi itu dilakukan menyusul terungkapnya 2.000-an nama individu atau perusahaan Indonesia yang menyimpan uangnya di perusahaan di luar negeri demi menghindari pajak dalam dokumen dari firma hukum Panama, Mossack Fonseca. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/04/06/23156/panama-papers-divalidasi-kpk-tax-amnesty-bukan-solusi-bagi-pembayar-pajak-nakal</link>
</artikel>