<artikel>
	<id>EKO_TA_06_413</id>
	<judul>Ini Loh, Alasan Dana Repatriasi Belum Nyangkut ke Pasar Modal</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Dana Repatriasi, Pasar Modal, KSEI</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Besarnya dana masuk hasil tax amnesty belum menyentuh ke pasar modal. Memasuki bulan ke empat program amnesti pajak, dana repatriasi ayng masuk ke  rekening dana nasabah (RDN) masih minim.

	Pihak Kustodian Sentral Efek Indonesia (KSEI) menyebut tambahan dana belum signifikan.   

	Dirut  KSEI Friderica Widyasari mengaku ada penambahan jumlah RDN di pasar modal. Namun, dari sisi jumlah belum banyak, terutama dana bersumber dari peralihan aset milik wajib pajak (WP). 

	Diduga, banyak WP belum sempat menempatkan dana di pasar modal. ”Banyak faktor WP tidak sempat menaruh dana. Mungkin karena dibelit kesibukan proses administrasi amnesti pajak,” ungkap Friderica seperti dikutip Indopos, Jum'at (14/10).

	Karena proses itu, mayoritas dana repatriasi masih mengendap pada sejumlah bank persepsi. 

	Sebelumnya, Kepala Eksekutif Pasar Modal Otoritas Jasa Keuangan (OJK) Nurhaida menyebut jumlah dana repatriasi menyerbu pasar modal belum menyentuh Rp 100 miliar. Dana itu masuk dalam instrumen reksa dana penyertaan terbatas (RDPT). Nah, dalam tempo satu hingga dua bulan ke depan dana repatriasi diyakini baru akan masuk berbagai instrumen investasi.
	
	Diproyeksi jumlah dana repatriasi masuk pasar modal menyentuh Rp 400 triliun hingga tahun depan. 

	Berdasar dashboard amnesti pajak Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Kementerian Keuangan (Kemenkeu), jumlah harta berdasar surat pernyataan harta (SPH) berjumlah Rp 3.837 triliun. 

	Angka itu bersumber dari dana repatriasi Rp 143 triliun, harta deklarasi luar negeri Rp Rp 982 triliun dan deklarasi dalam negeri berjumlah Rp 2.713 triliun. 

	Selanjutnya, komposisi uang tebusan menyentuh angka Rp 93,6 triliun dengan contributor terbesar WP orang pribadi (OP) non UMKM Rp 80,1 triliun. </isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/14/57297/ini-loh-alasan-dana-repatriasi-belum-nyangkut-ke-pasar-modal-</link>
</artikel>