<artikel>
	<id>EKO_TA_06_075</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sosialisasi Tax Amnesty, Sri Mulyani dan Dirjen Pajak Blusukan di Pacific Place</judul>
	<tanggal>02/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>sri mulyani,menteri keuangan,dirjen pajak,ken dwijugiasteadi,pacific place</kata_kunci>
	<isi>Ditjen Pajak Ken Dwijugasteadi dan Menteri Keuangan Sri Mulyani sosialisasi tax amnesty di Pacific Place, SCBD, Jakarta. Sri Mulyani didampingi Wakil Ketua Asosiasi Pengusaha Indonesia (Apindo), Suryadi Sasmita, dan CEO Pacific Place, Tan Kian, untuk blusukan di Pacific Place. Ia datang sekitar pukul 12.00 WIB dan langsung mengunjungi beberapa gerai di Pacific Place. Beberapa gerai yang dikunjungi adalah Lafayette, Hermes, serta Kem Chicks. Sri sempat melakukan beberapa dialog dengan penjaga gerai pemilik toko. "Jadi dalam hal ini untuk memberikan sosialisasi. Pemahaman kepada seluruh pelaku ekonomi. Ini tidak dibedakan yang kecil dan menengah, semuanya memiliki kewajiban yang sama kepada negara yaitu membayar pajak yang benar," kata wanita yang akrab disapa Ani, di Pacific Place, Jakarta Selatan, Rabu (2/11/2016). Sri sempat bertanya kepada salah satu penjaga gerai, "Berapa transaksinya sehari? Melayani berapa klien?" Lalu dijawab oleh penjaga tersebut sekitar 100 orang sehari dan transaksi per orang Rp 150.000. Ani pun menyebut memang saat ini sasarannya kepada tenant atau pun masyarakat yang mampu membeli barang impor. "Kita melakukan pendekatan baik dari kelompok, grup dan untuk datang ke lapangan untuk mendekatkan dan untuk mengurangi halangan atau image berhubungan dengan Ditjen itu sulit. Ini mau mendekatkan kita kepada pelaku profesional. Ini pangsa pasar ini kita mendengar dengan atasan terutama barang-barang impor yang murah, pasar ada di high end. Mereka bisa belanjakan di sini atau Singapura," imbuhnya. Sementara itu, Ken mengatakan memang saat ini setelah sosialisasi tax amnesti dan berdialog dengan pengurus property, dan UMKM kini saatnya bersama pengusaha menengah ke atas. "Sosialisasi kelas menengah atas. Pembelinya juga menengah atas, sasaran hari ini itu. masih banyak yang belum ikut," imbuh Ken.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3335269/sosialisasi-tax-amnesty-sri-mulyani-dan-dirjen-pajak-blusukan-di-pacific-place</link>
</artikel>
