<artikel>
	<id>EKO_TA_06_418</id>
	<judul>Keberhasilan Amnesti Pajak Periode Pertama</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Pengampunan Pajak</kata_kunci>
	<isi>PERIODE pertama amnesti pajak baru saja berlalu. Pada awalnya, pelaksanaan program amnesti pajak mengalami berbagai kendala, seperti belum lengkapnya aturan pelaksanaan Undang-Undang Pengampunan Pajak dan belum seragamnya pemahaman masyarakat maupun pegawai pajak mengenai amnesti pajak.

	Kendala lainnya adalah adanya persepsi sebagian kecil masyarakat yang menganggap amnesti pajak ini merupakan ’’jebakan batman’’ dan membebani masyarakat kecil seperti pensiunan, nelayan, maupun usaha mikro, kecil, dan menengah. Selain itu, terdapat anggapan bahwa amnesti pajak memberikan karpet merah kepada orang kaya yang tidak patuh dalam membayar pajak (pengemplang pajak). Bahkan, konstitusionalitas Undang-Undang Pengampunan Pajak juga dipertanyakan melalui uji materi di Mahkamah Konstitusi (MK).

	Namun, dengan berjalannya waktu, kebutuhan atas aturan pelaksanaan dari Undang-Undang Pengampunan Pajak dapat diselesaikan dalam waktu yang tidak terlalu lama sehingga memberikan kepastian hukum bagi wajib pajak yang akan mengikuti program amnesti pajak. Bahkan, presiden, menteri keuangan, dan direktur jenderal pajak turun langsung melakukan sosialisasi kepada masyarakat wajib pajak di beberapa kota besar seperti Surabaya, Jakarta, dan Medan.

	Hal tersebut menambah keyakinan (trust) masyarakat bahwa program amnesti pajak adalah untuk semua, bukan hanya pihak tertentu. Perlahan namun pasti, persepsi positif masyarakat mengenai amnesti pajak mulai terbangun. Terkait gugatan uji materi di MK, pemerintah membentuk tim yang langsung dimonitor oleh presiden. Keseriusan pemerintah dalam menghadapi uji materi di MK dibuktikan dengan kehadiran menteri keuangan dan direktur jenderal pajak dalam proses persidangan.

	Selama periode pertama pelaksanaan amnesti pajak yang dimulai 1 Juli s.d. 30 September 2016, capaian yang diperoleh menunjukkan hasil yang meyakinkan dan memberikan harapan yang besar pada periode berikutnya.

	Secara statistik, tercatat adanya tambahan penerimaan pajak dari uang tebusan yang mencapai lebih dari Rp 97 triliun. Selain itu, penerimaan pajak bertambah lebih dari Rp 3 triliun yang berasal dari pelunasan utang pajak sebagai prasyarat bagi wajib pajak untuk berpartisipasi dalam program amnesti pajak. Jumlah deklarasi harta telah mencapai lebih dari Rp 3.600 triliun, termasuk jumlah repatriasi harta dari luar negeri lebih dari Rp 137 triliun

	Program amnesti pajak periode pertama diikuti lebih dari 367.000 wajib pajak, termasuk sekitar 5 persennya merupakan wajib pajak baru. Keberhasilan pada periode pertama ini juga diiringi dengan penguatan mata uang rupiah terhadap USD yang berada pada kisaran Rp 12.998/USD. IHSG di Bursa Efek Indonesia ikut pula terangkat dengan menunjukkan tren kenaikan.

	Satu hal yang juga perlu dicatat sebagai capaian terpenting dari program amnesti pajak adalah meningkatnya kesadaran dan kepedulian (awareness) masyarakat secara masif terhadap pemenuhan hak dan kewajiban perpajakan.

	Amnesti pajak telah menjadi topik pembicaraan hangat di seluruh lapisan masyarakat hingga di lingkungan yang kecil seperti pertemuan di lingkungan RT, kelompok-kelompok arisan, pertemuan alumni, gathering kelompok masyarakat, dan bahkan dalam pertemuan di tempat-tempat ibadah.

	Bahkan, obrolan tentang amnesti pajak juga muncul di warung kopi. Ini menunjukkan bahwa atensi masyarakat terhadap amnesti pajak tidak dimonopoli oleh kaum elite, namun juga menjadi perhatian bagi rakyat kebanyakan. Wajib pajak yang mengikuti amnesti pajak juga beragam, dari konglomerat papan atas, tokoh masyarakat, tokoh agama, hingga masyarakat kebanyakan seperti kita.

	Perhatian media, baik cetak maupun elektronik, sebelum dan sesudah diluncurkannya program amnesti pajak juga mengalami perubahan yang sangat signifikan. Jika sebelumnya pemberitaan tentang pajak sangat jarang ditemui, pemberitaan tentang progres amnesti pajak selalu menghiasi media sebagai headline news selama periode pertama amnesti pajak.

	Jika pada awalnya media massa menampilkan nada pesimistis tentang keberhasilan program amnesti pajak, kemudian nada itu berubah 180 derajat menjadi optimisme. Data dan informasi yang disajikan di atas mengonfirmasi keberhasilan program amnesti pajak.

	Peran presiden dan menteri keuangan juga patut mendapatkan apresiasi. Mereka telah berhasil tidak hanya membangun kepercayaan masyarakat terhadap institusi perpajakan, tetapi juga meyakinkan masyarakat untuk berpartisipasi dalam program amnesti pajak.

	Sikap yang tegas dan terukur dari pemerintah telah memberikan keyakinan bagi wajib pajak untuk melakukan deklarasi atau bahkan melakukan repatriasi atas harta yang mereka miliki. Selain itu, isu mengenai reaksi dari negara tetangga yang ingin menghambat suskesnya program amnesti pajak dapat diminimalisasi dampaknya.

	Tagline ungkap, tebus, lega secara tepat menggambarkan proses amnesti pajak. Wajib pajak akan lega setelah mengungkapkan harta yang dimilikinya dan belum dilaporkan dalam SPT tahun pajak terakhir serta melakukan pembayaran uang tebusan.

	Kunci keberhasilan pelaksanaan amnesti pajak periode pertama berasal dari perpaduan harmonis seluruh komponen, yaitu adanya rasa memiliki dan tanggung jawab dari seluruh pemangku kepentingan (stakeholder ownership), kepercayaan wajib pajak, sosialisasi yang dilaksanakan secara masif dan efektif, baik oleh Direktorat Jenderal Pajak Kementerian Keuangan maupun pihak-pihak lain (seperti perguruan tinggi, asosiasi pengusaha, perbankan, Ikatan Akuntan Indonesia), kesediaan tokoh-tokoh masyarakat sebagai panutan amnesti pajak, dan tentunya militansi para pegawai pajak untuk menyukseskan pelaksanaan program amnesti pajak.

	Selain itu, kunci keberhasilan pelaksanaan amnesti pajak kali ini disebabkan oleh fasilitas program amnesti pajak yang jauh lebih menarik dibandingkan dua program sebelumnya (reinventing policy dan sunset policy).

	Tarif uang tebusan yang rendah, jaminan kerahasiaan atas data yang disampaikan, penghapusan sanksi perpajakan, dan penghentian pemeriksaan merupakan contoh fitur-fitur amnesti pajak yang sangat menarik untuk dimanfaatkan oleh wajib pajak.

	Banyak hal yang dapat dipetik sebagai pelajaran dari pelaksanaan program amnesti pajak periode pertama. Demikian pula kekurangan yang ada perlu dievaluasi dan diantisipasi serta disempurnakan pada periode selanjutnya.

	Antrean panjang wajib pajak yang ingin berpartisipasi dalam program amnesti pajak perlu memperoleh perhatian yang serius dari Direktorat Jenderal Pajak agar dapat dikurangi. Demikian pula jumlah counter yang melayani penerimaan dan penelitian surat pernyataan harta (SPH) juga perlu ditambah.

	Hasil pelaksanaan program amnesti pajak periode pertama memberikan harapan yang cerah terhadap pembenahan basis pemajakan (tax base) yang berguna untuk menjamin kelangsungan penerimaan pajak sebagai penyangga utama penerimaan APBN. Sehingga, pada akhirnya, tax ratio Indonesia akan meningkat.

	Selain itu, momentum kepercayaan publik terhadap program amnesti pajak merupakan modal utama untuk selanjutnya melaksanakan reformasi perpajakan secara menyeluruh, baik kebijakan maupun administrasi di bidang perpajakan (tax policy and administration reform). </isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/04/55161/keberhasilan-amnesti-pajak-periode-pertama</link>
</artikel>