<artikel>
	<id>EKO_TA_06_558</id>
	<judul>Mandiri Gaet Rp819 Miliar via Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>02/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, bank mandiri, 819 miliar</kata_kunci>
	<isi>PT Bank Mandiri Tbk (BMRI) telah menampung dana Rp819,1 miliar dari program tax amnesty (TA) per 31 Agustus 2016. Jumlah itu terdiri dari dana tebusan Rp557,5 miliar dan dana repatriasi Rp226,1 miliar.

	“Jumlah uang tebusan itu berasal dari sekitar 5.000 nasabah, sementara repatriasi dari lebih 60 nasabah,” jelas Wakil Presiden Senior Perbankan Internasional dan Kelembagaan Finansial Bank Mandiri Ferry M Robbani di Plaza Mandiri, Jakarta, kemarin.

	Jika melihat total dana repatriasi dan tebusan yang masuk secara keseluruhan ke Ditjen Pajak Kementerian Keuangan hingga kemarin siang, yaitu Rp10,8 triliun dan Rp3,2 trilun, Bank Mandiri menyerap 5,8%. Dana amnesti yang masuk, kata Ferry, kurang lebih 50% dari luar negeri, terutama Singapura.

	Ia mengakui realisasi dana amnesti yang masuk memang belum optimal. Hal itu, ujarnya, disebabkan wajib pajak masih memilih instrumen investasi yang sesuai kebutuhan.

	“Mayoritas nasabah ingin instrumen yang dapat menjadi saluran untuk investasi produktif,” ujarnya.

	Ferry optimistis, pada September ini, yang merupakan bulan terakhir untuk periode tarif tebusan termurah, yaitu 2% dan 4%, uang tebusan akan meningkat. Apalagi, Bank Mandiri telah ‘mengantongi’ komitmen repatriasi dari para nasabah mereka dengan nilai total sekitar Rp9 triliun. “Perkiraan saya, peak uang masuk itu sekitar 6 September lah,” kata dia.

	Sementara itu, Corporate Secretary Bank Mandiri Rohan Hafas mengatakan aliran dana masuk lewat program amnesti pajak akan memperbesar ruang bank berekspansi kredit.

	“Akan masuk fresh fund sehingga LDR (loan to deposit ratio) menurun. Ruang memberi kredit bertambah. Tiap 1 rupiah yang masuk bisa buat 10 rupiah kredit,” tutur Rohan.</isi>
	<link>www.mediaindonesia.com/news/read/64831/mandiri-gaet-rp819-miliar-via-ta/2016-09-02</link>
</artikel>