<artikel>
	<id>EKO_TA_06_162</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Keuntungan Ikut Program Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>03/08/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tax amnesty, sosialisasi tax amnesty, hipmi</kata_kunci>
	<isi>Ketua Himpunan Pengusaha Muda Nasional (HIMPI) Tax Center, Ajib Hamdani, mengatakan program pengampunan pajak atau tax amnesty menjadi momentum istimewa bagi setiap wajib pajak badan maupun personal untuk melaporkan jumlah kekayaannya.

Dia mengharapakan para wajib pajak tak ada keraguan lagi ikut program ini. Mereka justru akan diuntungkan dengan kehadiran tax amnesty.

"HIPMI selalu mengimbau bahwa kini saatnya wajib pajak untuk segera melaporkan seluruh hartanya dan sebaiknya ikut merepatriasi bagi yang mempunyai aset di luar negeri mumpung belum berlaku era kebebasan informasi data perbankan lewat AEOI (pertukaran informasi otomatis) 2017 nanti ketimbang terlacak di kemudian hari, maka sanksi serius akan menanti," tutur Ajib seperti dikutip dari siaran persnya di Jakarta, Rabu 3 Agustus 2016.

Dia mengungkapkan keuntungan yang didapat bila ikut tax amnesty. Antara lain terhapusnya seluruh pajak terutangnya, terbebas dari sanksi, terjamin kerahasiaannya, terbebas dari penyidikan, dan sebagainya.

Lebih dari itu, semakin cepat melaporkan asetnya, maka tarif tebusan yang dikanakan semakin rendah dan bila merepratiasi asetnya akan ditawarkan opsi penempatan dana di investrumen investasi, yang bakal sekaligus memberikan imbal hasil keuntungan menarik.

“Banyak sekali keuntungannya. Selain bertarif minim, juga berpeluang mendapat imbal hasil menarik bagi yang merepatriasi dananya. Oleh sebab itu, segera laporkan aset Anda,” ujarnya.

HIPMI akan menyemarakkan dan mensukseskan gelaran program tax amnesty lewat acara seminar nasional dan sekaligus rapat koordinasi nasional yang dijadwalkan akan digelar tanggal 5–6 Agustus 2016 di Jakarta. Acara ini akan dibuka langung oleh Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati dan sebagai pembicara.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisnis.news.viva.co.id/news/read/804608-ini-keuntungan-ikut-program-tax-amnesty</link>
</artikel>
