<artikel>
	<id>EKO_TA_06_571</id>
	<judul>Trade Mall Diharapkan Tarik Dana Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>31/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, agung podomoro</kata_kunci>
	<isi>SINERGI 10 trade mall (TM) milik Agung Podomoro Group berhasil meningkatkan kinerja, baik dari segi pertambahan pengunjung, tenant, maupun pembeli kios dan apartemen. Ini bisa menjadi peluang investasi yang menggiurkan, terutama dengan kemunculan momentum Masyarakat Ekonomi ASEAN dan kebijakan pengampunan pajak atau tax amnesty. Tentu investasi yang terbilang aman dan menguntungkan ialah properti.

	"Seiring dengan kebijakan tax amnesty, kami menawarkan para pemilik modal untuk berinvestasi pada 10 TM yang kami miliki. Antusiasme ratusan pedagang di TM Agung Podomoro terhadap tax amnesty juga tinggi sekali. Ini terbukti dengan kehadiran mereka saat sosialisasi tax amnesty yang dilakukan Asosiasi Pengusaha Indonesia dan Kementerian Keuangan," ujar AVP Marketing TM Agung Podomoro Ho Mely Surjani dalam siaran pers yang diterima, Jakarta, Sabtu (30/7).

	Sinergi 10 TM terdiri dari 9 di Jakarta dan 1 di Balikpapan, Kalimantan Timur. TM terbagi dalam empat tema. Ada yang bermakna Trade Mall yakni Mangga Dua Square, Plaza Balik Papan, dan Blok M Square. LTC Glodok dan Harco Glodok masuk kategori Tools Market. Trend Mall disematkan untuk pusat perbelanjaan Seasons City, Kalibata City, dan Thamrin City. Untuk Blok B Tanah Abang adalah Textile Market.

	Peningkatan kinerja 10 TM tampak dari program TM Vaganza Agung Podomoro 2016 periode ketiga. Mely menjelaskan bahwa setelah pengundian periode ketiga ini, semakin terlihat antusiasme dan animo pengunjung yang ditunjukkan melalui peningkatan jumlah peserta TM Agung Podomoro. Periode Mei lalu, tercatat sebanyak 27 ribu lebih kupon pengunjung yang diikutkan. Bertepatan pada puasa dan Lebaran, jumlahnya melonjak menjadi 52 ribu kupon. Pada Juli ini diperkirakan ada tambahan lebih dari 41 ribu kupon yang akan diundi.

	Menurut Mely, transaksi dari kupon yang dikumpulkan selama periode ketiga itu senilai Rp22 miliar. Ini di luar belanja yang tidak tercatat dalam kupon pengundian. "Jumlah pengunjung di Seasons City sebagai pusat gemstone terbesar di Indonesia telah meningkat sebesar 40% sejak program itu bergulir," imbuh Raymond Thela, AVP of Trade Center Group Management.

	Program undian belanja TM Agung Podomoro Vaganza 2016 berlangsung sejak 1 Mei 2016 hingga 22 Februari 2017. Ini merupakan kegiatan promosi yang dilakukan tujuh TM Agung Podomoro. Mekanismenya, setiap pengunjung yang berbelanja minimal Rp100 ribu berhak mendapatkan kupon. Kupon ini dapat diikutsertakan dalam unduan berhadiah menarik dengan cara memasukkannya ke boks yang terdapat di setiap TM yang tergabung dalam program tersebut.

	Beragam hadiah menarik disediakan, mulai dari 1 mobil New Fortuner VRZ, 8 Toyota Agya, 10 sepeda motor, 27 peralatan elektronik, dan voucer belanja senilai Rp45 juta. Dengan tagline, "Terus maju pasti untung," pedagang TM diharapkan untuk dapat kreatif dalam mengembangkan industri dan perekonomian bangsa serta membawa benefit bagi pedagang sekaligus pengunjung. Melalui sinergi merek ini, masyarakat dimudahkan untuk mengenali dan mengunjungi trade mall yang dikembangkan Agung Podomoro.</isi>
	<link>www.mediaindonesia.com/news/read/59071/trade-mall-diharapkan-tarik-dana-tax-amnesty/2016-07-31</link>
</artikel>