<artikel>
	<id>EKO_TA_06_447</id>
	<judul>Tax Amnesty Penting demi Kemandirian Ekonomi</judul>
	<tanggal>05/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,pajak, tax amnesty, penerimaan negara, jawapos</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.Com - Anggota Komisi XI DPR M Misbakhun menyatakan, kebijakan pengampunan pajak atau tax amnesty bukanlah demi Presiden Joko Widodo. Sebab, kebijakan yang diatur dalam UU Nomor 11 Tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak itu demi membiayai pembangunan dan menciptakan kemandirian ekonomi.

	Misbakhun mengatakan hal itu di depan konstituennya di Pasuruan, Minggu (4/9) dalam rangka sosialisasi Empat Pilar Kebangsaan MPR di Pasuruan. Misbakhun yang terpilih sebagai anggota DPR dari daerah pemilihan Jawa Timur II (Pasuruan dan Probolinggo) itu merasa perlu memberi penjelasan kepada konstituennya tentang pentingnya tax amnesty.

	Menurut dia, saat ini sebagian besar pembangunan masih dibiayai uang pajak. Selain itu, pajak juga merupakan instrumen penting dalam mewujudkan kemandirian ekonomi.

	Karenanya ia menegaskan, pengampunan pajak bukan demi Presiden Joko Widodo, namun untuk kepentingan pembangunan. “Adalah tugas kita bersama untuk membangun kemandirian bangsa sebagaimana visi Nawacita Presiden Jokowi," katanya sebagaimana dikutip dari siaran persnya ke media.

	Lebih lanjut Misbakhun mengatakan, uang hasil tax amnesty juga masuk ke negara. Sasarannya terutama dana milik warga negara Indonesia yang selama ini disembunyikan di luar negeri.

	Nantinya, uang hasil repatriasi yang masuk dari luar negeri masuk ke kas negara. Melalui mekanisme APBN, uang hasil tax amnesty digunakan untuk membiayai pembangunan, membayar gaji pegawai negeri dan TNI/Polri, serta mendanai program-program pro-rakyat.  “Nantinya dana tersebut bisa masuk ke berbagai sektor untuk mempercepat pembangunan nasional,” ujarnya.

	Mantan pegawai Direktorat Jenderal Pajak itu menambahkan, 78-82 persen dalam penerimaan negara berasal dari perpajakan. Hanya saja, pada 2015 lalu pemasukan dari pajak hanya 82 persen dari target.

	Karenanya ia mengajak konstituennya agar memahami benar bahwa pajak merupakan hal penting untuk membiayai pembangunan dan mewujudkan kemandirian ekonomi. “Bangsa yang merdeka adalah bangsa yang membiayai semua operasional pembangunan bangsanya dengan mandiri dari pajak dan kekayaan yang dimiliki oleh bangsa itu sendiri,” tegasnya. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/09/05/48951/tax-amnesty-penting-demi-kemandirian-ekonomi</link>
</artikel>