<artikel>
	<id>EKO_TA_06_403</id>
	<judul>Dirjen Pajak Jabar: Dana Tebusan Tax Amnesty Capai Rp 74,5 Miliar</judul>
	<tanggal>26/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, UU Tax Amnesty</kata_kunci>
   <isi>
      JawaPos.com - Program sosialisasi Undang-Undang Tax Amnesty alias Pengampunan Pajak mulai berbuah hasil.
      Di Jawa Barat misalnya, Direktorat Jendral Pajak Jabar 1 mencatat dana tebusan Tax Amnesty gelombang 1 Juli-30 September 2016 sebanyak Rp 74,59 miliar dengan komposisi harta mencapai Rp3,94 triliun.
      "Perolehan tersebut hingga hari ini terus berjalan. Tidak hanya ditekankan bagi wajib pajak lama, namun berlaku bagi peserta yang baru terdaftar memiliki NPWP," kata Kepala Direktorat Jendral Pajak (DJP) Jawa Barat 1, Yoyok Satiotomo,  disela Sosialisasi Amnesti Pajak dan Penandatanganan Kerjasama dengan kejaksaan Tinggi Jawa Barat di hotel Four Points, Jalan Ir H Djuanda Bandung, Kamis (25/8).
      Yoyok menyebutkan, sebanyak Rp74,59 miliar merupakan uang tebusan, sedangkan deklarasi sebanyak Rp3,94 triliun.
      "Sudah terlihat progresnya, kayanya udah mulai cepet. Mungkin wajib pajak masih menunggu masih menghitung-hitung dulu,"  ujar Yoyok.
      Menurut Yoyok, perolehan tersebut didapatkan tidak hanya dari harta yang tersimpan di luar negeri, tetapi juga kontribusi wajib pajak di daerah mendeklarasikan hartanya, ikut serta.
      Bahkan, lanjut Yoyok, kontribusi wajib pajak dari dalam negeri yang mendeklarasikan hartanya untuk Tax Amnesty, lebih besar dibandingkan dari luar negeri.
      "Dari luar negeri sekitar  20 persen, dan 80 persen dari dalam negeri," terangnya.
      Progres pendaftaran wajib pajak di Tax Amnesty dinilai Yoyok terus mengalami peningkatan. Secara teknis pihaknya tak merasa kesulitan dan responnya sungguh luar biasa.
      "Kita gak ada target, berapapun banyaknya kita terima. Harapannya, mereka (wajib pajak) agar cepat deklarasi," ungkapnya.
      Saat ditanya, jumlah rinci wajib pajak yang belum mendeklarasikan, Yoyok enggan buka-bukaan.
      "Banyaklah. Diharapkan segera," pungkasnya.
	</isi>
	 <link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/26/47030/dirjen-pajak-jabar-dana-tebusan-tax-amnesty-capai-rp-745-miliar-</link>
</artikel>