<artikel>
  <id>EKO_TA_06_703</id>
  <judul>Kebijakan Tax Amnesty Masih Undang Keraguan</judul>
  <tanggal>19/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, Pembahasan RUU tax amnesty, Tujuan tax amnesty</kata_kunci>
  <isi>Tujuan utama pemerintah menerapkan kebijakan pengampunan pajak atau tax amnesty masih menuai banyak pertanyaan. Pemerintah sudah menyatakan bahwa tax amnesty demi meningkatkan penerimaan negara dan menarik modal yang selama ini lari dari Indonesia.

Direktur Jenderal Pajak Kementerian Keuangan, Ken Dwijugiasteadi, mengungkapkan, instansinya tidak hanya memikirkan mengenai potensi penerimaan yang bisa dihasilkan dari penerapan kebijakan tax amnesty, karena ada iming-iming potensi yang cukup besar.

Salah satu tujuan utama pemerintah dengan kebijakan tersebut, yakni bagaimana menarik dana-dana yang selama ini diparkir di luar negeri, guna menumbuhkan investasi baru, dalam rangka menggeliatkan kembali perekonomian nasional.

"Tujuan tax amnesty bukan hanya tebusan, tapi bagaimana uang itu bisa pulang kampung ke Indonesia," ujar Ken saat ditemui di gedung parlemen Jakarta, Selasa 19 April 2016.

Menurut Ken, selama ini dana yang ditempatkan di luar negeri justru menganggur dan hanya disimpan oleh para pemiliknya. Akan lebih baik jika dana tersebut dipergunakan untuk pembangunan perekonomian nasional, karena memiliki efek berantai yang berkepanjangan.

Selain itu, arus lalu lintas bebas devisa memang tidak melarang seseorang yang menyimpan dananya di luar negeri. Selama dana tersebut dilaporkan dengan benar kepada otoritas pajak dan dipenuhi kewajibannya, maka hal itu sah-sah saja dilakukan.

"Apakah uang di luar negeri itu haram? Tidak. Tapi pertanyaannya, apakah dana tersebut sudah dilaporkan, lewat SPT (surat pemberitahuan) atau belum," katanya.

Ken berharap, pembahasan rancangan undang-undang tax amnesty yang saat ini masih di parlemen bisa segera diselesaikan. Sebab, momentum seperti ini harus benar-benar bisa dimanfaatkan untuk kembali menarik modal yang selama ini diparkir di luar negeri.

"Tax amnesty ini momentum meningkatkan investasi, jadi tidak perlu ada kegaduhan. Momentum ini tidak akan datang lagi," tutur Ken.

Tujuan harus jelas

Ditemui di tempat yang berbeda, anggota Komisi XI Fraksi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan, Andreas Eddy Susetyo, mengungkapkan, pemerintah harus merinci tujuan utama dari pemberlakuan kebijakan tax amnesty.

Jika memang hanya bertujuan merepatriasi modal, kepastian hukum pun harus terjaga dengan baik, agar dana yang sudah kembali ke Indonesia nantinya bisa bertahan lama. Namun, pemerintah tetap harus mewaspadai aliran modal yang masuk ke dalam negeri.

Menurut Andreas, derasnya aliran modal yang masuk tidak sepenuhnya kabar baik bagi perekonomian nasional. Stabilisasi nilai tukar rupiah bisa terganggu, ekspor dalam negeri pun tidak akan kompetitif.

"Paling penting, bagaimana kesiapan hukum yang dipersiapkan," kata Andreas.

Namun, jika memang tujuan pemerintah menerapkan kebijakan tersebut hanya untuk menambal defisit anggaran, karena tidak terpenuhinya penerimaan pajak, maka pemerintah diminta untuk tidak terlalu menggebu-gebu.

Menteri Keuangan, Bambang Brodjonegoro menyebut bahwa potensi penerimaan tambahan dari kebijakan tersebut hanya mampu berkontribusi sebesar Rp60 triliun. Namun, Andreas mengatakan, jumlah itu pun masih kurang untuk memenuhi target penerimaan tahun ini.

"Harus dilihat apa manfaatnya. Apakah ini untuk defisit atau penerimaan pajak? Jumlah segitu tidak akan cukup," kata dia.

(ren)</isi>
  <link>http://bisnis.news.viva.co.id/news/read/762817-kebijakan-tax-amnesty-masih-undang-keraguan</link>
</artikel>
