<artikel>
	<id>EKO_TA_06_458</id>
	<judul>Jaksa Manfaatkan Tax Amnesty, Penyimpan Uang Luar Negeri Ikut Lapor</judul>
	<tanggal>25/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Kejaksaan Tinggu Jogjakarta</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA— Jaksa Kejaksaan Tinggi Daerah Istimewa Jogjakarta (DIJ) ternyata ikut memanfaatkan program tax amnesty. Kepala Kejati DIJ Tony Spontana mengakui bahwa ada sejumlah jajarannya yang mengikuti program pengampunan pajak. Hal itu dikarenakan, ada sejumlah jaksa yang belum melaporkan penghasilan di luar gaji.

	Tony menjelaskan, jaksa di lingkungan Kejati banyak yang mengikuti program pengampunan pajak ini. Kebanyakan jaksa itu masih belum tepat mengisi surat pemberitahuan tahunan (SPT) dan belum memasukkan penghasilan di luar gaji. ”Banyak yang ikut dalam program ini,” tuturnya.

	Ada beberapa yang belum dilaporkan, misalnya ada jaksa yang memiliki tabungan haji dan usaha di luar sebagai pegawai negeri sipil. ”saya mendorong semua jaksa di Kejati DIJ untuk terlibat aktif,” paparnya.

	Dengan begitu, masyarakat diharapkan terlibat lebih aktif lagi untuk mengikuti program tax amnesty. Serta, tidak perlu lagi khawatir soal kemungkinan adanya pidana atau hukuman. ”Tak perlu ragu dan bimbang ikut tax amnesty, jaksa saja ikut kok,” jelasnya.

	Bahkan, dia menjamin akan memberikan pelayanan pada masyarakat yang ingin mengetahui program tax amnesty. ”Saya sudah instruksikan jajaran untuk ikut memberikan penjelasan soal tax amnesty,” terangnya.

	Menurutnya, di Jogja memang baru sedikit warga yang memanfaatkan tax amnesty. Namun, ada dua orang dari Jogja yang ikut program tax amnesty merupakan penyimpan uang di luar negeri. ”Kami berharap semakin banyak yang terlibat, khususnya di Jogja,” tuturnya.

	Kejati DIJ memastikan akan menggandeng Polda DIJ untuk ikut menyosialisasikan tax amnesty ini. Dia menjelaskan, penegak hukum bisa mendorong program ini dengan memastikan bahwa peserta tax amnesty tidak akan dipidanakan. ”Kami pasti akan membantu dan tidak bermain-main,” jelasnya.

	Namun, tentunya berbeda bagi orang yang tetap tidak ingin mengikuti program tax amnesty. Bila, sampai batas waktu tax amnesty tetap tidak memanfaatkannya, maka Kejati tentu berkoordinasi dengan Ditjen Pajak. ”Kalau memang diperlukan, penegakan hukum akan dilakukan. tentu, setelah program selesai,” ujarnya.

	Yang juga penting, sebenarnya Kejaksaan juga berupaya memahami dengan baik tax amnesty. Sebab, undang-undang tax amnesty ini tergolong baru. ”di daerah perlu sosialisasi yang lebih kuat,” ungkapnya. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/08/25/47039/jaksa-manfaatkan-tax-amnesty-penyimpan-uang-luar-negeri-ikut-lapor</link>
</artikel>