<artikel>
	<id>EKO_TA_06_416</id>
	<judul>Di Provinsi Ini Bupati-Walikota Kompak tak Ikut Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>09/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Pengampunan Pajak, Walikota Kompak tak Ikut</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Pelaksaan tax amnesty periode pertama baru saja berakhir 30 September lalu. Namun pemerintah tetap melanjutkann program ini untuk meningkatkan pendapatan negara.

	Di balik upaya pemerintah yang dipimpin langsung oleh Presiden Joko Widodo (Jokowi) dan Kementerian Keuangan untuk mensosialisasikan program pengampunan pajak ini, kepala daerah di Sumbar malah kompak tak mengikutinya.

	Lucunya, mereka tetap mengkampanyekan program itu agar diikuti oleh masyarakat. Terutama bagi yang memiliki harta berlimpah.

	Adapun dari 19 kepala daerah di Sumbar, mulai gubernur, bupati dan walikota, ternyata 18 diantaranya benar-benar tidak melaporkan hartanya untuk mendapatkan pengampunan pajak.

	Beragam alasan yang mereka kemukakan kenapa tidak mengikuti program tersebut. Diantaranya, tidak ada penambahan harta dan aset yang tidak banyak. Sehingga tidak perlu mendapatkan pengampunan.

	Sebagaimana yang diungkapkan, Bupati Solok Gusmal. Dia tidak mengiktui tax amnesty (pengampunan pajak), karena tidak memiliki harta yang berlimpah.

	“Harta mana yang akan saya laporkan?. Saya cuma punya sawah. Kalau PBB-nya sudah saya bayar,” beber Gusmal yang dilansir Padang Ekspres (Jawa Pos Group).

	Kendati begitu, Bupati mengimbau pada seluruh masyarakat Kabupaten Solok, apalagi pengusaha untuk segera melaporkan harta yang belum diungkap pada Dirjen Pajak melalu Kantor Pajak Pratama (KPP) Solok.

	Menurut Gusmal, sebagai Kepala Daerah dirinya mempunyai kewajiban untuk mengencarkan sosialisasi Tax Amnesty. Sebab, ketaatan masyarakat selaku wajib pajak, apalagi pengusaha akan berimbas pada perputaran ekonomi Daerah hingga Nasional. Serta, berpengaruh terhadap kemakmuran masyarakat.

	"Kita harus dukung program Pemerintah ini. Sebab, pendapatan Negara bersumber dari pajak," katanya

	Hal senada juga diungkapkan Bupati Pasaman, Yusuf Lubis yang  mengaku tidak akan mengikuti program tax amnesty. “Harta yang akan didaftarkan itu yang tidak ada,” ujarnya.

	Bupati Agam, Indra Catri juga mengaku demikian. Dirinya tidak ikut program pengampunan pajak. “Untuk apa ikut pengampunan pajak jika saya sendiri tidak memiliki sesuatu yang mau dipajakin,” tegas Indra Catri.

	Lain pula alasannya dengan Wali Kota Bukittinggi Ramlan Nurmatias. Menurutnya tidak perlu ikut tax amnesty. Sebab dirinya telah  mendaftarkan semua harta kekayaannya dan dilaporkan ke Laporan Harta Kekayaan Penyelenggara Negara.

	“Semua harta kekayaan saya daftarkan, silahkan periksa LHKPN saya kalau tidak percaya," ujarnya.

	Alasan LHKPN ini juga digunakan oleh Wali Kota Solok, Zul Elfian. Dia tidak mengikuti tax amnesty karena selama ini hartanya sudah terdaftar dan membayar pajak secara rutin. “Saya tidak ikut, karena harta saya sudah terdaftar semuanya,” ujarnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/09/56101/di-provinsi-ini-bupati-walikota-kompak-tak-ikut-tax-amnesty</link>
</artikel>