<artikel>
	<id>EKO_TA_06_446</id>
	<judul>Pemerintah Diminta Kompak Saat Bicara Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>06/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Program Amnesti Pajak, Dirjen Pajak, Pemerintah Harus Kompak</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Pesimisnya pemerintah dalam mengejar target pengampunan pajak (tax amnesty) ditanggapi Anggota Badan Anggaran (Banggar) DPR Mohammad Nizar Zahro. Pasalnya, pemerintahlah yang menghitung dan merencanakan sendiri target tersebut 

	"Nggak boleh pesimistis dong. Kami berharap pemerintah tetap memberikan rasa optimis kepada masyarakat. Saya kira masih ada waktu," ujarnya di Jakarta, Selasa (6/9). 

	Sebelumnya, Wakil Presiden M Jusuf Kalla mengakui, target tax amnesty keliru karena dana tebusan yang ditetapkan terlalu besar. JK memberi  sinyal akan melakukan pemotongan anggaran lagi bila sampai akhir September penerimaan target tax amnesty tidak optimal.

	Nizar menegaskan, pihaknya saat ini tidak mau bicara revisi target atau perubahan rencana implementasi tax amnesty. DPR tetap berpatokan target dana tebusan yang harus dikejar sebesar Rp 165 triliun, dan dana repatriasi Rp 4 ribu triliun. 

	Menurutnya, bila target sudah direvisi padahal kebijakan baru jalan akan menimbulkan pandangan negatif. Pemerintah akan dianggap inkonsisten dan tidak kredibel dalam menyusun perencanaan.

	Menurutnya,  sejumlah pemangku kebijakan pernah menyampaikan kepada legislatif bahwa pemerintah memiliki basis data pajak yang valid.
	
	Artinya, pemerintah memiliki target untuk dikejar dan menarik dana tebusan. "Seharusnya pemerintah tidak perlu bicara apa-apa dulu. Sebaiknya gerilya dulu kejar wajib pajak besar," tegas Nizar.

	Lebih lanjut dia mengatakan, pemerintah harusnya kompak menyuarakan tax amnesty. Sebab seluruh wajib pajak terus mengikuti perkembangan tax amnesty. 

	"Jangan sampai Presiden, Wakil Presiden atau Menkeu memberikan pernyataan berbeda-beda di depan publik," pungkas politikus Gerindra itu. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/09/06/49223/pemerintah-diminta-kompak-saat-bicara-tax-amnesty</link>
</artikel>