<artikel>
	<id>EKO_TA_06_077</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Keliling Kios di Mangga Dua, Dirjen Pajak: Sudah Ikut Tax Amnesty Belum?</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>ditjen pajak,dirjen pajak,ken dwijugiasteadi,pajak,tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Direktorat Jendral (Dirjen) Pajak, Ken Dwijugiasteadi hari ini, Selasa (1/11/2016), melakukan sosialisasi tax amnesty di ITC Mangga Dua, Jakarta Utara. Sosialisasi dimulai sejak pukul 14.30 WIB dengan dibuka acara dialog bersama para pedagang ITC Mangga Dua. Usai sesi berdialog di aula lantai 11 selesai, Ken yang mengenakan pakaian berwarna oranye dan kacamata hitam tersebut kemudian turun ke lantai 4. Di lantai 4, ke mengunjungi sejumlah toko untuk sekadar mengobrol dan bertanya terkait tax amnesty kepada pemilik toko. "Sudah ikut tax amnesty belum?" tanya Ken kepada salah satu pemilik toko. Si pemilik toko pun menjawab kalau dirinya telah mengikuti program pengampunan pajak tesebut. "Ya bagus kalau sudah ikut, tapi kalau mau ikut lagi juga boleh," balas Ken sambil tertawa. Usai mengunjungi sekitar dua toko di lantai 4, Ken kemudian turun ke lantai dasar dengan menggunakan eskalator. Di sepanjang jalan menuju lantai 1, sejumlah pedagang maupun pengunjung yang ada di lokasi merasa kaget karena banyaknya kerumunan wartawan yang tengah mengikuti seseorang. "Ada siapa tuh? Ada menteri ya? Kok ramai seperti pasar malam," sahut seorang pedagang. "Bukan, itu katanya Dirjen Pajak, mau sosialisasi tax amnesty itu," jawab seorang pedagang lainnya. Sedangkan, Ken sendiri tidak menyadari celotehan-celotehan dari para pedagang maupun pengunjung yang ada di lokasi tersebut. Dirinya dengan santai berjalan menuruni eskalator sembari mengganti kacamata miliknya, dengan kacamata berwarna hitam.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3334683/keliling-kios-di-mangga-dua-dirjen-pajak-sudah-ikut-tax-amnesty-belum</link>
</artikel>
