<artikel>
	<id>EKO_TA_06_930</id>
	<judul>Jusuf Kalla Nilai Pengusaha Peserta "Tax Amnesty" seperti Mahasiswa Ujian</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Wakil Presiden Jusuf Kalla mengatakan, program pengampunan pajak atau tax amnesty yang sedang berjalan tidak akan diperpajang. Program tersebut tetap akan berakhir Maret 2017. "Maret kan (masih) panjang," kata Kalla saat menjadi pembicara pada Press Conference Launch for the 6th ASEAN Event Series "Bridges-Dialogues Towards a Culture of Peace", di Jakarta, Rabu (12/10/2016). Hingga akhir periode pertama program itu, jumlah tebusan yang telah masuk sebesar Rp 97,5 triliun. Sementara, target uang tebusan yang hendak dicapai melalui program itu sebesar Rp 165 triliun. Kalla menuturkan, sekali pun pemerintah memiliki wacana untuk memperpanjang rentan waktu pelaksanaan program tersebut, hal itu tidak akan memberikan dampak besar. Sebaliknya, perpanjangan waktu justru tidak akan memberikan keistimewaan kepada para pelaku usaha yang rajin membayar pajak. "(Pengusaha) di Indonesia kan gitu, sama seperti mahasiwa belajar. Belajarnya satu hari menjelang ujian baru belajar," kata dia. "Jadi tidak perlu diperpanjang karena apalagi ini justru memberikan bonus untuk bayar yang cepat. Kalau perpanjangan tidak ada bonus untuk bayar yang cepat yang 2 persen itu," ujarnya. Berdasarkan ketentuan dalam Pasal 10 ayat (1) Peraturan Menteri Keuangan Nomor 118/PMK.03/2016, besarnya persentase pajak yang harus dibayarkan pengusaha peserta tax amnesty yang memiliki dana di dalam negeri terus meningkat. Untuk periode pertama hingga 30 September 2016, persentase pembayarannya 2 persen. Sementara, untuk periode 1 Oktober-31 Desember 2016 persentase yang ditentukan 3 persen, dan 5 persen untuk periode 1 Januari-31 Maret 2017. Peningkatan persentase juga terjadi bagi pengusaha yang menyimpan uangnya di luar negeri. Untuk periode pertama, persentase yang ditentukan 4 persen. Persentase meningkat menjadi 6 persen pada periode kedua dan 10 persen pada periode ketiga</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/10/12/18101521/jusuf.kalla.nilai.pengusaha.peserta.tax.amnesty.seperti.mahasiswa.ujian</link>
</artikel>