<artikel>
	<id>EKO_TA_06_466</id>
	<judul>Bareskrim Polri Kawal Pelaksanaan Pengampunan Pajak</judul>
	<tanggal>30/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Bareskrim Polri, Pengampunan Pajak, tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Pelaksanaan tax amnesty atau pengampunan pajak oleh pemerintah mendapatkan pengawalan dari Mabes Polri. Baik dari tingkat daerah maupun nasional.

	Dalam pelaksanaannya, nanti Polri melalui Direktorat Tindak Pidana Ekonomi Khusus Bareskrim Polri bakal bekerjasama dengan Kementerian Keuangan (Kemenkeu) dan Otoritas Jasa Keuangan (OJK). Sebab direktorat itu merupakan jajaran yang yang bersentuhan langsung dengan masalah ekonomi.

	"Kemarin kan sudah disampaikan. Sesuai dengan arahan Kapolri, kami akan all out mengawal pelaksanaan tax amnesty," kata Direktur Tindak Pidana Ekonomi Khusus Bareskrim Polri, Brigjen Agung Setya, Sabtu (30/07).

	Menurut anak buah Komjen Ari Dono Sukmanto ini, mereka sudah berkoordinasi dengan Direktorat Jenderal Pajak (DJP) dan OJK agar para pelaku usaha merasa nyaman untuk menjalankan skema pelaksanaan tax amnesty.

	"Polri beserta seluruh jajaran di wilayah akan selalu berkoordinasi dengan Dirjen Pajak dan OJK serta pemerintah daerah agar pelaksanaan tax amnesty bisa berjalan sesuai harapan," ucap jenderal bintang satu ini.

	Sebelumnya, Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati menyambangi Mabes Polri dan bertemu Kapolri Jenderal Tito Karnavian.

	Dalam kesempatan tersebut, Sri Mulyani juga melakukan teleconference dengan para Kapolda seluruh Indonesia, Kakanwil Pajak seluruh Indonesia dan OJK.

	Sri Mulyani mengaku senang atas dukungan Kapolri terhadap program tax amnesty. Dengan dukungan ini, dia berharap masyarakat yang ingin mendeklarasikan hartanya menjadi lebih nyaman dan aman.

	Menurutnya, kerjasama Polri dengan Kemenkeu sangat diperlukan karena akan meningkatkan kepercayaan calon peserta tax amnesty. Nantinya, informasi mengenai peserta tidak akan disalahgunakan oleh pihak manapun.

	"Perlu suasana kepercayaan bahwa mereka laporkan pajak informasi itu akan digunakan untuk keperluan bayar pajak dan penuhi target penerimaan negara tanpa khawatir informasi itu disalahgunakan," tegas Sri Mulyani.

	Sementara itu, Tito menegaskan seluruh jajaran Kepolisian siap mendukung program pengampunan pajak ini.

	"Intinya  adalah melakukan sosialisasi tax amnesty. Tadi Ibu Menkeu, sudah menjelaskan poin-poin penting. Dan kami pun serta OJK sudah menjelaskan mengenai instrumen-instrumen investasi nanti saya sudah sampaikan kepada jajaran untuk mendukung kebijakan pemerintah mengenai tax amnesty ini," ucap mantan Kapolda Metro Jaya ini. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/07/30/42095/bareskrim-polri-kawal-pelaksanaan-pengampunan-pajak</link>
</artikel>