<artikel>
	<id>EKO_TA_06_1073</id>
	<judul>Setor Upeti Rp7,5 Triliun, 514 Taipan Bebas dari Pidana Pajak
</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, bayar pajak, konglomerat</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Kantor Wilayah Direktorat Jenderal Pajak (DJP) Wajib Pajak (WP) Besar telah menerima permohonan amnesti pajak dari 514 taipan dan 57 perusahaan jumbo hingga sore ini, Senin (26/9). 

Uang tebusan yang dibayarkan para wajib pajak kaya itu sebesar Rp7,5 triliun, dengan total harta tambahan yang diungkap sebesar Rp279,2 triliun. Apabila dibandingkan dengan posisi awal September, jumlah WP Besar yang ikut amnesti pajak mengalami peningkatan. berdasarkan pantauan CNNIndonesia.com, tercatat baru 51 taipan yang mengikuti amnesti pajak pada 2 September lalu. Nilai harta tambahan yang diungkap pun baru Rp39 triliun, dengan uang tebusan yang dibayarkan sebesar Rp847,65 miliar.

Beberapa pengusaha besar yang telah menerima pengampunan pidana pajak antara lain James Riady, Erick dan Garibaldi ‘Boy’ Thohir, Sofjan Wanandi, dan Hutomo Mandala Putra atau Tommy Soeharto.  

Lonjakan peserta amnesti pajak terjadi pada penghujung periode pertama amnesti pajak, yang menawarkan tarif terendah uang tebusan. 

Guna memaksimalkan partisipasi WP Besar, Direktur Jenderal Pajak Ken Dwijugiasteadi mengerahkan seratus orang fiskus di seluruh Indonesia yang khusus melayani para pemohon amnesti kaya. Ken menyebutnya sebagai Tim Seratus.

“Tim Seratus itu setiap hari, setiap sepuluh orang, bakal menelepon satu WP yang besar-besar. Pagi ditelepon, tiga jam kemudian ditelepon dengan orang yang berbeda dan menanyakan apakah ada kesulitan? Bapak kapan bayar? Bapak kapan lapor? itu setiap hari,” tutur Ken saat ditemui di Gedung Pajak Sudirman, Senin (26/9).

Secara terpisah, Kepala Kanwil DJP WP Besar, Mekar Satria Utama menyatakan masih setia menunggu keikutsertaan WP Besar lainnya. Menurutnya, masih cukup banyak orang kaya di Indonesia yang sampai saat ini masih menyembunyikan tambahan penghasilan atau aset-asetnya. 

“Mmudah-mudahan nanti bisa lebih meningkat dari yang sekarang,” kata Satria. 

Menurutnya, kantornya telah meningkatkan layanan amnesti pajak guna mengantisipasi membludaknya animo WP Besar pada minggu terakhir periode upeti amnesti terendah.</isi>
	<link>www.cnnindonesia.com/ekonomi/20160926200511-78-161307/setor-upeti-rp75-triliun-514-taipan-bebas-dari-pidana-pajak/</link>
</artikel>