<artikel>
	<id>EKO_TA_06_475</id>
	<judul>Tax Amnesty Diharapkan Dongkrak Properti dan Kontruksi Nasional</judul>
	<tanggal>14/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,uu pengampunan pajak, tax amnesty, properti, perumahan</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com- Undang-undang pengampunan pajak (RUU Tax Amnesty) diyakini  mampu menggerakan  perekonomian di dalam negeri, termasuk sektor  properti dan konstruksi. Sayangnya, rancangan undang-undang tax amnesty yang tengah digodok pemerintah dan Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) belum menemui titik terang.

Kepala Riset Mandiri Sekuritas John Rachmat optimistis aturan pengampunan pajak akan memancing repatriasi aset warga negara Indonesia bersemi di luar negeri. Dana segar itu akan masuk ke berbagai instrumen investasi disiapkan pemerintah maupun swasta. Salah satunya berupa dana investasi real estate (DIRE).

Karena itu, bilang John, kebijakan pengampunan pajak bakal mendukung kinerja fundamental perusahaan tercatat di lantai bursa. ”Sektor properti dan konstruksi paling diuntungkan dari aturan tax amnesty,” ungkap John sebagaimana dikutip Indopos, Selasa (14/6).

Sejumlah emiten, ucap John, bakal terdongkrak akibat pengampunan pajak antara lain PT Ciputra Development (CTRA), PT Bumi Serpong Damai (BSDE), PT Wijaya Karya (WIKA), PT Wijaya Karya Beton (WTON), dan PT Pembangunan Perumahan (PTPP). ”Di samping Top Picks Mansek akan diuntungkan, juga beberapa nama perusahaan mengutamakan keuntungan jangka pendek (short-term gains),” jelasnya.

Meski begitu, John menyebut risiko global masih tetap membayangi kondisi pasar saham. Misalnya, kenaikan suku bunga Amerika Serikat (AS) lebih cepat daripada prediksi, voting Brexit, nilai tukar yuan, ekonomi China, pemilihan presiden AS, dan sejumlah peristiwa lain. ”Tax amnesty tidak mampu menutup risiko eksternal itu,” ucapnya.

John masih optimistis UU pengampunan pajak bakal rampung awal Juli 2016. Karenanya, kondisi tersebut menjadi momentum bagi pelaku pasar modal mengapresiasi kebijakan itu sebelum risiko global menghadang. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/06/14/34108/tax-amnesty-diharapkan-dongkrak-properti-dan-kontruksi-nasional</link>
</artikel>