<artikel>
  <id>EKO_TA_06_713</id>
  <judul>Penyelesaian RUU Tax Amnesty Terancam Molor</judul>
  <tanggal>13/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, uu tax amnesty, pembahasan ruu tax amnesty</kata_kunci>
  <isi>Rencana pemerintah untuk mempercepat penyelesaian Rancangan Undang-undang Pengampunan Pajak (RUU Tax Amnesty) kembali terancam molor, setelah parlemen memberikan persyaratan khusus, agar pembahasan RUU tersebut bisa segera ditindaklanjuti.



Ketua Komisi XI Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) Ahmadi Noor Supit mengungkapkan, berdasarkan hasil rapat Badan Musyawarah (Bamus) beberapa waktu lalu, diputuskan bahwa harus ada rapat konsultasi antara Presiden Joko Widodo dan parlemen terkait hal itu. Bahkan, syarat tersebut mutlak harus dilakukan oleh pemerintah.



&#8220;Pembahasan tidak akan bisa berjalan, kalau rapat konsultasi antarpimpinan DPR dan Presiden belum terlaksana,&#8221; ujar Ahmadi dalam Rapat Kerja (Raker) bersama Kementerian Keuangan di Gedung Parlemen, Jakarta, Selasa malam, 12 April 2016.



Ahmadi mengatakan, setiap anggota fraksi partai akan mendalami isi dokumen RUU tersebut, sembari menunggu kepastian dari rapat konsultasi antara Presiden dan parlemen. Sebab, sejumlah anggota fraksi Komisi XI mengaku baru menerima dokumen itu hari ini, dan harus mempelajari lebih dalam.



Parlemen, kata Ahmadi, memberi tenggat waktu selama dua pekan kedepan dalam pembahasan lanjutan. Tentunya, setelah konsultasi tersebut dilakukan. &#8220;Tetapi, nanti kita lihat. Kalau bisa lebih cepat, ya lebih baik,&#8221; katanya.



Berdasarkan pantauan VIVA.co.id di Komisi XI, fraksi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), fraksi Partai Demokrat (PD), fraksi Partai Amanat Nasional (PAN), fraksi Partai Persatuan Pembangunan (PPP), dan fraksi Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) merupakan fraksi yang meminta konsultasi itu dilakukan.



Sementara itu, fraksi Partai Nasional Demokrat (Nasdem) dan fraksi Partai Hati Nurani Rakyat (Hanura) justru berbeda pendapat dengan lima fraksi sebelumnya yang meminta pembahasan harus dilanjutkan usai adanya konsultasi. Menurut mereka, RUU Pengampunan Pajak memang sudah sangat dibutuhkan saat ini.



&#8220;Tapi soal subjek, tujuan, tarif, database itu harus valid. Lakukan reformasi Undang-undang Perpajakan, kami setuju untuk dilanjutkan,&#8221; kata Juru Bicara Fraksi Nasdem, Donny Imam Priambodo.



Fraksi Partai Golongan Karya (Golkar) mengaku masih memiliki masalah dalam internal partai, setelah hasil keputusan di Bamus beberapa waktu lalu. Juru Bicara Fraksi Golkar, Edison Sitorus mengaku belum mempelajari secara mendalam RUU tersebut untuk dikaji.



Sementara fraksi Partai Gerindra dan fraksi Partai Keadilan Sejahtera (PKS) menganggap RUU Tax Amnesty tidak begitu mendesak dilakukan. Selain memang masih dibutuhkan kajian yang mendalam, kebijakan tersebut tidak akan berpengaruh cukup signifikan terhadap penerimaan negara secara keseluruhan.



&#8220;Pemerintah sabar saja tunggu 2018 (saat era keterbukaan informasi perbankan),&#8221; tegas Juru Bicara fraksi Partai PKS, Ecky Awal Mucharam.



Menanggapi hal ini, Juru Bicara fraksi Partai Hanura Nurdin Tampubolon berharap, masalah yang dialami oleh setiap anggota fraksi partai terkait RUU tax amnesty tidak akan memengaruhi kelanjutan pembahasan RUU tax amnesty.



&#8220;Asal tidak menghambat tujuan kami (fraksi yang setuju),&#8221; jelas Nurdin.</isi>
  <link>http://bisnis.news.viva.co.id/news/read/759828-penyelesaian-ruu-tax-amnesty-terancam-molor</link>
</artikel>
