<artikel>
	<id>EKO_TA_06_450</id>
	<judul>Kemenperind Berharap Dana Tax Amnesty Dorong Pengembangan Industri</judul>
	<tanggal>01/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Kemenperind, Airlangga Hartarto, Tax Amnesty, Pertumbuhan Industri</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Kementerian Perindustrian berharap pemberlakuan  pengampunan pajak (tax amnesty) dapat mendorong sektor industri  mendapatkan pembiayaan investasi. 

	Sektor utama yang diarahkan adalah industri priotitas yang banyak menyerap tenaga kerja dan berorientasi ekspor. 

	“Sektor ini seperti  industri tekstil dan produk tekstil (TPT), alas kaki, dan industri pangan,” ujar Menteri Perindustrian Airlangga Hartarto dalam raker dengan Komisi VI DPR  di Jakarta, Kamis (1/9). 

	Mengacu pada  Kebijakan Industri Nasional (KIN), pembangunan industri prioritas lima tahun ke depan difokuskan pada pembangunan industri kimia dasar berbasis migas dan batubara, pembangunan industri logam dasar dan  pembangunan industri hulu agro. 

	“Dana tax amnesty  kita harapkan mendukung  pembiayaan investasi  sektor-sektor industri prioritas,"  tutur Airlangga.

	Berkembangnya  investasi diharapkan dapat mempercepat  pertumbuhan ekonomi nasional, perluasan kesempatan kerja, penghematan devisa melalui substitusi impor, serta percepatan penyebaran industri ke seluruh wilayah di Indonesia.

	Pada kesempatan ini, Menperin juga menyampaikan, total pagu anggaran Kemenperin tahun 2017 setelah mengalami penghematan menjadi Rp. 2,94 triliun.  Pagu tersebut  akan digunakan untuk menjalankan program-program prioritas kementerian.

	“Program prioritas yang tengah kami jalankan, yaitu pengembangan perwilayahan industri, peningkatan populasi industri, serta peningkatan daya saing dan produktivitas industri,” sebutnya.

	Menperin pun  meminta dukungan Komisi VI DPR untuk pelaksanaan program dan kegiatan yang tertunda karena adanya pemotongan anggaran tahun 2016.

	“Pengembangan IKM dan penumbuhan wirausaha baru menjadi program prioritas yang butuh pendanaan yang tidak sedikit,” ungkap Menperin.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/09/01/48421/kemenperind-berharap-dana-tax-amnesty-dorong-pengembangan-industri</link>
</artikel>