<artikel>
  <id>EKO_TA_06_794</id>
  <judul>Ditjen Pajak Gencar Ajak UMKM Ikut Tax Amnesty, Ini Alasannya</judul>
  <tanggal>05/10/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, amnesti pajak, pengampunan pajak, wajib pajak, ditjen pajak, umkm</kata_kunci>
  <isi>Direktorat Jenderal (Ditjen) Pajak mengajak UMKM dengan omzet sampai dengan 4,8 miliar/tahun ikut tax amnesty. Keikutsertaan UKM dalam tax amnesty sangat diharapkan karena kontribusinya yang besar bagi perekonomian.Direktur Penyuluhan, Pelayanan dan Humas, Ditjen Pajak, Hestu Yoga Saksama, mengatakan pada saat krisis ekonomi 1998, bisnis pengusaha-pengusaha besar runtuh sehingga berpengaruh pada perekonomian negara.Namun, saat itu bisnis UMKM tidak goyah, tapi justru menopang perekonomian negara."Begitu yang besar-besar ini goyang, sekali lagi sama seperti 1998. Penerimaan pajak pasti goyang juga. Kalau UKM justru komponen yang sangat besar dan memiliki kemampuan untuk menopang dan berkontribusi dalam perekonomian," kata Hestu, di Kampoeng Anggrek Resto, Jl. Raya Viktor, Tangerang Selatan, Rabu (5/10/2016).Saat ini ada sekitar 57-59 juta UMKM di Indonesia, sedangkan pengusaha besar di luar UMKM hanya 5 juta. Besarnya jumlah UMKM itu, akan berpotensi terhadap penerimaan pajak sehingga pemerintah mendorong UMKM juga mengikuti tax amnesty.Ia mencontohkan, seorang pedagang sate gerobak telah berdagang selama 10 tahun. Pedagang tersebut laris sehingga bisa membuka ruko dan cabang sehingga berpenghasilan besar. Namun, karena tidak berpengetahuan dan tidak terjangkau pajak maka tidak memiliki NPWP.Ia menyebut contoh seperti ini banyak terjadi sehingga bila dilakukan pemeriksaan sewaktu-waktu bisa saja dikenakan denda lebih tinggi daripada tebusan tax amnesty yang kini 3%. Oleh karena itu, Yoga mendorong UMKM dengan omzet sampai dengan Rp 4,8 miliar mengikuti tax amnesty yang berlaku 2 kategori tarif tebusan.Bagi UMKM yang melakukan deklarasi harta sampai dengan Rp 10 miliar, membayar uang tebusan sebesar 0,5%. Untuk UMKM yang melakukan deklarasi harta di atas Rp 10 miliar, membayar uang tebusan sebesar 2%."Sekarang ada tax amnesty, nggak perlu dilihat sekarang ada berapa asetnya, tapi cukup melihat aset di akhir 2015 dinilai berapa, bayar tebusan 3%, cukup ikut SPH dapat surat Kakanwil itu surat sakti, sepanjang itu dilaporkan harta jujur dilaporkan karena orang pajak tidak bisa lagi datang," ujar Yoga.Setelah melakukan tax amnesty, diharapkan para wajib pajak menjadi patuh. Ia yakin bila wajib pajak ini melaksanakan kewajiban maka bisa berdampak pada perekonomian negara."Tentunya itu harus dibarengi setelah dapat tax amnesty 2015 ke belakang tentunya harus ada komitmen ke depannya jadi patuh. Justru ini basis pajak, saya yakin kalau pengusaha UMKM menjadi bayar tertib ini akan sangat bantu perekonomian kita dan pemerintah punya data cukup dan melibatkan pertumbuhan ekonomi," ungkap Yoga.</isi>
  <link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3314224/ditjen-pajak-gencar-ajak-umkm-ikut-tax-amnesty-ini-alasannya</link>
</artikel>
