<artikel>
	<id>EKO_TA_06_430</id>
	<judul>Sidak Jokowi Bukti Pemerintah Serius Sukseskan Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>29/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Program Amnesti Pajak, Jokowi Sidak, Pemerintah Serius</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Sidak Presiden Joko Widodo dan Menteri Keuangan Sri Mulyani ke Kantor Pajak Jakarta Barat dan Petamburan disambut baik Anggota Komisi XI DPR Mukhamad Misbakhun. 

	Pasalnya, itu membuktikan bahwa pemerintah serius mensukseskan program tax amnesty.

	"Sidak Pak Jokowi didampingi Bu Sri Mulyani ke KPP merupakan  wujud dari komitmen pemerintah mensukseskan program tax amnesty," ujarnya di kompleks parlemen, Senayan, Rabu (28/9).

	Hadirnya pemerintah memantau tax amnesty, setidaknya menambah menarik minat wajib pajak besar untuk mendeklarasikan harta mereka 

	Data terakhir  Direktorat Jenderal Pajak (Ditjen Pajak) Kementerian Keuangan (Kemenkeu) mencatat, ada 690 Wajib Pajak (WP) besar yang sudah menyerahkan Surat Pernyataan Harta (SPH) hingga hari ini. 

	Jumlah ini terdiri dari 620 WP orang pribadi dan 70 WP badan atau perusahaan.

	Dari jumlah tersebut, total uang tebusan berdasarkan Surat Pernyataan Harta (SPH) berjumlah Rp 8,6 triliun, dan berdasarkan Surat Setoran Pajak (SSP) Rp 9,4 triliun.

	Misbakhun meyakini, jumlah ini akan terus bertambah hingga dua hari sisa periode I tax amnesty pada 30 September. "Harapannya jumlah tebusan dari WP besar dapat mencapai Rp 13 triliun sampai Rp 15 triliun  hingga akhir  September 2016 ini,” tuturnya.

	Sementara, data Center for Indonesia Taxation Analysis (CITA), hingga 28 September 2016, deklarasi harta amnesti pajak mencapai Rp2.514 triliun. Indonesia mencapai jumlah tertinggi jika dibandingkan dengan negara-negara lain.

	Misalnya, Irlandia (1993) mencapai Rp26 triliun, Afrika Selatan (2003) mencapai 115 triliun, Italia (2009) mencapai Rp1.179 triliun, Spanyol (2012) mencapai Rp 202 triliun, Australia (2014) mencapai Rp 66 triliun, dan Chili (2015) mencapai Rp 263 triliun. 

	"Capaian Indonesia ini merupakan jumlah tertinggi di dunia diantara negara-negara yang pernah menyelenggarakan amnesti pajak," tegas politikus Golkar itu.

	Lebih lanjut dia mengatakan amnesti pajak memungkinkan adanya perbaikan di sektor perpajakan. Misalnya, perbaikan data wajib pajak hingga masuknya ribuan triliun dana warga negara Indonesia (WNI) yang selama ini disembunyikan di luar negeri (dana repatriasi).

	“Nantinya dana tersebut bisa masuk ke berbagai sektor untuk mempercepat pembangunan nasional,” ucapnya.

	Misbakhun juga menyatakan Tax Amnesty merupakan kebutuhan negara, bukan presiden yang sedang berkuasa. Itu karena negara menghadapi masalah besar, misalnya dalam hal tax ratio yang rendah. Karena itu kehadiran UU Tax Amnesty menjadi pintu bagi perbaikan sistem perpajakan.

“Ini kebutuhan negara yang mendasar. Kalau kita ingin negara berdaulat membiayai pembangunan, Ini kebutuhan negara, bukan presiden. Adalah tugas kita bersama untuk membangun kemandirian bangsa sebagaimana visi Nawacita Presiden Jokowi,” tegasnya legislator asal Jawa Timur itu. </isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/29/54028/sidak-jokowi-bukti-pemerintah-serius-sukseskan-tax-amnesty</link>
</artikel>