<artikel>
	<id>EKO_TA_06_445</id>
	<judul>Siapkan Kredit Peserta Tax Amnesty, Apindo Respons Positif Perbankan</judul>
	<tanggal>10/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Program Amnesti Pajak, Perbankan Bantu Kredit, Apindo</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Asosiasi Pengusaha Indonesia (Apindo) merespons positif inisiatif perbankan menyediakan fasilitas kredit untuk calon amnesti pajak. 

	Fasilitas itu diberikan kepada calon peserta yang kesulitan likuiditas menebus tax amnesty. Dukungan itu diyakini bakal sukses mendongkrak aliran dana masuk ke dalam negeri.

	Ketua Apindo Hariyadi Sukamdani optimistis fasilitas kredit itu sangat membantu Wajib Pajak (WP). Sebab, tidak seluruh WP menyimpan harta serta merta bisa mencairkan (liquid assets) dalam jumlah cukup. 

	Apalagi, karakteristik dan latar belakang WP beragam. Ada aliran cash flow-nya gampang, ada juga hartanya tidak liquid. 

	”Untuk WP bercash flow tersendat, uang tebusan dalam jumlah banyak akan sangat mengganggu. Karena, kebijakan itu datang cepat dan mepet sehingga alokasi untuk uang tebusan tidak memadai,” tutur Hariyadi sebagaimana dikutip Indopos, Sabtu (10/9).

	Durasi waktu pelaksanaan tax amnesty tergolong singkat, yaitu hingga Maret 2017 mendatang. Karena itu, dalam amatan Hariyadi, fasilitas kredit itu cukup membantu WP dengan tingkat likuiditas tidak lancar (tersendat).
	Perbankan, menurut  Hariyadi,  amat responsip atas kegelisahan calon peserta amnesti pajak. ”Dengan periode singkat, langkah perbankan sangat positif,” imbuhnya.

	Selain itu, momentum tersebut juga dinilai baik bagi perbankan. Secara tidak langsung dapat meningkatkan penyaluran kredit. 
	Kendati begitu, Hariyadi meragukan kredit uang tebusan tax amnesty bisa berdampak signifikan bagi pertumbuhan kredit tahun depan. 

	Bank Indonesia (BI) memprediksi pertumbuhan kredit hingga akhir tahun mencapai 7 persen hingga 9 persen. Sementara itu, pertumbuhan kredit tahun depan diprediksi mencapai 12,7 persen. 

	”Kami percaya omongan BI kalau nanti dana repatriasi terkumpul bisa mencapai Rp 180 triliun di akhir masa kebijakan tax amnesty,” tegasnya. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/09/10/50081/siapkan-kredit-peserta-tax-amnesty-apindo-respons-positif-perbankan-</link>
</artikel>