<artikel>
	<id>EKO_TA_06_237</id>
	<judul>Ajak UMKM Ikut Tax Amnesty, Ini Harapan Dirjen Pajak</judul>
	<tanggal>17/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>UMKM, Tax Amnesty, Dirjen Pajak, Ken Dwijugiasteadi</kata_kunci>
	<isi>Direktur Jenderal Pajak Ken Dwijugiasteadi optimistis penerimaan pada periode II program pengampunan pajak atau tax amnesty akan melampaui periode I apabila pelaku usaha mikro, kecil, dan menengah ikut serta dalam program tersebut. "Kalau kelompok ini bisa dikumpulkan, bisa melebihi periode I. Kalau yang kecil-kecil ini dikumpulkan, hasilnya bisa lebih baik," ujarnya di Pasar Tanah Abang, Senin, 17 Oktober 2016. "Tapi target utama saya kepatuhan. Nilai tebusan akan mengikuti kepatuhan. Yang penting, semua yang informal menjadi formal." Pengembang Pasar Tanah Abang Blok A dan Blok B, Djan Faridz, mengapresiasi kedatangan Ken untuk sosialisasi ke Pasar Tanah Abang. "Saya ingin semua toko mengerti bahwa pajak tidak berarti memberatkan, sejauh mereka tercatat dan terbuka. Kan, lebih enak karena tidak akan dikejar-kejar," katanya. Hari ini, Ken blusukan ke Pasar Tanah Abang, Jakarta Pusat. Maksud kedatangan Ken ke pusat grosir tersebut tak lain untuk mensosialisasikan program pengampunan pajak atau tax amnesty kepada pelaku usaha mikro, kecil, dan menengah (UMKM) yang ada di sana. Hal itu dilakukan menyusul masih sedikitnya keikutsertaan UMKM dalam tax amnesty. Beberapa pekan lalu, Ken mengatakan, wajib pajak UMKM yang mengikuti tax amnesty selama periode I baru 69.500 wajib pajak. Padahal, menurut data, jumlah wajib pajak usaha kecil dan menengah terdaftar sebanyak 600 ribu. Sedikitnya UMKM yang ikut tax amnesty juga tercermin dari uang tebusan. Hingga hari ini, tebusan lebih banyak didapatkan dari wajib pajak non-UMKM yang mencapai Rp 90,4 triliun. Adapun tebusan dari wajib pajak orang pribadi usaha kecil dan menengah hanya Rp 3,07 triliun dan dari wajib pajak badan UMKM hanya Rp 199 miliar.</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/10/17/090812752/ajak-umkm-ikut-tax-amnesty-ini-harapan-dirjen-pajak</link>
</artikel>