<artikel>
	<id>EKO_TA_06_537</id>
	<judul>Tax Amnesty, Kebutuhan Mendesak yang Konstitusional</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, mahkamah konstitusi, uu</kata_kunci>
	<isi>PENGAMPUNAN pajak atau tax amnesty merupakan kebijakan yang mendesak untuk menyelamatkan perekonomian yang konstitusional. Langkah pemerintah untuk membuka penerimaan pajak dinilai menjunjung rasa keadilan dan meningkatkan kepatuhan wajib pajak.

	Hal itu terungkap dalam persidangan uji materi di Mahkamah Konstitusi terkait Undang-Undang No 11 Tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak terhadap UUD 1945 yang dijukan oleh empat pemohon.

	Pada sidang dengan nomor registrasi 57,58,59 dan 63/PUU-XIV/2016 itu meng足agendakan pemeriksaan saksi ahli dari pemerintah selaku termohon.

	Menurut mantan Menteri Keuangan Chatib Basri, kebijakan mengumpulkan pendapatan pajak dengan UU Pengampunan Pajak merupakan jalan keluar menyelamatkan ekonomi di tengah pelemah足an ekonomi global yang berkepanjangan.

	Penerimaan negara dari sektor pajak sejak 2009 mengalami penurunan karena faktor ekspor terus menurun. Pada kondisi yang sama pemerintah dituntut meningkatkan kesejahteraan masyarakat dan pembangunan.

	Guru Besar Perpajakan UI Gunadi menambahkan kebijakan pengampunan pajak sudah dilakukan 51 negara di dunia yang mengalami penurunan penerimaan pajak.

	Hal yang sama baru dilaksanakan Indonesia dengan tujuan untuk mengoptimalkan penerimaan dan dampak jangka panjangnya untuk meningkatkan kepatuhan wajib pajak.

	Pengamat Perpajakan Darus足salam menjelaskan alas足an pengampunan pajak tepat dilakukan untuk menopang kebutuhan belanja negara karena 60% wajib pajak tidak melaporkan SPT.

	Yustinus Prastowo, Direktur Eksekutif Center for Indonesia Taxation Analysis, menambahkan banyak alasan kuat tax amnesty diambil.

	Salah satunya karena stagnasi penerimaan pajak dalam 10 tahun terakhir plus penerimaan pajak semakin mendesak karena pajak komoditas semakin menurun. </isi>
	<link>www.mediaindonesia.com/news/read/74998/tax-amnesty-kebutuhan-mendesak-yang-konstitusional/2016-11-01</link>
</artikel>