<artikel>
	<id>EKO_TA_06_461</id>
	<judul>Tampung Dana Repatriasi, BRI-Mandiri Siapkan Instrumen Investasi</judul>
	<tanggal>04/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Dana Repatriasi, BRI, Bank Mandiri, Tax Amnesty</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Bank Rakyat Indonesia (BBRI) dan Bank Mandiri (BMRI) menyiapkan berbagai instrumen investasi untuk menjaring dana repatriasi.

	Di antara total target dana program amnesti pajak, sekitar 30 persen diyakini masuk melalui perbankan.

	Direktur Keuangan BBRI Haru Koesmahargyo menyatakan, pihaknya menyiapkan obligasi penawaran umum berkelanjutan (PUB) senilai Rp 20 triliun. Separonya akan diterbitkan pada semester kedua tahun ini.

	BBRI juga menyiapkan medium term notes (MTN) senilai Rp 5 triliun. Selain itu, mereka merencanakan penerbitan promissory note (nota yang dapat diuangkan) khusus sektor UKM.

	"Kami tawarkan ke peserta tax amnesty dan investor pada umumnya," terangnya.

	Untuk instrumen investasi di pasar modal dan sektor riil, BBRI bekerjasama dengan Bahana Securities dan Bahana TCW Investment Management untuk membuat reksa dana penyertaan terbatas.

	Basisnya adalah proyek perkebunan dan holtikultura milik PT Perkebunan Nusantara (PTPN).

	Dari total dana repatriasi yang ditargetkan Rp 1.000 triliun, Haru memperkirakan, sekitar 30 persen akan masuk ke perbankan.

	Karena itu, bank perlu menyiapkan berbagai instrumen investasi untuk menampung potensi dana sesuai profil pe­serta amnesti pajak.

	Hingga kemarin, BBRI mencatat ada 68 akun rekening yang menjadi peserta program amnesti pajak. Nilai dana tebusan hasil deklarasi tercatat Rp 2 miliar, sedangkan dana repatriasi Rp 9 miliar.

	Program amnesti pajak di BMRI juga mulai terealisasi. Corporate Secretary BMRI Rohan Hafas menyebutkan, hingga kemarin deklarasi dan repatriasi dana mencapai Rp 40 miliar.

	"Kami ekspektasi lebih banyak," katanya.

	Repatriasi dana diperkirakan baru ramai pada September karena proses repatriasi dana memang rumit. Dengan begitu, wajib pajak perlu mempelajari secara seksama.

	"Kami sudah sosialisasi ke customer di beberapa kota. Cabang on (aktif) di 20 kota besar. Kami juga ada cabang di luar ne­geri untuk gateway, yakni Singapura, Hongkong, Shanghai, dan London," tutur Rohan.

	Terkait produk keuangan baik perbankan maupun non perbankan, BMRI juga bersiap diri. Pihaknya menyiapkan obligasi Rp 5 triliun, efek beragun aset (EBA), serta negotiable certificate of deposit (NCD).

	"Kami memiliki anak perusahaan yang cukup lengkap untuk menampung dana. Ada perusahaan efek, manajemen investasi, asuransi, dan direct investment," terusnya.

	BMRI menyiapkan rekening khusus tax amnesty. Di antaranya, produk tresuri deposit swap, dual investment, lindung nilai (hedging), dan transaksi forward yang digabung dengan bond.

	Animo wajib pajak untuk mengikuti tax amnesty meningkat. Sebab, pemerintah sepakat untuk meratifikasi automatic exchange of information (AEOI) pada 1 September 2018.

	Nanti 65 negara di dunia sepakat membuka data-data keuangan sehingga menyulitkan upaya penghindaran pajak. Bahkan, tahun depan 40 negara menerapkan keterbukaan informasi. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/08/04/43071/tampung-dana-repatriasi-bri-mandiri-siapkan-instrumen-investasi</link>
</artikel>