<artikel>
	<id>EKO_TA_06_357</id>
	<judul>Ratusan Wajib Pajak Besar Bakal Ikut Tax Amnesty Pekan Depan</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Tax Amnesty, Wajib Pajak Besar</kata_kunci>
	<isi>Kepala Kantor Wilayah Wajib Pajak Besar Direktorat Jenderal Pajak Mekar Satria Utama optimistis ratusan wajib pajak besar akan mengikuti program tax amnesty atau pengampunan pajak mulai pekan depan. Hal itu, menurut dia, terindikasi oleh mulai banyaknya wajib pajak besar yang mengikuti program ini. "Bahkan sudah ada satu wajib pajak besar yang kemarin berani deklarasi sendiri, bukan karena kami yang minta," ujar Mekar saat ditemui seusai Kampanye Simpatik Tax Amnesty di Kantor Wilayah Wajib Pajak Besar, Gedung Sudirman, Senayan, Jakarta Selatan, Ahad, 4 September 2016. Jumat lalu, pemilik Lippo Group, James Riyadi, mendaftarkan diri dalam program pengampunan pajak. Dia melaporkan harta kekayaannya di Kantor Pajak Pratama Wajib Pajak Besar Empat. James melaporkan seluruh harta kekayaan pribadi dan perusahaan yang terafiliasi dengannya serta merepatriasi asetnya. Mekar menuturkan, saat melaporkan hartanya di KPP tersebut, James, yang merupakan anggota Kamar Dagang dan Industri Indonesia (Kadin) meyakini bahwa semua anggota Kadin akan mengikuti program tersebut. Mekar pun menyatakan kantornya telah mengadakan sosialisasi dengan sistem jemput bola. Menurut Mekar, jajarannya telah mendatangi para wajib pajak besar, perusahaan milik wajib pajak besar, dan asosiasi-asosiasi pengusaha yang ada. "Seluruhnya menyatakan akan ikut. Belum ada satu pun yang saya dengar tidak mau ikut dengan alasan-alasan apapun," katanya. Program pengampunan pajak telah berlangsung selama enam pekan sejak pertama kali digulirkan pada 19 Juli lalu. Dari program tersebut, pemerintah menargetkan penerimaan sebesar Rp 165 triliun dalam Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara Perubahan 2016. Hingga Jumat lalu, wajib pajak besar yang telah ikut baru mencapai 55 orang.</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/09/04/090801504/ratusan-wajib-pajak-besar-bakal-ikut-tax-amnesty-pekan-depan</link>
</artikel>