<artikel>
	<id>EKO_TA_06_407</id>
   <judul>Politik Setengah Gagal Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>21/09/16</tanggal>
   <kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Kacung Marijan</kata_kunci>
   <isi>
      UPAYA serius Presiden Jokowi untuk memimpin langsung implementasi kebijakan tax amnesty belum membawa hasil yang bermakna. Masih belum banyak orang-orang yang menjadi target belum tergerak untuk melakukannya.
      Hingga 11 September 2016, dana yang terkumpul, baik dari deklarasi maupun repatriasi, baru mencapai Rp 374 triliun dari target sebesar Rp 4.000 triliun. Dana ini terdiri atas deklarasi dalam negeri sebesar Rp 274 triliun, deklarasi luar negeri sebesar Rp 81,6 triliun, dan sebesar Rp 18,6 triliun dari repatriasi dari target Rp 1.000 triliun. Sementara itu, jumlah uang tebusan yang terkumpul baru Rp 8,53 triliun atau 5,2 persen dari target Rp 165 triliun di akhir tahun ini.
      Memang terlalu dini mengatakan bahwa berdasar data itu dikatakan bahwa kebijakan tax amnesty telah gagal. Tetapi, sekiranya sampai akhir September, pesertanya juga tidak bergerak secara berarti, itu merupakan pertanda lampu kuning. Sederhanya, kalau sampai September saja, di mana persentase tebusannya merupakan yang paling rendah, belum banyak yang tertarik, di bulan-bulan berikutnya kemungkinan tidak akan membeludak.
      Harapan Terlepas dari adanya yang tidak setuju terhadap kebijakan ini, ada harapan besar yang dialamatkan kepada tax amnesty. Paling tidak harapan itu tertuang di dalam pasal 2 UU No 11 Tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak, yaitu untuk mempercepat pertumb0uhan dan restrukturisasi ekonomi, mendorong reformasi perpajakan guna meningkatkan penerimaan pajak di masa-masa yang akan datang.
	  Sekiranya dana repatriasi sebesar Rp 1.000 triliun bisa benar-benar kembali ke Indonesia akan menjadi salah satu push factor yang sangat penting bagi peningkatan pertumbuhan ekonomi Indonesia. Dana ini diharapkan sebagai pengiring utama dari arus investasi yang juga diharapkan besar memasuki Indonesia.
	  Selain itu, deklarasi yang dipalukan oleh para wajib pajak yang mengaku ’’bersalah’’ itu juga bisa menjadi dasar bagi pendataan yang lebih baik bagi para wajib pajak berikut objek pajak. Konsekuensinya, dalam jangka panjang, pendapatan dari sektor pajak akan meningkat karena basisnya lebih akurat.
	  Dalam jangka pendek, kebijakan itu dimaksudkan sebagai langkah strategis untuk menutup defisit anggaran yang terus membengkak akibat penurunan pendapatan dari sektor pajak maupun bukan pajak. Langkah ini penting dilakukan, karena ketika defisit itu mencapai lebih dari 3 persen, akan melahirkan kegaduhan politik karena presiden bisa dianggap menyalahi UU Keuangan Negara dan bisa di-impeach.
	  Implikasi Dari tiga harapan utama kebijakan tax amnesty, dua sepertinya sulit terealisasi alias berpotensi gagal. Pertama adalah membawa banyak uang yang terparkir di luar negeri (repatriasi) untuk mempercepat pertumbuhan ekonomi. Pandangan bahwa ’’masih lebih aman’’ menyimpan uang di luar negeri bisa menjadi salah satu alasannya.
	  Kedua, sebagai konsekuensi dari masih minimnya orang mengikuti kebijakan itu, sasaran uang tebusan untuk menutup defisit anggaran sebesar Rp 165 triliun sulit tercapai. Bahkan, Bank Indonesia (BI) yang awalnya masih optimistis uang tebusan itu pada kisaran Rp 50–65 triliun belakangan memperkirakan hanya sekitar Rp 21 triliun.
	  Sementara itu, satu harapan lainnya bahwa kebijakan tax amnesty ini bisa menjadi fondasi bagi reformasi perpajakan, kita harapkan terus menjadi kenyataan. Betapapun relatif kecilnya orang tertarik mengikutinya, kebijakan ini membuka ruang bagi adanya perbaikan sistem perpajakan di Indonesia.
	  Dari dua harapan yang mungkin gagal atau setengah gagal itu, tidak tercapainya target uang tebusan perlu memperoleh perhatian yang serius karena terkait dengan kebijakan fiskal tahun ini. Taruhlah, sampai akhir tahun uang tebusan itu mencapai Rp 35 triliun, pemerintah harus berpikir keras mencari tambahan pendapatan sebesar Rp 130 triliun. Bahkan, jumlah itu bisa bertambah ketika target penerimaan pajak 2016 yang telah direvisi itu juga tidak terpenuhi.
	  Secara teoretis, terdapat dua alternatif pokok untuk mengatasinya. Pertama adalah melakukan revisi anggaran kembali. Pemerintah harus menghitung ulang program-program yang bisa ditunda pelaksanaannya.
	  Kedua adalah melakukan utang, baik utang luar negeri maupun utang dalam negeri. Alternatif ini relatif mudah dilakukan, tetapi akan menjadi beban politik mengingat sejak awal pemerintah berkomitmen menekan jumlah utang.
	  Apa pun yang dipilih, termasuk kemungkinan adanya alternatif lain, langkah semacam itu perlu cepat dilakukan. Kalau tidak, potensi defisit anggaran yang melebihi 3 persen akan menjadi kenyataan. Hiruk pikuk politik akan lebih besar kalau hal demikian terjadi.
	  Sementara itu, dalam jangka panjang, Indonesia harus secara terus-menerus melakukan perbaikan iklim investasi. Yang menjadi perhatian investor tidak semata-mata pada masalah prosedur yang lebih mudah atau tidak.
	  Yang tidak kalah penting adalah dalam jangka panjang modal yang ditanamkan itu aman atau tidak. Risiko sosial politik suatu negara belakangan ini telah menjadi pertimbangan penting bagi para investor. Mudah pun aturan berinvestasi, tetapi kalau secara sosial politik berisiko, para pemodal itu tidak akan menanamkan modalnya ke suatu negara.
	  Terlepas dari realitas bahwa kebijakan tax amnesty itu terancam mengalami kegagalan, upaya yang dilakukan pemerintah untuk memperbaiki perekonomian itu patut memperoleh penghargaan. Tetapi, pemerintah juga harus membuka diri dan serius melakukan evaluasi diri, mengapa kebijakan itu terancam gagal. Termasuk mengapa ’’iming-iming menarik’’ dari kebijakan itu justru dianggap ’’kurang menarik’’. 
	</isi>
	 <link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/12/50467/politik-setengah-gagal-tax-amnesty</link>
</artikel>