<artikel>
	<id>EKO_TA_06_990</id>
	<judul>Sri Mulyani pertimbangkan perpanjang periode pertama Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>22/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty</kata_kunci>
	<isi>Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati tengah mempertimbangkan perpanjangan periode pertama program pengampunan pajak Tax Amnesty, melihat tingginya ketertarikan masyarakat akan tarif murah yang ditawarkan pada periode pertama. Sayangnya, tarif tersebut hanya berlaku hingga akhir bulan ini. Namun, perubahan keputusan tersebut masih sulit dilakukan, karena program ini sudah diatur melalui Undang-Undang (UU) Nomor 11 Tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak. "Undang-Undangnya kan mengatakan ada suatu jangka waktu yang sangat spesifik. Kita lihat berdasarkan Undang-Undang dulu ya. Sekarang momentum ini kita jaga," ujarnya di Jakarta, Kamis (21/9). Dia tetap meyakini target penerimaan Tax Amnesty sebesar Rp 165 triliun tetap realistis dan masih bisa tercapai. Meski pada periode kedua (Oktober-Desember 2016) tarif yang ditawarkan lebih tinggi, yakni sebesar 3 persen. "Untuk (target) tax amnesty kita akan terus memonitor sesuai dengan peraturan perundang-undangan," imbuhnya. Direktorat Jenderal Pajak (Ditjen Pajak) Kementerian Keuangan mencatat hingga saat ini harta tax amnesty yang telah terkumpul mencapai Rp 1.029 triliun. Jumlah ini berdasarkan Surat Pernyataan Harta (SPH) yang disampaikan sebanyak 90.453 dari 89.564 wajib pajak yang tersebar di seluruh Indonesia. Wakil Menteri Keuangan Mardiasmo optimistis target harta dalam program Tax Amnesty atau pengampunan pajak sebesar Rp 4.000 triliun tercapai. Optimisme ini usai melihat lonjakan harta sepanjang bulan ini. "Setiap hari (sepanjang September) lonjakan (jumlah harta) luar biasa. Dari weekend di Sabtu - Minggu penerimaan sudah bagus sekali, lebih dari Rp 78 triliun untuk bulan September saja. Sebelum-sebelumnya masih Rp 50 - Rp 60 triliun," ujarnya saat ditemui di Hotel Bidakara, Jakarta, Selasa (20/9).</isi>
	<link>https://www.merdeka.com/uang/sri-mulyani-pertimbangkan-perpanjang-periode-pertama-tax-amnesty.html</link>
</artikel>