<artikel>
  <id>EKO_TA_06_719</id>
  <judul>'Pengampunan Pajak Bukan untuk Koruptor'</judul>
  <tanggal>22/03/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, penerimaan pajak, kementerian keuangan</kata_kunci>
  <isi>Guru Besar Perpajakan Universitas Indonesia, Gunadi, menegaskan rencana pemerintah untuk menerapkan kebijakan pengampunan pajak atau tax amnesty, bukan semata-mata untuk mengampuni para koruptor, melainkan lebih ditujukan untuk meningkatkan kesadaran para wajib pajak (WP).

"Ada persepsi yang tidak benar di masyarakat. Pengampunan pajak sama sekali tidak menghilangkan hukum pidana seperti korupsi," kata Gunadi, melalui keterangan tertulisnya, Selasa, 22 Maret 2016.

Menurutnya, aparat hukum tetap bisa melakukan penyelidikan dugaan korupsi kepada para wajib pajak yang mengikuti program tax amnesty.

Hanya saja, keterbatasan untuk mengakses data para wajib pajak akan menjadi kendala.

"Data wajib pajak sangat dirahasiakan oleh Direktorat Jenderal Pajak Kementerian Keuangan. DJP tidak bisa memberikan data itu kepada siapa pun," kata dia.

Gunadi mengatakan, jika kebijakan tax amnesty gagal diterapkan, maka akan sulit bagi DJP untuk menambah jumlah wajib pajak orang pribadi (WPOP), khususnya WPOP nonkaryawan.

Apalagi, jumlah penerimaan WPOP nonkaryawan di Indonesia masih sangat rendah.

Menurut Gunadi, masih banyak potensi yang bisa digali dari para WPOP. Mengingat pada tahun lalu, jumlah peneriman WPOP nonkaryawan hanya Rp5 triliun. Jumlah ini bahkan lebih kecil dari WPOP karyawan yang mencapai Rp95 triliun.

"WPOP nonkaryawan ini contohnya pengusaha. Logikanya, uangnya pengusaha pasti lebih banyak dari para karyawan, tapi kok jumlah pajaknya lebih kecil. Nah, dengan pengampunan pajak, diharapkan mereka masuk menjadi wajib pajak," tuturnya..

Sebelumnya, Kepala Staf Kepresidenan, Teten Masduki, menegaskan program pengampunan pajak merupakan program penting pemerintah untuk memuluskan agenda-agenda pembangunan.

Teten mengatakan, pemerintah membutuhkan program pengampunan pajak untuk mengejar target penerimaan pajak negara.

Hal ini dibutuhkan, agar program infrastruktur yang dibiayai oleh kas negara mampu teroptimalisasi secara optimal.

"Pengampunan pajak bisa menjadi kesempatan dan alat untuk mencapai target tersebut," ujarnya.</isi>
  <link>http://bisnis.news.viva.co.id/news/read/750559-pengampunan-pajak-bukan-untuk-koruptor</link>
</artikel>
