<artikel>
	<id>EKO_TA_06_419</id>
	<judul>Terapkan Program Tax Amnesty, PPP Apresiasi Pemerintah</judul>
	<tanggal>01/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,PPP, Ketua PPP Romahurmuziy, Tax Amnesty, Apresiasi Pemerintah</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Ketua Partai Persatuan Pembangunan (PPP) Romahurmuziy mengapresiasi kebijakan Pemerintah  dan DPR, yang dengan kerja kerasnya telah merampungkan salah satu tonggak dalam revolusi sistem perpajakan di Indonesia.

	Menurutnya, kerja keras DPR bersama Pemerintah menyusun Undang-Undang Nomor 11 tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak atau Tax Amnesty telah membuahkan hasil. 

	Data  Dirjen Pajak mencatat dana tebusan yang terkumpul pada periode pertama program ini yang berakhir  30 September 2016 mencapai  Rp97,2 triliun.

	"Uang itu berasal dari deklarasi dalam dan luar negeri serta repatriasi harta," ujar pria yang akrab disapa Romy di Mukernas I PPP, Ancol, Jakarta, Senin (3/10).

	Anggota Komisi III DPR ini juga yakin target yang ditetapkan sebesar Rp165 triliun dalam APBNP 2016 akan mampu terlampaui. 

	Pasalnya, Presiden Joko Widodo (Jokowi) telah 'pasang badan' bagi para wajib pajak yang mengikuti program ini.

	Presiden optimis target dana tebusan sebesar Rp 165 triliun  pada akhir program ini akhir Maret 2017 akan terlampaui. 

	Optimisme ini juga didukung kenyataan jumlah harta yang dideklarasikan sudah jauh di atas seluruh negara yang pernah melakukan program serupa, antara lain Australia, Spanyol dan Italia.

	"Keberhasilan program tax amnesty akan menuntun pada peningkatan tax base pada tahun fiskal berikutnya," katanya.

	Oleh sebab itu dari program tax amnesty itu dia berharap dapat meningkatkan tax ratio Indonesia yang hingga saat ini masih di kisaran 11-12 persen saja.

	Dengan begitu, menurut Romy, ke depan  penerimaan pajak di Indonesia akan meningkat dan ruang fiskal pemerintah dalam melaksanakan pembangunan  menjadi lebih leluasa.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/04/55034/terapkan-program-tax-amnesty-ppp-apresiasi-pemerintah</link>
</artikel>