<artikel>
	<id>EKO_TA_06_568</id>
	<judul>Tax Amnesty Angin Segar bagi Properti</judul>
	<tanggal>05/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, properti, bisnis</kata_kunci>
	<isi>PARAMOUNT Land mengapresiasi gebrakan dan tingginya komitmen pemerintah melalui tax amnesty yang berpeluang memberikan efek besar bagi ekonomi Indonesia. Ditambah lagi, kebijakan Bank Indonesia yang melonggarkan pembatasan uang muka kredit pemilikan rumah (KPR) yang berlaku pada Agustus 2016 dengan meningkatkan rasio loan to value (LTV) hingga 85%.

	"Kebijakan itu dapat memberikan angin segar bagi properti sebagai sektor leading dalam pemulihan ekonomi karena akan meningkatkan pertumbuhan KPR dan memberikan dampak terhadap sektor lain, seperti konstruksi, industri, pertambangan, dan jasa, yang dibutuhkan untuk meningkatkan kembali pertumbuhan ekonomi secara berkelanjutan," ujar Ervan Adi Nugroho, Presiden Direktur Paramount Land, dalam keterangan pers yang diterima, Jumat (5/8).

	Andreas Nawawi selaku Managing Director Paramount Land menambahkan bahwa terkait kebijakan pemerintah mengenai tax amnesty (pengampunan pajak), pihaknya telah mengantisipasi dengan menghadirkan produk-produk investasi yang menjanjikan. Berinvestasi di bidang properti ini tergolong jangka panjang, karena nilai properti akan terus bertambah. Beberapa waktu lalu Paramount Land melalui Super Pro telah meluncurkan beberapa produk investasi. Produk ini merupakan pilihan tepat bagi konsumen dan investor yang ingin menginvestasikan dana.

	Seperti kita ketahui bersama Kota Gading Serpong merupakan salah satu daerah penyangga Jakarta yang berada di lokasi yang sudah hidup dan merupakan kawasan komersial dan residential. Karenanya, produk properti itu sangat cocok dijadikan peluang berbagai usaha seperti food and beverages, gadget store, office space, mini market, retail shop, dan masih banyak peluang usaha lain.

	"Kami optimistis dan menyambut baik adanya tax amnesty karena dapat berpeluang meningkatkan investasi di bidang properti dan menggairahkan perekonomian nasional. Pada kesempatan ini kami ingin mengajak konsumen dan investor yang membutuhkan konsultasi seputar produk investasi Paramount Land dapat menghubungi tim Super Pro. Dapatkan produk-produk investasi di Super Pro yang bertanda (logo) Produk Investasi, mulai harga Rp463 jutaan – Rp6,3 miliar. Tim kami siap memberikan informasi seputar produk-produk investasi yang tepat sesuai dengan kebutuhan konsumen/investor," ujar Andreas.

	Paramount Land memperkenalkan produk-produk investasi terbaru untuk masa depan di kawasan premium Gading Serpong. Di antaranya, Solvang Square yaitu ruko dengan konsep custom tematik dan lifestyle, Mendrisio Square yaitu ruko dengan konsep double decker dan alfresco dining, Fitto @ Amarillo Village yaitu rumah sewa pertama dalam cluster yang dapat disewakan per lantai. Ketiga produk investasi ini berada di lokasi strategis Kota Gading Serpong yang telah tumbuh dengan pesat.

	Kita semua pasti sudah mengetahui pentingnya produk properti, baik rumah, apartemen, ruko, maupun bangunan komersial lain dijadikan sebagai media atau alat investasi. Produk investasi ini diakui oleh berbagai kalangan sebagai salah satu cara terbaik dan menjanjikan untuk ke depan. Investasi properti dinilai lebih aman, stabil, dan menguntungkan dibanding jenis investasi lain.
	Untuk mendapatkan nilai investasi yang menjanjikan tentu ada beberapa faktor penting yang harus diperhatikan dalam berinvestasi properti:
	1. Momentum, waktu yang tepat untuk membeli
	2. Manajemen, perusahaan yang berdiri di balik produk tersebut
	3. Lokasi, tempat terbaik dan ditunjang dua hal di atas menghasilkan produk investasi yang tepat.

	Aryo Tri Ananto, Direktur Paramount Land, menjelaskan bahwa perusahaan selalu berusaha menghadirkan inovasi dalam setiap produk yang kami luncurkan serta menyesuaikan dengan apa yang menjadi kebutuhan saat ini. Sepanjang 2016 Paramount Land telah dan akan meluncurkan produk-produk investasi yang bernilai tinggi. Produk-produk investasi ini dikembangkan dengan memanfaatkan kebutuhan yang diperlukan, baik dari sisi desain yang unik, layout/denah, fungsi ruangan, fleksibilitas, dan optimalisasi ruang, serta memperhatikan sirkulasi dari setiap bangunan. Beberapa produk investasi yang telah diluncurkan beberapa waktu lalu, seperti Fitto @ Amarillio Village di Gading Serpong, rumah sewa pertama yang diluncurkan perusahaan (2 lantai) yang dapat disewakan per lantai dan memiliki akses langsung ke setiap lantai.

	Begitu pula untuk produk Solvang Square di Gading Serpong, yaitu ruko yang menawarkan pilihan desain custom tematik (Belanda and Danish) yang dilengkapi dengan ruko lifestyle and alfresco dining (tenant mix di Plaza Barat dan Timur) dan produk Mendrisio Square yaitu ruko lifestyle dengan konsep double decker yang juga dilengkapi dengan area alfresco dining. Semua produk investasi yang ditawarkan kepada konsumen ini memiliki lokasi yang terbaik dan memiliki nilai investasi yang menguntungkan.

	Paramount Land juga tengah mempersiapkan produk investasi, di luar Gading Serpong, dengan harga mulai kurang dari Rp300 jutaan (sebelum PPN), yang akan di-launching dalam waktu dekat. Kita tunggu produk investasi persembahan Paramount Land lain yang tidak hanya di Gading Serpong tetapi juga di lokasi lain.</isi>
	<link>www.mediaindonesia.com/news/read/60060/tax-amnesty-tax-amnesty-angin-segar-bagi-properti/2016-08-05</link>
</artikel>