<artikel>
	<id>EKO_TA_06_414</id>
	<judul>Menyoal Pelayanan Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Pengampunan Pajak</kata_kunci>
	<isi>Tax amnesty atau amnesti pajak, menurut Undang-Undang (UU) Republik Indonesia Nomor 11 Tahun 2016 tentang Pengampunan Pajak, adalah penghapusan pajak yang seharusnya terutang, tidak dikenai sanksi administrasi perpajakan dan sanksi pidana di bidang perpajakan, dengan cara mengungkap harta dan membayar uang tebusan. Dan wajib pajak (WP) adalah orang pribadi atau badan yang mempunyai hak dan kewajiban perpajakan sesuai dengan peraturan perundang-undangan.

	Harta yang dikenai pajak adalah akumulasi tambahan kemampuan ekonomis berupa seluruh kekayaan, baik berwujud maupun tidak berwujud, baik bergerak maupun tidak bergerak, baik yang digunakan untuk usaha maupun untuk bukan usaha, yang berada di dalam dan atau di luar wilayah Negara Kesatuan Republik Indonesia (NKRI).

	Lebih lanjut, dalam UU tersebut dijelaskan, asas pengampunan pajak adalah kepastian hukum, keadilan, kemanfaatan, dan kepentingan nasional. Sedangkan tujuan pengampunan pajak adalah, pertama, untuk mempercepat pertumbuhan dan restrukturisasi ekonomi melalui pengalihan harta. Yang antara lain akan berdampak terhadap peningkatan likuiditas domestik, perbaikan nilai tukar rupiah, penurunan suku bunga, dan peningkatan investasi.

	Kedua, untuk mendorong reformasi perpajakan menuju sistem perpajakan yang lebih berkeadilan serta perluasan basis data perpajakan yang lebih valid, komprehensif, dan terintegrasi. Dan ketiga, untuk meningkatkan pajak, yang antara lain akan digunakan untuk pembiayaan pembangunan.

	Periode pertama program amnesti pajak telah berakhir dan sudah dimanfaatkan hampir 400.000 WP dengan total harta deklarasi lebih dari Rp 3.500 triliun. Keberhasilan awal pada periode pertama bukan tidak memiliki masalah. Setidaknya muncul empat permasalahan yang perlu dicari solusinya.

	Pertama, kualitas dan kuantitas petugas pelayanan amnesti pajak. Kedua, rendahnya pemahaman masyarakat terhadap amnesti pajak. Ketiga, adanya kesulitan masyarakat dalam pengisian blangko tax amnesty. Dan keempat, sarana-prasarana pendukung seperti kondisi ruangan perkantoran, ruang tunggu, serta kenyamanan help desk.
	
	Penulis telah melakukan penelitian terhadap seratus WP di lima kantor pelayanan pajak (KPP) pratama, yakni KPP Pratama Surabaya Krembangan, KPP Pratama Surabaya Gubeng, KPP Pratama Sidoarjo Utara, KPP Pratama Sidoarjo Barat, dan KPP Pratama Sidoarjo Selatan. Tujuannya ialah mengetahui seberapa besar pemahaman masyarakat terhadap program tax amnesty. Dan seberapa baik pelayanan KPP terhadap WP. Serta ada atau tidaknya korelasi signifikan antara pemahaman masyarakat, petugas pelayanan, dan sarana-prasarana pendukung terhadap keberhasilan program tax amnesty.

	Hasilnya menunjukkan bahwa 57 persen WP kurang dan tidak mengerti sama sekali terhadap program tax amnesty. Yang menarik, angka 57 persen di atas banyak disebabkan masih rendahnya tingkat pendidikan dan intensitas sosialisasi dari masing-masing KPP pratama terhadap WP.

	Selain itu, ternyata kualitas dan kuantitas personel pelayanan di masing-masing KPP pratama masih kurang merata. Masih ada perbedaan penafsiran antara petugas yang satu dan petugas yang lain terkait dengan penjelasan tentang tax amnesty.

	Penyebabnya, pemahaman petugas berbeda ketika menerima instruksi atau arahan dari atasannya. Meski demikian, secara umum petugas KPP pratama telah menunjukkan kinerja yang baik dan sangat baik. Penulis mencatat 71 persen petugas KPP pratama telah bekerja dengan baik dan sangat baik.

	Di antara lima KPP pratama, nilai tertinggi dalam pelayanan menurut WP adalah KPP Pratama Sidoarjo Utara dengan 97 persen telah bekerja baik dan sangat baik. Bahkan, ada di antara petugas pelayan WP, untuk mengejar target kinerja, yang terpaksa membawa anaknya yang masih berumur satu tahun ke tempat kerja. Dengan meletakkan sang balita di sampingnya sambil melayani wajib pajak. Itu merupakan sesuatu yang luar biasa dan mestinya orang seperti itu harus diberi reward oleh Ditjen Pajak.

	Selanjutnya, hampir 67 persen WP merasa kesulitan dalam pengisian blangko tax amnesty. Hal tersebut bisa dipahami karena masih minimnya sosialisasi terhadap masyarakat. Juga karena isiannya agak rumit, apalagi harus membawa bukti-bukti pendukung harta yang diklirkan.

	Jadi, penulis berkesimpulan bahwa pertama, pada dasarnya program tax amnesty yang sedang digalakkan Ditjen Pajak cukup direspons positif oleh masyarakat. Hal itu dibuktikan dengan banyaknya minat WP kelas menengah ke bawah yang sampai mengantre begitu panjang. Data yang ada menunjukkan, masih banyak WP yang belum paham dan mengerti akan program tax amnesty.
	
	Ke depan, Ditjen Pajak diminta melakukan evaluasi, terutama strategi sosialisasi kepada WP. Ditjen Pajak juga sebaiknya membentuk kader (di luar petugas KPP) untuk memberikan penyuluhan ke tiap-tiap rukun tetangga (RT). Hal itu penting karena terdapat korelasi positif antara pemahaman dan setoran WP.

	Kedua, meskipun kepuasan WP terhadap pelayanan mencapai 71 persen, bahkan ada KPP yang mencapai 97 persen (KPP Sidoarjo Utara), kondisi tersebut belum cukup. Tetap diperlukan peningkatan pelayanan melalui peningkatan pemahaman petugas, termasuk penambahan jumlah personel.

	Karena itu, penulis sarankan beberapa hal yang berkaitan dengan kelancaran dan kesadaran WP untuk sadar bayar kewajiban pajaknya. Pertama, melakukan pembentukan kader di tiap-tiap RT yang didampingi konsultan. Jasa konsultan dibiayai Ditjen Pajak. Kedua, sebaiknya Ditjen Pajak mengadakan sosialisasi dalam bentuk seminar dan mengundang para WP serta memberikan reward di tingkat RT WP yang patuh.

	Terakhir, model pelayanan sebaiknya diserahkan kepada kepala desa/lurah masing-masing WP dengan menunjuk satu orang konsultan pajak yang dibayar pemerintah. Sederhanakan juga blangko isiannya, misalnya cukup identitas WP, NPWP (kalau ada), dan daftar kekayaan. Data tersebut diolah sedemikian rupa oleh KPP pratama masing-masing. Semoga hasil penelitian tersebut bermanfaat.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/11/56563/menyoal-pelayanan-tax-amnesty</link>
</artikel>