<artikel>
  <id>EKO_TA_06_778</id>
  <judul>Proyek Jalan Tol Disiapkan Tampung Dana Tax Amnesty</judul>
  <tanggal>11/10/16</tanggal>
  <kata_kunci>bpjt, jalan tol, tax amnesty, amnesti pajak, pengampunan pajak</kata_kunci>
  <isi>Ratusan triliun dana repatriasi yang masuk ke dalam negeri lewat program tax amnesty menumbuhkan sejumlah keyakinan akan pertumbuhan ekonomi Indonesia ke depannya. Dana-dana ini direncanakan masuk ke sejumlah proyek infrastruktur, yang mana juga menjadi prioritas pembangunan negara saat ini.Kepala Badan Pengatur Jalan Tol (BPJT) Herry Trisaputra Zuna mengakui, pihaknya telah menyiapkan sejumlah proyek jalan tol yang bisa memanfaatkan dana tax amnesty. Pemanfaatannya menurutnya bisa dilakukan lewat investasi ekuitas atau pembiayaan utang."Semua itu potensi. Jadi yang di pipeline, yang baru, dia kan bisa masuk sebagai equity. Kita sudah siapkan list-nya. Artinya semua proyek tol berpeluang memanfaatkan dana tax amnesty dan repatriasi," ujar dia saat ditemui di Hotel Fairmont, Jakarta, Selasa (11/10/2016).Lanjut dia, tol Trans Sumatera juga menjadi salah satu proyek yang akan ditawarkan menjadi salah satu proyek penampung dana tax amneaty. Pasalnya, tol ini menyerap banyak biaya untuk pembebasan lahan."Sejalan dengan pemerintah, ya Sumatera (tol) itu potensi menurut saya. Pembebasan tanah juga potensi. Seperti tambahan 3 ruas di Sumatera, itu kan belum ada pendanaannya. Kalau ada dana repatriasi bisa kita manfaatkan," katanya."Jadi tahapannya bisa untuk dana tanah, bisa juga untuk pendanaan konstruksi. Kan sebagian besar tol hari ini dilakukan dengan contractor pre financing. Jadi dibangun dulu, nanti diganti di akhir dengan pinjaman yang lebih panjang. Bisa juga sebagai kredit atau equity," tambahnya.Seperti diketahui, jika perjalanan tax amnesty lancar hingga berakhir Maret 2017, bisa dipastikan program infrastruktur seperti jalan tol dan pelabuhan tidak lagi mengandalkan kas negara. Hal ini disampaikan langsung oleh Presiden Joko Widodo, saat ditemui di Jakarta, awal Agustus lalu."Kalau dana repatriasi masuk, kita akan mempunyai peluang yang besar untuk membangun negara ini. Kalau investasi sudah dikerjakan swasta, APBN enggak usah masuk lagi. Ngapain APBN dibikin untuk jalan tol atau pelabuhan," ujar Jokowi di JIExpo Kemayoran kala itu.</isi>
  <link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3318202/proyek-jalan-tol-disiapkan-tampung-dana-tax-amnesty</link>
</artikel>
