<artikel>
	<id>EKO_TA_06_459</id>
	<judul>Tax Amnesty Dorong Kepatuhan Pajak, Siapkan Amandemen</judul>
	<tanggal>14/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Diskusi Jawa Pos</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com – Sampai saat ini tingkat kepatuhan pajak (tax compliance) dan rasio pajak (tax ratio) di Indonesia masih sangat rendah. Karenanya, salah satu tujuan program tax amnesty untuk mendorong orang atau badan untuk patuh membayar pajak. Direktur Perpajakan Internasional Ditjen Pajak Poltak Maruli John Liberty Hutagaol mengatakan, total wajib pajak yang tercatat hanya 30 juta. Sekitar 2,4 juta di antaranya wajib pajak badan dan sisanya wajib pajak perorangan. 

	Jika dibandingkan dengan jumlah penduduk Indonesia yang mencapai 250 juta, selisihnya sangat signifikan. 

	Padahal, lanjut dia, masyarakat kelas menengah terus meningkat hingga mencapai 60 juta penduduk. Belum lagi data Kementerian Koperasi dan UKM yang mencatat bahwa ada 59,7 juta pelaku usaha. 

	”Jadi, mereka yang melaporkan SPT (surat pemberitahuan pajak, Red) dan bayar pajak baru sekitar 40 persen. Hingga sekarang, belum terlihat partisipasi bergotong royong membayar pajak,” ujarnya di sela diskusi Jawa Pos Business Forum kemarin (13/8). 

	Diskusi tersebut diikuti berbagai kalangan. Di antaranya, Kepala Kantor Perwakilan Bank Indonesia (BI) Jatim Benny Siswanto dan Kepala Kantor Regional 4 Otoritas Jasa Keuangan (OJK) Jawa Timur Sukamto. 

	Para pelaku usaha juga turut hadir. Seperti Ketua REI Jatim Paulus Totok Lusida, Direktur PT Ciputra Surya Sutoto Yakobus, Dirut PT Kepuh Kencana Arum dan PT Sunrise Steel Henry Setiawan, serta Komisaris PT Vitapharm Theresia Indriati Kuntjoro. Turut hadir Dirut Jawa Pos Holding Ratna Dewi.

	Tax ratio atau rasio penerimaan perpajakan terhadap produk domestik bruto (PDB) di Indonesia selama lima tahun terakhir tercatat 12 persen. Jika dibandingkan dengan negara-negara lain, angka itu relatif lebih rendah. 

	Idealnya, rasio pajak 16 persen sehingga ada selisih 4 persen dengan posisi Indonesia sekarang. Di negara-negara lain, rasio pajak bisa di atas 20 persen, misalnya Australia. 

	Karena itu, tax gap atau selisih jumlah potensi pajak yang dapat dipungut (taxes owed) dengan jumlah realisasi penerimaan pajak (taxes paid) sangat besar. Sulit memetakan aset yang dimiliki, terutama di kalangan orang kaya. ”Tapi, bakal ada satu trigger, yakni sejalan dengan berlakunya automatic exchange of information yang berupa pertukaran informasi perpajakan mulai 2018,” ujar John. 

	Pasca-tax amnesty, pihaknya menyiapkan amandemen peraturan di bidang perpajakan. Di antaranya, UU Ketentuan Umum dan Tata Cara Perpajakan (KUP), UU Pajak Penghasilan (PPh), dan UU Pajak Pertambahan Nilai. 

	Dalam revisi UU KUP, ada perubahan signifikan dalam hak dan kewajiban perpajakan hingga pengenaan sanksi. Kemudian, transformasi Ditjen Pajak menjadi Badan Penerimaan Negara. 

	Terkait dengan UU PPh, akan dilakukan pembenahan tarif yang kompetitif dengan negara ASEAN lainnya. Kemudian, memberlakukan pajak minimum bagi PMDN (penanaman modal dalam negeri) maupun PMA (penanaman modal asing) yang merugi, serta UU Bea Meterai. ”UU Bea Meterai kita masih terlalu konvensional. Kita akan membuat UU tersebut lebih sesuai dengan kondisi ekonomi,” paparnya. 

	Selanjutnya, pihaknya juga berniat meng- amandemen UU PBB (Pajak Bumi dan Bangunan).

	Pemerintah juga akan mengatur mandatory disclosure requirement. Dia mencontohkan yang terjadi di Inggris dan Irlandia. Wajib pajak bersama kantor akuntan publik, bank, dan pengacara wajib melapor ke kantor pajak mengenai tax planning yang diajarkan kepada klien. 

	Langkah lain yang ditempuh, pihaknya akan menyempurnakan kebijakan DER (debt to equity ratio). Kebijakan DER adalah salah satu skema yang akan dilakukan oleh pemerintah untuk membatasi rasio utang terhadap modal perusahaan. Selain itu, pemerintah bakal melakukan CBCR (country-by-country reporting). 

	”Kami akan wajibkan perusahaan-perusahaan lokal berskala internasional untuk menyiapkan CBCR-nya dan melaporkan ke kantor pajak. Kami akan lihat apakah transaksinya masih dalam batas kewajaran atau tidak.” 

	Wakil Pemimpin BRI Wilayah Surabaya Anik Hidayati mengatakan, pihaknya telah menyiapkan beberapa pilihan instrumen untuk menampung dana hasil pelaporan tax amnesty. 

	”Diperkirakan, September mulai banyak dana tebusan yang masuk. Sebab, pengusaha akan mengejar nilai tebusan terendah 2 persen,” ucap Anik. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/08/14/44703/tax-amnesty-dorong-kepatuhan-pajak-siapkan-amandemen</link>
</artikel>