<artikel>
	<id>EKO_TA_06_455</id>
	<judul>Politikus Gerindra Ini Dukung Gugatan UU Tax Amnesty ke MK</judul>
	<tanggal>30/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,tax amnesty, salah kaprah, digugat ke MK, Gerindra dukung</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Langkah PP Muhammadiyah untuk melakukan judicial review terkait UU Tax Amnesty ke Mahkamah Konstitusi (MK) didukung Politikus Gerindra Muhammad Syafii.

	Pasalnya, dia tidak setuju dengan pemaksaan dan ancaman kepada wajib pajak di dalam negeri jika tidak mengikuti program tax amnesty, akan dikenakan pajak 200 persen.

	"Saya setuju dan saya dukung (JR UU Tax Amnesty)," ujarnya di kompleks parlemen, Senayan, Jakarta, Selasa (30/8).

	Sejak awal, Syafii pesimis bahwa pemerintah memliki keberanian atau kejujuran untuk bisa menarik dana-dana yang ada di luar negeri. Sebab, jika  memang pemerintah punya kemampuan itu, seharusnya desakan tax amnesty difokuskan kepada mereka yang memiliki dana di luar negeri.

	Kebijakan tax amnesty, lanjut anggota komisi III DPR itu, berawal dari ketakukan pemerintah karena tidak mampu mencukupi APBN.

	Sedangkan, pemerintah belum tahu apakah wajib pajak di luar negeri benar-benar berniat memasukan uangnya ke dalam negeri.

	"Dengan instan (pemerintah) menyiapkan skema tax amnesty dan sudah terbit hanya menjadi imbauan saja, bukan menjadi peraturan yang  sifatnya memaksa," tutur dia.

	Faktanya, lanjut Syafii, baru 10 persen dari 165 triliun dana yang masuk dari luar negeri atas kebijakan tax amnesty ini. "Jadi, pemerintah ini tidak punya wibawa sama skali. Tanpa ada kewibawaan, pemerintah membuat undang-undang apa saja tidak akan digubris atau ini main mata antara pemerintah dengan konglomerat," tutur legislator asal Medan itu.

	Apakah presiden, wapres, maupun aparatur negara perlu memberi contoh mendeklarasikan kekayaannya?

	"Kalau mengharapkan contoh dari pemimpin negeri ini, itu jauh panggang dari api. Mereka hanya bisa memerintah, memgancam dan sebagainya. Dan kita tidak bsa melihat contoh dari mereka," pungkas Syafii. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/08/30/47985/politikus-gerindra-ini-dukung-gugatan-uu-tax-amnesty-ke-mk</link>
</artikel>