<artikel>
	<id>EKO_TA_06_449</id>
	<judul>DPR Sebut Tax Amnesty Solusi Tepat Selamatkan Keuangan Negara</judul>
	<tanggal>03/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,DPR, Tax Amnesty, Selamatkan Keuangan Negara, Keuangan Negara</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com - Undang-Undang (UU) Tax Amnesty atau Pengampunan Pajak digadang-gadang yang baru dijalankan pemerinta dianggap Anggota Komisi XI DPR Kardaya Warnika sebagai penyelamat keuangan negara.

	Sebab, menurut Politikus Partai Gerindra itu, saat ini Indonesia memang berada dalam kondisi krisis keuangan. Sehingga dengan adanya tax amnesty ini akan mampu memperbesar pendapatan negara dari sektor pajak.

	"Diperkirakan dengan tax amnesty ini negara bisa menerima keuntungan sebesar Rp 165 triliun," Kardaya dalam sebuah diskusi bertemakan Geger Tax Amnesty di Resto Warung Daun, Cikini, Jakarta, Sabtu (3/9).

	Oleh karena itu, sambungnya, dengan UU ini para wajib pajak yang belum melaporkan pajaknya akan mendapat tarif tebusan yang lebih rendah.

	Dia mengibaratkan seperti muslim atau muslimah sedang berada di gurun pasir yang tidak ada makanan, namun hanya ada daging babi yang sudah dijadikan rendang. Untuk bertahan hidup tidak ada pilihan lain untuk memakannya.

	"Penerimaan pajak tidak tercapai, dan negara ini memang dalam kondisi krisis," ujar Kardaya dalam sebuah diskusi bertemakan Geger Tax Amnesty di Resto Warung Daun, Cikini, Jakarta, Sabtu (3/9).

	Di sisi lain,  Kardaya berpesan kepada pemerintah agar kebijakan tax amnesty ini tidak digulirkan setiap tahun.

	"Masalah sangat serius jangan sampai ada pengampunan pajak tiap tahun, ini harus benar-benar matang pelaksanaanya, karena begitu tidak berhasil akan jatuh nama bangsa," katanya.

	Sebelumnya, DPR resmi mengesahkan Undang-Undang Tax Amnesty atau UU Pengampunan Pajak, pada Selasa (28/6).

	Melalui undang-undang tersebut, para wajib pajak yang belum melaporkan pajaknya akan mendapat tarif tebusan yang lebih rendah.

	Tarif tersebut dibagi menjadi tiga kategori, yakni bagi usaha kecil menengah, bagi wajib pajak yang bersedia merepatriasi asetnya di luar negeri, serta deklarasi aset di luar negeri tanpa repatriasi.

	UU Tax Amnesty yang diperkirakan mendatangkan Rp 165 triliun untuk negara itu hanya berlaku hingga akhir Maret 2017.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/09/03/48709/dpr-sebut-tax-amnesty-solusi-tepat-selamatkan-keuangan-negara</link>
</artikel>