<artikel>
	<id>EKO_TA_06_478</id>
	<judul>Pemerintah Berharap UU Tax Amnesty Rampung Awal Juli</judul>
	<tanggal>30/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,tax amnesty, RUU Pengampunan Pajak,  pasal krusial</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.com – Panitia kerja (Panja) RUU Pengampunan Pajak  (tax amnesty)  bersama  pemerintah terus mensinkronkan berbagai isu krusial  yang menghambat penyelesaian  RUU ini. Pemerintah optimistis RUU rampung dibahas pada pertengahan Juni dan berlaku mulai 1 Juli. 

	’’Semoga, urusan dengan DPR akan selesai pada pertengahan Juni. Lebih cepat, lebih baik,’’ kata Menkeu Bambang Brodjonegoro saat ditemui dalam kampanye layanan pajak online di Plaza Sarinah, Jakarta sebagaimana dikutip Jawa Pos, Senin (30/5).

	Bambang  juga menegaskan, persiapan anggota Ditjen Pajak yang bertugas melaksanakan tax amnesty di lapangan telah siap. Kemenkeu dan Ditjen Pajak juga sudah beberapa kali menyimulasi pelaksanaan aturan tersebut. Karena itu, dia berharap aturan pengampunan pajak bisa berlaku sesuai dengan target, yakni 1 Juli 2016. 

	’’Selain simulasi, saya sudah mengetes (di lapangan, Red). Harapannya, aturan bisa diberlakukan dengan baik. Undang-undangnya memang belum,’’ tutur mantan wakil menteri keuangan itu.

	Terkait besaran tarif deklarasi dan repatriasi, Bambang mengungkapkan, hingga kini pemerintah mengandalkan hitungan dalam RUU yang diajukan ke DPR. Rata-rata tarif tebusan deklarasi mencapai 4 persen, sedangkan repatriasi 2 persen.  

	Tarif dihitung dari harta bersih. Namun, Bambang menyerahkan besaran tarif tebusan berdasar hasil pembahasan di DPR.
	Pemerintah diketahui telah mengubah proyeksi potensi penerimaan tax amnesty dari Rp 60 triliun menjadi Rp 180 triliun. Namun, secara resmi, target penerimaan negara dari pengampunan pajak yang ditetapkan di APBN Perubahan 2016 hanya Rp 165 triliun.

	Angka tersebut berasal dari tarif tebusan deklarasi yang diperkirakan 4 persen dikalikan target deklarasi, yakni Rp 3.500–5.000 triliun. Hasilnya adalah Rp 160 triliun.  

	’’Kalau ditambah dua persen dari repatriasi, ya bisalah sampai Rp 180 triliun. Tapi, kami menaruh Rp 165 triliun di APBN-P,’’ ungkap Bambang. </isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/05/30/31210/pemerintah-berharap-uu-tax-amnesty-rampung-awal-juli</link>
</artikel>