<artikel>
	<id>EKO_TA_06_412</id>
   <judul>Tax Amnesty Pertaruhkan Nama Indonesia</judul>
	<tanggal>03/09/16</tanggal>
   <kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,Tax Amnesty, Pertaruhkan Nama Indonesia, Kardaya Warnika, Wajib Pajak</kata_kunci>
   <isi>
      JawaPos - Pemerintah harus terus melakukan sosialisasi kepada masyarakat terkait Undang-Undang (UU) Nomor 11 tentang Pengampunan Pajak yang telah disahkan oleh DPR beberapa waktu lalu.
      Anggota Komisi XI DPR Kardaya Warnika mengatakan, adanya program tax amnesty akan mempertaruhkan nama bangsa. Pasalnya, jika program tersebut tidak berjalan maka negara-negara luar akan memberikan persepsi buruk bagi Indonesia.
      "Ini suatu pertaruhan negara, karena kalau tidak berhasil maka jatuhlah nama, maka orang luar akan bilang dikasih pengampunan saja tidak taat," ujar Kardaya dalam diskusi bertemakan Geger Tax Amnesty di Resto Warung Daun, Cikini, Jakarta, Sabtu (3/9).
      Politikus Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) tersebut juga menambahkan, pemerintah harus pintar dalam merayu para konglomerat agar beralih menyimpan uang mereka ke Indonesia.
      Terlebih pemerintah harus menjamin ke para konglomerat jika uang yang disimpan di dalam negeri tidak akan hilang. Pasalnya para konglomerat saat ini takut jika krisis moneter tahun 1997 silam akan terulang kembali, yang akibatnya mengancam simpanan uang mereka di dalam negeri.
      "Kalaulah di dalam negeri ini aman dan nyaman, kalau aman pastilah di simpan  di sini (Indonesia)," katanya.
	  Sebelumnya, DPR resmi mengesahkan Undang-Undang Tax Amnesty atau UU Pengampunan Pajak, pada Selasa (28/6).
      Melalui undang-undang tersebut, para wajib pajak yang belum melaporkan pajaknya akan mendapat tarif tebusan yang lebih rendah. Tarif tersebut dibagi menjadi tiga kategori, yakni bagi usaha kecil menengah, bagi wajib pajak yang bersedia merepatriasi asetnya di luar negeri, serta deklarasi aset di luar negeri tanpa repatriasi.
      Dalam berbagai kesempatan, pemerintah mengatakan kebijakan pengampunan pajak ini untuk memperbesar pendapatan negara dari sektor pajak. Dengan menggunakan UU Tax Amnesty, pendapatan negara diperkirakan bertambah sekira Rp 165 triliun.
	</isi>
         <link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/03/48774/tax-amnesty-pertaruhkan-nama-indonesia</link>
</artikel>