<artikel>
  <id>EKO_TA_06_708</id>
  <judul>RUU Tax Amnesty Disetujui, DPR Terpukau Jumlah Uang Masuk</judul>
  <tanggal>15/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>tax amnesty, uu tax amnesty, Pembahasan RUU tax amnesty</kata_kunci>
  <isi>Pimpinan DPR dan pimpinan fraksi melakukan rapat konsultasi dengan Presiden Joko Widodo di Istana Merdeka. Rapat ini terkait dengan Rancangan Undang-Undang (RUU) Tax Amensty atau pengampunan pajak.

Ketua DPR, Ade Komarudin, dalam keterangan persnya mengatakan, selama ini memang pimpinan fraksi di DPR banyak yang mempertanyakan berapa keuntungan negara kalau RUU tersebut disetujui.

Ade menuturkan, setelah dijelaskan oleh Presiden Jokowi, ternyata pemasukan untuk negara nantinya sangat besar.

Apalagi, pemerintah sudah memegang data wajib pajak by name, by address, dan by paspor.

"Dan itu berarti uang kas yang akan berbondong-bondong masuk ke dalam negeri dari luar negeri melalui perusahaan itu. Dan itulah yang memberikan satu kepastian kepada pimpinan fraksi yang mempertanyakan berapa uang masuk kalau Undang-undang ini sudah jadi," jelas Ade, Jumat, 15 April 2016.

Sayangnya, dia tidak menyebutkan berapa angka pasti uang yang akan diterima negara. Presiden, kata Ade, juga tidak memberi tahu berapa jumlahnya.

Namun, dengan pemaparan Presiden, Ade yakin seluruh fraksi akan menerima itu. Sebab, semua langsung optimistis akan ada jumlah yang sangat besar.

"Dan kami tadi tentu sangat senang dengan pernyataan Presiden Jokowi kepada pimpinan fraksi dan pimpinan dewan, bahwa RUU ini dimaksudkan untuk memberikan kenyamanan dan keamanan kepada para pengusaha agar membawa uang kembali ke Indonesia di luar negeri," jelas politisi Golkar itu.

Apalagi, data itu sangat lengkap dimiliki pemerintah. Maka Ade yakin, fraksi-fraksi bisa memahami pentingnya tax amnesty ini.

"Data dari pemerintah sungguh sangat memberikan kepastian kepada pimpinan yang mempertanyakan ini," jelasnya.</isi>
  <link>http://bisnis.news.viva.co.id/news/read/761108-ruu-tax-amnesty-disetujui-dpr-terpukau-jumlah-uang-masuk</link>
</artikel>
