<artikel>
	<id>EKO_TA_06_250</id>
	<judul>Inilah Daftar Konglomerat Kakap Peserta Tax Amnesty </judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnetsy, pajak, bakrie, sofjan wanandi</kata_kunci>
	<isi>Semula program tax amnesty alias pengampunan pajak begitu sulit mencapai target. Sampai 1 September 2016, jumlah tebusan baru terhimpun Rp 3,6 triliun atau 2,2 persen dari target Rp 165 triliun. Pemerintah Presiden Joko Widodo kemudian mengubah strategi dalam mengejar wajib pajak. Sejak awal September lalu, pemerintah memindahkan sasaran utama menjadi mereka yang memiliki dana mengendap di luar negeri dan membuat daftar wajib pajak besar. Pertengahan September, Presiden membuka peluang menunda batas program pengampunan pajak periode pertama, yang akan berakhir September. Dalam pertemuan Jokowi dengan belasan ekonom di Istana Kepresidenan pada 22 September lalu, sempat diusulkan jalan tengah untuk mempercepat target. Angka tebusan pada 22 September itu baru mencapai Rp 36 triliun. Caranya adalah mempertahankan tenggat periode pertama tapi melonggarkan administrasi. Mekanisme kelonggaran itu dengan mendeklarasi aset pada September. Tapi eksekusinya ditunda hingga periode kedua Oktober-Desember 2016. "Terdaftar pada periode ini dengan tarif tebusan paling rendah eksekusinya bisa delay hingga periode berikutnya,” kata ekonom dari Universitas Kristen Atma Jaya, Agustinus Prasetyantoko. Toh, penerimaan negara dari program amnesti pajak pada periode pertama hampir menembus Rp 100 triliun pada 30 September 2016. Angka itu separuh target yang ditetapkan dalam Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara Perubahan 2016 sebesar Rp 165 triliun. Salah satu penyebab melonjaknya penerimaan itu dari setoran pengusaha seperti diutarakan Ketua Dewan Pertimbangan Asosiasi Pengusaha Indonesia (Apindo) Sofjan Wanandi. Kepercayaan antara pemerintah dan pengusaha selama program amnesti harus berlanjut. "Kami tak perlu lagi kucing-kucingan, pemerintah sudah tahu semua," katanya. Berikut ini nama pengusaha dan tokoh kakap yang terdaftar dalam program amnesti pajak periode pertama, seperti dihimpun Tempo.
1. Hutomo Mandala Putra
Pengusaha
Pelaporan: 15 September 2016
2. Hotman Paris Hutapea
Pengacara 
Pelaporan: 15 September 2016
3. James Riady
Pemilik Grup Lippo 
Pelaporan: 3 September 2016
4. Sofjan Wanandi
Pemilik Grup Gemala 
Pelaporan: 13 September 2016
5. Erick Thohir dan Garibaldi “Boy” Thohir
Pemilik dan pendiri Mahaka Group
Pelaporan: 14 September 2016
6. Chandra Lie
Pendiri dan pemilik Sriwijaya Air Group
Pelaporan: 26 September 2016
7. Alim Markus
Pemilik Maspion Group 
Pelaporan: 27 September 2016
8. Anindya Bakrie
CEO PT Bakrie Global Ventura 
Pelaporan: 27 September 2016
9. Sandiaga Uno
Pendiri PT Saratoga Investama 
Pelaporan: 27 September 2016
10. Arifin Panigoro
Pemilik Medco Grup 
Pelaporan: 29 September 2016
11. Prajogo Pangestu
Pendiri Barito Pacific Group
Pelaporan: 29 September 2016
12. Anthoni Salim
Pemilik Grup Indofood 
Pelaporan: 30 September 2016
13. Franky Widjaja
Pemilik Grup Sinar Mas 
Pelaporan: 30 September 2016
14. Djoko Susanto
Pemilik Alfamart 
Pelaporan: 30 September 2016
15. Aburizal Bakrie
Pendiri Grup Bakrie
Pelaporan: 29 September 2016</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/10/05/090809816/inilah-daftar-konglomerat-kakap-peserta-tax-amnesty</link>
</artikel>