<artikel>
	<id>EKO_TA_06_469</id>
	<judul>Inilah Pujian Bang Ara untuk Tax Amnesty dan Kinerja Jokowi</judul>
	<tanggal>24/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Google,Yahoo Indonesia,pajak, tax amnesty, penerimaan negara, jawapos</kata_kunci>
	<isi>JawaPos.Com - Anggota Komisi XI DPR Maruarar Sirait menyatakan, kinerja pemerintahan Presiden Joko Widodo akan semakin terkerek dengan kebijakan pengampunan pajak. Sebab, sudah ada tanda-tanda positif meski kebijakan tax amnesty belum lama diterapkan.

Maruarar mengatakan hal itu saat menjadi pembicara pada asil survei  Saiful Mujani Reasearh and Consulting (SMRC) tentang kinerja Joko Widodo di Jakarta, Minggu (24/7). Ara -sapaan Maruarar- mengatakan, tax amnesty memang menimbulkan pro dan kontra.

Namun, katanya, sisi positif yang sudah terlihat adalah menguatnya nilai tukar rupiah dan terkereknya indeks harga saham gabungan.

“Kebijakan ini hanya mungkin dilakukan pemerintahan yang memiliki kepercayaan tinggi. Tapi terbukti dampak positifnya langsung ada dengan nilai tukar rupiah dan bursa yang juga menguat,” ulasnya.

Selain itu Ara juga mengatakan, kebijakan tax amnesty ternyata membuat negara lain berhitung. Sepanjang pengalaman Ara selama 12 tahun menjadi anggota DPR, baru kali ini ada kebijakan pemerintah yang mengakibatkan negara-negara tetangga merasa perlu bersikap.

“Baru kali juga ada kebijakan yang membuat negara-negara tetangga yang mapan secara ekonomi pun membuat kebijakan yang menyikapi kebijakan kita. Ini wajar saja. Namun yang jelas, respons dari negara tetangga itu menunjukkan kebijakan tax amnesty ini memang mengutamakan kepentingan nasional," ujarnya.

Karenanya Ara pun memuji Jokowi yang langsung mengawal realisasi tax amnesty. Terlebih, Ara melihat antusiasme publik terhadap tax amnesty memang sangat besar.

“Sosialisasi (tax amnesty) di Surabaya sampai dihadiri 2.700 orang. Di Medan juga ribuan. Ini juga menunjukkan kekompakan pemerintahan,” ulas anggota komisi keuangan dan perpajakan DPR itu.

Sementara terkait hasil survei SMRC, Ara mengatakan bahwa kinerja Jokowi dalam memimpin pemerintahan memang patut diapresiasi. Berdasarkan survei SMRC diketahui bahwa 67 persen responden menyatakan puas atas kinerja Jokowi. Selain itu, 76,5 persen responden menyatakan Indonesia bergerak ke arah yang  benar di bawah kepemimpinan Jokowi.

Kondisi itu berbeda ketika SMRC melakukan survei serupa setahun lalu. Pada Juli 2015, survei SMRC menunjukkan hanya 41 persen responden yang puas atas kinerja Jokowi.

“Hasil survei SMRC itu menunjukkan sistem meritokrasi sudah berjalan. Dan kini rakyat mulai menilai dari sisi kinerja,” katanya.</isi>
	<link>www.jawapos.com/read/2016/07/24/41028/inilah-pujian-bang-ara-untuk-tax-amnesty-dan-kinerja-jokowi</link>
</artikel>