<artikel>
	<id>EKO_TA_06_311</id>
	<judul>Perbankan Dituntut Lebih Aktif Jemput Bola Dana Tax Amnesty</judul>
	<tanggal>15/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Perbankan, Perusahaan Investasi</kata_kunci>
	<isi>Asosiasi Pengusaha Indonesia Provinsi Jawa Barat meminta perbankan, perusahaan sekuritas, maupun lembaga lain yang telah ditunjuk pemerintah sebagai penerima aliran dana dari amnesti pajak untuk lebih aktif “menjemput bola”. Wakil Ketua Asosiasi Pengusaha Indonesia (Apindo) Jabar Jahja B. Soenarjo menilai keberhasilan program amnesti pajak tidak bisa hanya mengandalkan sosialisasi yang diupayakan Direktorat Jenderal Perpajakan (DJP) bersama kementerian terkait, Kanwil DJP di daerah, ataupun lembaga pemerintah lainnya. Dia mengatakan perbankan maupun lembaga keuangan, berbekal database nasabah yang dimilikinya, perlu lebih aktif mengajak pengusaha di dalam dan luar negeri untuk memanfaatkan kebijakan amnesti pajak. “Harusnya berani jemput bola, jangan nunggu. Yang punya database itu kan perbankan dan lembaga keuangan. Ayo ajak masuk ke Indonesia. Mereka yang bantu kelancaran prosesnya,” katanya seperti dikutip Bisnis.com, Senin (15 Agustus 2016). Pemilik Dana Menurut dia, perbankan perlu bekerja sama dengan perusahaan sekuritas dan manajer investasi untuk melakukan langkah-langkah progresif dalam menyosialisasikan amnesti pajak sekaligus menawarkan investasi yang dapat dipilih pemilik dana. “Kalau berani, oke daripada ribet, saya bayarkan dulu 2%-nya, nanti berhitung dengan investasinya, misalnya dicicil 2% dibagi tiga tahun. Singapura saja bisa nahan, kenapa kita tidak lakukan itu? Kita harus aktif,” tuturnya. Lebih lanjut, dia menerangkan para pemilik dana asal Indonesia yang menginvestasikan hartanya di sektor-sektor strategis di Singapura, sudah mulai merasakan upaya pemerintah di negeri ujung semenanjung Malaka itu mencegah dana repatriasi masuk ke Tanah Air. Pihaknya mewakili Apindo Jabar akan menjumpai para pengusaha di Singapura, khususnya yang berasal dari Tanah Priangan, untuk kemudian mengawal proses amnesti pajak mereka hingga akhir bulan ini dengan turut mencoba menggandeng perbankan dan perusahaan investasi.“Singapura kerasa banget mencegahnya karena portofolio investasi orang Indonesia kuat bangetdi sana. Kalau ditarik kan bingung. Kalau harus meng-goal-kan amnesti ini agar sukses, maka tidak bisa sekedar seminar,” ujarnya.</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/08/15/087796190/perbankan-dituntut-lebih-aktif-jemput-bola-dana-tax-amnesty</link>
</artikel>