<artikel>
	<id>EKO_TA_06_1190</id>
	<judul>Respons Sri Mulyani Saat Pengusaha Ramai-ramai Daftar Tax Amnesty
</judul>
	<tanggal>27/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>tax amnesty, sri mulyani, pengusaha</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Pengusaha yang tergabung dalam Kamar Dagang dan Industri Indonesia (Kadin) hari ini rama-ramai mendaftar program pengampunan pajak (tax amnesty). Menariknya, Menteri Keuangan (Menkeu) Sri Mulyani Indrawati yang didampingi Direktur Jenderal Pajak (Dirjen Pajak) Ken Dwijugeasteadi menyambut langsung para pengusaha yang mendaftar tersebut.

(Baca Juga: Kadin-Apindo Daftar Tax Amnesty, Sri Mulyani Turun Langsung)

Sri Mulyani mengaku menyambut baik keputusan para pengusaha yang akhirnya mendaftar amnesti pajak di penghujung periode I ini. ‎Sebagai pengusaha pribumi, sudah sewajarnya Kadin membantu pemerintah membangun perekonomian Indonesia.

"‎Saya berharap Kadin punya uang di sini dan di luar negeri, diharapkan sebagai Kadin mereka membangun Indonesia. Jadi menggunakan seluruh harta kekayaan untuk membangun perekonomian Indonesia. Karena dengan perekonomian yang kuat, Kadin juga kuat," katanya di Gedung Ditjen Pajak Kemenkeu, Jakarta, Selasa (28/9/2016).

(Baca Juga: Ikut Tax Amnesty, Bos Kadin Akan Beri Kejutan)

Sementara itu Ketua Umum Kadin Rosan Perkasa Roeslani mengaku berterimakasih kepada Menteri Keuangan dan Dirjen Pajak yang menyambut langsung pelaporan harta yang dilakukan oleh Kadin. Dia menegaskan, pihaknya akan selalu mendukung program amnesti pajak yang diusung pemerintah tersebut.

"‎Mungkin kalau beberapa waktu lalu sering lihat saya di TV untuk mensosialisasikan tax amnesty. Kalau hanya sosialisasi tidak melakukan itu kebohongan publik. Saya sudah lapor tax amnesty dan sudah bayar, dan diikuti rekan-rekan yang hadir disini," ungkap dia.

Selain pengusaha di Jakarta, Rosan mengungkapkan bahwa para pengusaha daerah juga telah diimbau untuk menggunakan haknya mendaftar amnesti pajak. "‎Jadi pada kesempatan ini, kita mengimbau dan juga menyarankan tidak hanya dunia usaha tapi masyarakat marilah kita sukseskan tax amnesty. Karena yang mendapatkan manfaat adalah kita sendiri, untuk pembangunan kita ke depan," tandasnya.

Beberapa pengusaha Kadin yang mendaftar hari ini antara lain Ketua Umum Kadin Rosan Perkasa Roeslani, MS Hidayat,  ‎para Waketum Kadin seperti Sandiaga Uno, Anindya Bakrie, Putri Kusuma Wardhani, Franky Widjaja, Sigit Pramono, Wisnu Wardhana, dan beberapa pengusaha lainnya. </isi>
	<link>ekbis.sindonews.com/read/1142601/33/respons-sri-mulyani-saat-pengusaha-ramai-ramai-daftar-tax-amnesty-1474957930</link>
</artikel>