<artikel>
	<id>OLA_SB_10_229</id>
	<judul>Ditinggal Dejan, Persib Raih Kemenangan di GBLA</judul>
	<tanggal>18/06/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung yang baru saja ditinggalkan pelatih Dejan Antonic justru tampil lebih bergairah menghadapi Mitra Kukar di Stadion Gelora Bandung Lautan Api, Bandung, Sabtu (18/6) malam. Laga pertama tanpa pelatih asal Serbia tersebut ditutup dengan kemenangan 2-1. Masing-masing gol Persib dicetak Atep Rizal dan Robertino Pugliara di babak pertama. Sementara Mitra memperkecil ketinggalan lewat aksi Marlon da Silva di babak kedua. Kapten tim Pangeran Biru, Atep, mencetak gol cepat di menit ke-6 memanfaatkan blunder kiper Shahar Ginanjar. Mantan penjaga gawang Persib itu gagal membuang bola sepak pojok dan justru mengarah ke Atep. Tanpa kesulitan Atep meneruskan bola ke gawang yang sudah tak terkawal. Persib kembali menggandakan keunggulan melalui aksi brilian Pugliara di menit ke-40. Meski memiliki power lebih kuat di kaki kiri, namun gelandang asal Argentina itu mampu melepaskan tembakan keras dari luar kotak penalti melalui kaki kanan. Persib nyaris menambah keunggulan melalui tembakan Kim Jeffrey Kurniawan dan sundulan Atep di dalam kotak penalti di waktu tersisa. Namun, kedua peluang tersebut masih bisa dimentahkan Shahar. Keunggulan Persib 2-0 bertahan hingga turun minum. Mitra mulai bangkit di awal babak kedua dengan mencetak gol cepat lewat kaki Marlon da Silva di menit ke-50 hasil kerja sama apik dengan pemain lincah, Hendra Adi Bayaw. Menerima umpan tumit dari Bayaw, Silva langsung menerobos kotak penalti. Tendagnan tendangan kaki kiri terukur ke arah tiang jauh gagal diantisipasi I Made Irawan. Motivasi tim tamu semakin telecut setelah gol Silva. Namun, sejumlah peluang yang tercipta masih belum mampu menembus solidnya benteng pertahan Persib yang dipimpin Vladimir Vujovic. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160618220822-142-139192/ditinggal-dejan-persib-raih-kemenangan-di-gbla/</link>
</artikel>