<artikel>
	<id>OLA_SB_10_372</id>
	<judul>Persib Taklukkan Persipura 2-0</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib,Persipura</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung berhasil menaklukkan Persipura Jayapura dengan skor 2-0 di Stadion Si Jalak Harupat, Bandung, Sabtu (12/11). Gol Persib dicetak oleh Kim Jeffrey Kurniawan dan Sergio van Dijk.

	Hujan deras yang mengguyur stadion dan membuat lapangan becek tak membuat laga ini jadi monoton. Baik Persib maupun Persipura terus berusaha bermain agresif sejak awal pertandingan.

	Persib unggul 1-0 setelah Kim Jeffrey Kurniawan mencetak gol indah ke gawang Persipura yang dikawal oleh Yoo Jae-Hoon pada menit ke-28. Berawal dari umpan silang yang dilepaskan oleh Atep, Sergio van Dijk berhasil mengontrol bola dengan baik.

	Lantaran posisi Van Dijk yang membelakangi gawang, Van Dijk memilih untuk menyodorkan bola pada Kim yang datang dari lini kedua. Kim berada pada momen yang pas dan langsung melepaskan tembakan keras kaki kanan tanpa bisa dihalau oleh Jae-Hoon. 

	Gol Kim jadi gol tunggal yang terjadi di babak pertama meskipun kedua tim punya sejumlah peluang untuk mencetak gol lainnya.

	Masuk ke babak kedua, Persipura yang tertinggal satu gol dari tuan rumah langsung tampil menekan dan menghasilkan sejumlah peluang. Namun Persib akhirnya kembali mengejutkan Persipura di menit ke-58. Bila pada gol pertama Van Dijk memberikan assist, maka pada kesempatan kali ini sundulannya yang langsung membuat bola masuk ke gawang.

	Van Dijk dengan cemerlang menyambut umpan tendangan bebas yang dilepaskan oleh Tony Sucipto di menit ke-58. Jae-Hoon salah membaca bola sehingga hal ini memudahkan Van Dijk untuk mengirimkan bola ke gawang Persipura.

	Tertinggal dua gol tak juga membuat Persipura patah arang. Mereka terus mencoba menggedor pertahanan ‘Maung Bandung’ namun hari ini lini pertahanan Maung Bandung yang dikomandoi Vladimir Vujovic tampil solid menghalau setiap ancaman yang ada.

	Tambahan tiga angka membuat Persib mengantongi 41 poin dari 27 laga yang telah dijalani. Persib masih tertinggal enam poin dari zona empat besar yang dibidik mereka sebagai target di akhir musim.

	Sementara itu kekalahan ini membuat catatan poin Persipura masih terhenti di angka 50 poin dan duduk di posisi ketiga. Mereka masih tertinggal dua angka dari Madura United yang ada di posisi kedua. (ptr)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161112213559-142-172248/persib-taklukkan-persipura-2-0/</link>
</artikel>