<artikel>
	<id>OLA_SB_10_300</id>
	<judul>Lawan Bhayangkara, Pelatih Persib Berharap Bobotoh Penuhi Stadion Bekasi</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Bhayangkara, Persib, Bobotoh</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persib Bandung bertekad mengamankan poin penuh ketika menjamu Bhayangkara FC di Stadion Wibawa Mukti, Cikarang, Kabupaten Bekasi, Rabu, 12 Oktober 2016 dalam laga lanjutan Torabica Soccer Chamoionship 2016. Bertindak sebagai tuan rumah, kemenangan wajib bagi anak asuh Djadjang Nurdjaman jika ingin merangkak naik di klasemen sementara.

	Pelatih Persib Bandung, Djajang Nurjaman, mengatakan tak gentar meski tim yang dihadapinya tengah on fire. Apalagi, Bhayangkara kini berada di empat besar klasemen sementara dengan raihan 39 poin, terpaut sembilan poin dari Persib di posisi ke-10 klasemen sementara. "Kami harus bangkit dari kekalahan melawan Madura United 1-2," kata Djadjang, Selasa, 11 Oktober 2016.

	Ia mengaku optimis anak asuhnya bisa menang, apalagi ada tambahan dua aminusi yaitu Zulham Zamrun di lini depan dan Rudolof Yanto Basna di lini belakang. Keduanya baru saja bergabung tadi pagi di Bekasi setelah membela Timnas Indonesia melawan Vietnam dalam laga uji coba di Sleman pada Ahad lalu. "Hanya saja pemain kecapean, karena jeda pertandingan cukup mepet," kata pria yang akrap disapa Djanur ini.

	Meski begitu, kata dia, laga kandang menjadi poin tersendiri. Menurut dia, dukungan dari suporter cukup penting untuk memberikan suport kepada para pemain. Karena itu, ia berharap Bobotoh maupun Viking bisa memenuhi stadion yang berada di kawasan Jababeka tersebut. "Tim tamu tengah on fire, tapi kami tetap berjuang keras," kata Djadjang.

	Djadjang menambahkan, dalam laga kandang besok, selain dua pemain yang baru bergabung, ia juga membawa 16 pemain lain. Mereka adalah dua penjaga gawang Muhammad Natshir dan M Ridwan, sedangkan pemain belakang antara lain Vladimir Vujovic, Diogo Ferreira, Dias Angga, Tony Sucipto.

	Adapun di lini tengah ia punya banyak andalan, yaitu Kim Jeffrey Kurniawan, Taufiq, Robertino Pugliara, Marcos Flores, Rachmad Hidayat, Hariono, dan penyerang adalah Atep, Samsul Arif, Febri Hariyadi, Yandi Sofyan. "Tantan dan I made Wirawan masih absen karena sedang menjalani masa pemulihan, begitu juga dengan Jajang Sukmara, Sergio Van Djik," ujar Djadjang.

	Sementara itu, Bhayangkara FC bertandang dengan modal percaya diri. Sebab, tim besutan Ibnu Grahan tersebut punya modal bagus setelah dua pertandingan sebelumnya meraih tiga poin di kandang kontra Pusamania Borneo FC dengan skor 2-1 dan menang telak 1-4 di kandang Sriwijaya FC.

	ADI WARSONO
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/12/099811503/lawan-bhayangkara-pelatih-persib-berharap-bobotoh-penuhi-stadion-bekasi</link>
</artikel>