<artikel>
	<id>OLA_SB_10_376</id>
	<judul>Septian David, Dominggus dan Rizky Pellu Dilepas Timnas</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Piala AFF, Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih timnas Indonesia Alfred Riedl telah memutuskan tiga pemain yang dilepas dari skuat timnas Indonesia. Tiga ama itu terdiri dari satu bek dan dua gelandang.

	Di posisi bek ada nama pemain Persipura Jayapura Dominggus Fakdawer yang terdepak dari skuat Garuda.

	Sementara di sektor tengah, ada winger Mitra Kukar Septian David Maulana dan gelandang PSM Makassar Rizky Ahmad Sanjaya Pellu yang juga tercoret dari daftar skuat yang akan dibawa ke Piala AFF 2016.

	Pilihan Redaksi
	Eks Pelatih Timnas: Indonesia Peluang Bikin Kejutan
	Menilik Daftar Pemain Rentan Terdepak di Timnas Indonesia
	Tos Kepalan Tangan, Gaya Baru Arsitek Timnas Indonesia
	Pemangkasan itu harus dilakukan karena setiap kontestan Piala AFF hanya dibolehkan menyertakan 23 nama di Filipina. Sementara sebelumnya masih ada 26 pemain yang masih bersama Riedl.

	Sebelumnya asisten pelatih timmas Indonesia, Wolfgang Pikal, sempat memberikan bocoran jumlah bek, gelandang, depan, dan kiper, yang akan dipastikan Riedl.

	"Kami butuh delapan bek, delapan gelandang, empat depan, dan tiga kiper," ungkap Pikal kepada CNNIndonesia.com.

	Saat ini ada sembilan bek, 10 gelandang, empat penyerang, dan tiga kiper yang masih bergabung bersama Riedl.

	Dengan demikian, pelatih berusia 67 tahun tersebut hanya akan mencoret satu bek dan dua gelandang. Sedangkan posisi penyerang dipastikan aman.

	Yang menarik, Riedl juga kembali memanggil Jandia Eka Putra di posisi penjaga gawang. Padahal sudah ada tiga kiper di skuatnya, yakni Kurnia Meiga Hermansyah, Andritany Ardhiyasa, dan Dian Agus Prasetyo.

	Sementara Pikal sendiri mengakui bahwa hanya ada tiga kiper yang nantinya akan diboyong ke Filipina. Artinya, bakal ada satu kiper yang harus dikorbankan Riedl sebelum para pemain timnas berangkat ke arena sesungguhnya di Piala AFF 2016.

	Namun, Riedl tampaknya lebih dulu akan memastikan tiga kiper yang akan dibawa dengan memantaunya pada latihan di Karawaci mulai 11 November hingga 16 November 2016.


	Daftar 26 Pemain Timnas Indonesia
	Kiper (3)
	Andritany Ardhiyasa, Persija Jakarta
	Dian Agus Prasetyo, Pusamania Borneo FC
	Kurnia Meiga Hermansyah, Arema Cronus

	Lini Belakang
	Bek Tengah (4)
	Fachruddin Wahyudi Aryanto, Sriwijaya FC
	Rudolof Yanto Basna, Persib Bandung
	Hansamu Yama Pranata, Barito Putera
	Gunawan Dwi Cahyo, Persija Jakarta

	Bek Sayap (4)
	Beny Wahyudi, Arema Cronus
	Abdul Rachman, Persiba Balikpapan
	Muhammad Abduh Lestaluhu, PS TNI
	Manahati Lestusen, PS TNI

	Lini Tengah
	Gelandang Tengah (4)
	Evan Dimas Darmono, Bhayangkara FC
	Dedi Kusnandar, Sabah FA Malaysia
	Stefano Lilipaly, Telstar FC Belanda
	Bayu Pradana Andriatmoko, Mitra Kukar

	Pemain Sayap (4)
	Bayu Gatra Sanggiawan, Madura United
	Zulham Malik Zamrun, Persib Bandung
	Rizky Rizaldi Pora, Barito Putera
	Andik Vermansah, Selangor FA Malaysia

	Lini Depan (4)
	Irfan Haarys Bachdim, Hokkaido Consadole Sapporo
	Boaz Theofillius Erwin Salossa, Persipura Jayapura
	Lerby Eliandry Pong Babu, Pusamania Borneo FC
	Ferdinand Alfred Sinaga, PSM Makassar

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161110143630-142-171755/septian-david-dominggus-dan-rizky-pellu-dilepas-timnas/</link>
</artikel>