<artikel>
	<id>OLA_SB_10_377</id>
	<judul>Bima Sakti Sempat Ditawari Asisten Pelatih Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Gelandang bertahan sekaligus asisten pelatih Persiba Balikpapan Bima Sakti Tukiman nyaris bergabung bersama timnas Indonesia arahan skuat asuhan Alfred Riedl.

	Ya, Bima Sakti membeberkan sempat ditawari sebagai asisten pelatih skuat Garuda untuk Persiapan Piala AFF 2016. Demikian pengakuan yang disampaikannya kepada CNNIndonesia.com. 

	Bima Sakti menerangkan, asisten pelatih Wolfgang Pikal sempat menghubunginya untuk mengajak bergabung di timnas senior.

	"Dia (Pikal) bilang memang membutuhkan asisten pelatih dari orang Indonesia demi menjembatani pemain-pemain dan staf pelatih. Saya juga tidak tahu pertimbangan mereka memilih saya saat itu," ungkap pemain berusia 40 tahun tersebut. 

	Meski amat tergiur dengan tawaran itu, Bima Sakti mengungkapkan, ia terpaksa menolaknya.

	"Terus terang saya sangat ingin menerimanya. Tapi saya juga punya komitmen di Persiba Balikpapan hingga kontrak saya selesai," ungkap Bima Sakti.

	"Lagi pula, saya juga masih harus belajar dulu di klub. Banyak pelajaran yang harus saya ambil sebelum berkarier sebagai pelatih nantinya."

	Selain itu, menurut Bima, masih ada nama-nama mantan pemain yang kini sudah memiliki syarat dan kemampuan melatih lebih berhak menjadi asisten Riedl.

	"Masih ada yang menganggur (tak punya klub), tapi punya kemampuan bagus menjadi asisten pelatih timnas," terang pemain kelahiran Balikpapan itu.

	Bima Sakti sendiri saat ini sudah mengantongi sertifikat kepelatihan B AFC. Tinggal selangkah lagi baginya untuk mendapatkan lisensi A AFC.

	Jika sudah mendapatkan sertifikat itu, Bima Sakti pun bisa berkarier menjadi pelatih di klub-klub profesional seperti Widodo C Putro.

	"Saya lihat mas Widodo dan ingin mengikuti jejaknya yang sekarang bisa melatih klub besar seperti Sriwijaya FC," tutur Bima Sakti.

	"Ia (Widodo) selalu menjadi anutan saya ketika kami masih sama-sama bermain di timnas Indonesia."

	Widodo juga sebelumnya pernah menjadi asisten Riedl di timnas Indonesia pada Piala AFF 2014 lalu, bersama dengan Pikal.

	Saat ini, Riedl memiliki dua asisten pelatih yang notabene kompatriotnya dari Austria. Selain Pikal, ada pula nama Hans Peter Scheller. (bac/jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111210007-142-172143/bima-sakti-sempat-ditawari-asisten-pelatih-timnas-indonesia/</link>
</artikel>