<artikel>
 	<id>OLA_SB_10_201</id>
 	<judul>Persija Kembali Takluk dari Sriwijaya FC</judul> 
 	<tanggal>23/10/16</tanggal> 
 	<kata_kunci>persija</kata_kunci>
 	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persija Jakarta tak mampu mempertahankan keunggulannya di babak pertama dan harus menyerah 1-2 dari Sriwijaya FC dalam lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016 di Stadion Gelora Sriwijaya, Palembang, Minggu (23/10). Tim tamu berhasil mencuri gol lebih dulu melalui aksi Emmanuel 'Pacho' Kenmogne di menit ke-14. Striker asal Kamerun tersebut berhasil memanfaatkan sodoran Greg Nwokolo dan memperdaya kiper Sriwijaya, Teja Paku Alam. Alberto Goncalves nyaris menyamakan kedudukan lewat tembakan kerasnya di menit ke-31. Sayang, bola masih melambung di atas mistar gawang. Macan Kemayoran justru hampir menggandakan keunggulan lewat aksi Greg Nwokolo di menit ke-35. Namun, tendangannya masih melebar di sisi kanan gawang Laskar Wong Kito.Pertahanan disiplin yang diperagakan Willian Pacheco dkk sukses membuat Sriwijaya kerepotan. Alhasil, keunggulan Persija 1-0 bertahan hingga turun minum.Tak mau menanggung malu di depan publik sendiri, Sriwijaya meningkatkan agresi serangan di babak kedua. Gol yang ditunggu-tunggu tuan rumah akhirnya hadir di menit ke-65. Adalah Supardi Nasir, bek sayap veteran yang mampu memecah kebuntuan Sriwijaya. Menerima umpan terobosan di sisi kanan, mantan pemain Persib tersebut meneruskan dengan tembakan keras ke pojok gawang. Skor imbang 1-1 bagi kedua tim. Asa Persija untuk mencuri poin dari Palembang sirna setelah TA Musafri mampu mencetak gol kemenangan Sriwijaya. Tendangan voli striker veteran tersebut tak mampu diadang kiper Persija, Reky Rahayu. Kemenangan ini membuat Sriwijaya merangkak naik ke peringkat ketiga klasemen dengan koleksi 43 poin atau terpaut enam poin dari Madura United yang bertengger di puncak. Sementara Persija tidak beranjak dari peringkat ke-14 klasemen dengan mengemas nilai 26 dari total 25 pertandingan. Susunan Pemain: Sriwijaya FC: Teja Paku Alam (GK); Wildansyah, Achmad Jufriyanto, Ngurah Wahyu, Mauricio Maciel, Yoo Hyun-Koo, Supardi Nasir, Muhammad Ridwan, Firman Utina; Alberto Goncalves, Hilton Moreira. Persija Jakarta: Reky Rahayu (GK); William Pacheco, Maman Abdurahman, Gunawan Dwi Cahyo, Andik Rendika Rama; Novri Setiawan, Ismed Sofyan, Rodrigo Tosi (Siswanto, 87'), Greg Nwokolo; Emmanuel 'Pacho' Kenmogne. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161023205157-142-167361/persija-kembali-takluk-dari-sriwijaya-fc/</link>
</artikel>