<artikel>
	<id>OLA_SB_10_328</id>
	<judul>10 Fakta Menarik Usai Indonesia Takluk dari Vietnam</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Hanoi - Timnas Indonesia harus menelan pil pahit dalam laga uji terakhirnya jelang Piala AFF 2016. Mereka dipaksa menyerah 2-3 oleh tuan rumah Vietnam di Stadion My Dinh, Selasa (8/11/2016) malam WIB. Banyak fakta menarik usai kekalahan ini.

	Skuat Garuda sebenarnya sempat unggul terlebih dahulu lewat gol dari Boaz Solossa pada menit ke-32. Namun, Le Cong Vinh sukses menyamakan kedudukan beberapa saat jelang turun minum.

	Indonesia kembali unggul setelah Irfan Bachdim mencetak gol dari titik putih pada menit ke-51. Namun, dua gol dari Nguyen Cong Phuong dan Nguyen Van Toan bikin Vietnam berbalik unggul.

	Kekalahan ini sendiri merupakan yang pertama dalam 8 pertemuan terakhir. Tentu ini jadi evaluasi berharga bagi Alfred Riedl untuk memoles timnas lagi di Piala AFF 2016.

	Untuk itu Liputan6.com mencoba menyimpulkan beberapa fakta menarik dari laga itu. Berikut fakta menariknya:
	1 dari 2 halaman
	Fakta Menarik

	1. Ini adalah hasil kemenangan pertama dalam enam pertemuan terakhir. Sebab, dari lima laga sebelumnya Indonesia dan Vietnam memang selalu menyudahi laga dengan sama kuat. 

	2. Ini adalah kekalahan pertama Indonesia dari Vietnam. Kekalahan terakhir Indonesia terjadi pada pertemuan di SEA Games 1999 di Brunei Darussalam dengan skor 0-1. 

	3. Vietnam memang jadi tempat angker bagi Indonesia. Sejak 2008 lalu, Skuat Garuda tak pernah meraih kemenangan di Stadion My Dinh.

	4. Skor 3-2 juga menandakan kalau kedua tim selalu mencetak minimal dua gol dalam tiga pertemuan terakhirnya.

	5. Le Cong Vinh memang bisa dibilang akrab dengan gawang Indonesia. Pada pertemuan di Piala AFF 2016 di tempat yang sama, dia juga cetak gol ke gawang Kurnia Meiga.

	6. Setiap kali diturunkan dalam laga uji coba, Irfan Bachdim selalu cetak gol. Total dari tiga pertandingan bersama timnas, dia cetak empat gol.

	7. Boaz Solossa kini sudah membobol gawang tujuh negara berbeda. Mereka yang dibobol Bochi, adalah Laos, Vietnam, Malaysia, Oman, Urugay, Arab Saudi, dan Tiongkok.

	8. Timnas Vietnam baru menderita satu kekalahan dari 10 partai terakhir mereka. Kekalahan itu diderita dari Irak pada Maret lalu dengan skor 0-1.

	9. Stefano Lilipaly cukupbaik dalam pertandingan pertamanya jelang Piala AFF 2016. Menurut statistik Labbola, dia mencatatkan 28 passing, 20 sukses, delapan di antaranya gagal. Selain itu, dia melakukan satu tendangan on target, dua tackle sukses, dan satu intersep.

	10. Gol Bachdim di babak kedua adalah yang pertama kali diciptakan timnas dalam empat laga uji coba. Sebelumnya, Indonesia tak pernah mencetak gol di babak kedua. 

	(I. Eka Setiawan)
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2647153/10-fakta-menarik-usai-indonesia-takluk-dari-vietnam</link>
</artikel>