<artikel>
	<id>OLA_SB_10_247</id>
	<judul>Tekuk Persipura, Semen Padang Tempel Persija di Puncak</judul>
	<tanggal>14/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Semen Padang naik ke peringkat dua klasemen sementara Indonesian Soccer Championship (ISC) A setelah mengalahkan Persipura Jayapura 2-0 di Stadion Haji Agus Salim, Sabtu (14/5).

	Sukses melawan Persipura merupakan kemenangan kedua dari tiga pertandingan yang sudah dijalani Semen Padang di ISC A. Tim Kabau Sirah sebelumnya menang atas PSM Makassar dan kalah dari Persija Jakarta.

	Kemenangan atas Persipura membuat Semen Padang menggeser posisi Mitra Kukar dari posisi kedua. Tim besutan Nilmaizar itu saat ini mengoleksi enam poin dari tiga pertandingan, terpaut hanya satu poin dari Persija di puncak klasemen sementara.

	Menjamu Persipura, Semen Padang berhasil memecah kebuntuan pada menit ke-26 lewat Marcel Sacramento. Berawal dari sepak pojok Diego Santos, Marcel berhasil lolos dari penjagaan pemain belakang Persipura dan melepaskan sundulan yang tidak mampu dihentikan kiper Yoo Jae-hoon.

	Hanya selang satu menit, Semen Padang berhasil menggandakan keunggulan. Lewat serangan balik yang cepat, Vendry Mofu berhasil mencetak gol kedua Semen Padang setelah menerima umpan terobosan Riko Simanjuntak.

	Di babak kedua tidak ada gol lagi yang tercipta, meski kedua tim sempat mendapatkan sejumlah peluang. Skor 2-0 untuk Semen Padang pun bertahan hingga akhir laga.

	Persipura hingga kini belum juga meraih kemenangan di ISC A. Boaz Solossa dan kawan-kawan sebelumnya hanya mampu meraih dua hasil imbang melawan Persija dan Bali United.

	Susunan Pemain

	Semen Padang: Jandia Eka Putra; Cassio, Handi Ramdan, Satrio Syam, Vendry Mofu (Rudi 78'); Diego Santos, Irsyad Mauala (Mekan Nasirov 90’), Marcel Sacramento; Nur Iskandar, Riko Simanjuntak (Defri Risky 70').

	Persipura Jayapura: Yoo Jae-hoon; Domingus Fakdawer, Ricardo Salampessy, Ronny Beroperay, Yustinus Pae; Ian Louis Kabes, Nelson Alom, Osvaldo Haay (Boakay Eddy Foday 46'); Boaz Solossa, James Koko Lomell (Riki Kayame 79'), Jon Sibi (Yohanes Pahabol 34'). (har)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160514181817-142-130680/tekuk-persipura-semen-padang-tempel-persija-di-puncak/</link>
</artikel>