<artikel>
	<id>OLA_SB_10_400</id>
	<judul>Dramatis, Arema Taklukkan Bali United</judul>
	<tanggal>19/09/15</tanggal> 
	<kata_kunci>Arema, Bali United</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Malang - Arema Cronus akhirnya memenangkan partai kandang melawan Bali United di Stadion Kanjuruhan di leg pertama Piala Presiden 2015, Sabtu (19/9). Sempat tertinggal, Arema unggul 2-1.

	Arema dan Bali United sama-sama memainkan permainan menyerang di babak pertama. Beberapa peluang emas pun sempat diciptakan kedua tim.

	Sayangnya, tidak ada gol yang tercipta di babak pertama. Alhasil, skor kacamata 0-0 menjadi skor babak pertama.

	Babak kedua tepatnya di menit 54 Arema sempat menciptakan gol lewat Lancine Kone. Akan tetapi, wasit membatalkan gol tersebut lantaran ada pemain Arema berdiri dalam posisi offside.

	Publik di stadion Kanjuruhan hampir bersorak gembira di menit 57 ketika sundulan Fabiano Beltrame disambut tendangan salto Kone. Namun tendangan Kone masih membentur mistar gawang.

	Arema kemudian kebobolan setelah wasit menghadiahkan penalti kepada Bali United di menit 66. Lerby yang ditunjuk menjadi algojo tidak menyia-nyiakan kesempatan untuk membuat Bali Unggul.

	Tertinggal satu gol membuat Arema tersengat dan menaikkan tempo. Taktik ini tidak percuma lantaran Arema berhasil menyarangkan dua gol.

	Gol pertama Arema lahir lewat tendangan keras pemain pengganti, Hendro Siswanto di menit 76. Hanya berselang enam menit kemudian, giliran Samsul Arif yang mencatatkan namanya di papan skor.

	Kemenangan 2-1 membuat Arema hanya perlu hasil imbang pada leg kedua di Stadion Dipta, Gianyar untuk lolos ke semifinal.

	Susunan pemain

	Arema Cronus: Kadek (gk), Fabiano (c), Purwaka, Alfarizie, Hasim Kipuw, Juan Revi, Ferry Aman, Kone, Arif Suyono, Samsul Arief, C. Gonzalez

	Bali United: Komang (gk), Indra, Fajrin, Saeful Anwar, Komang Adi Parwa, Fadiel (c), Hendra, Sandi Sutha, Bayu Gatra, Sultan Sama, Lerby.
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2321627/dramatis-arema-taklukkan-bali-united</link>
</artikel>