<artikel>
	<id>OLA_SB_10_214</id>
	<judul>Persipura Lepas Lomell Datangkan Edward Wilson</judul>
	<tanggal>23/08/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persipura Jayapura mulai berbenah menyongsong putaran kedua Indonesian Soccer Championship (ISC). Setelah mencoret James Koko Lomell, "Mutiara Hitam" langsung mendaratkan striker Edward Junior Wilson. Menurut Ketua Umum Persipura Jayapura Benhur Tommy Mano, Edward Wilson bakal mengenakan jersey bernomor 9. "James koko lomell keluar, pemain baru nomor punggung 9 atas nama Edward Junior Wilson yang asal Liberia, kami rekrut," kata Benhur seperti dikutip dari Antara. "Kami baru saja komunikasi dengan pemain dan agennya. Kami putuskan malam ini (22/8) karena Selasa (23/8) pagi tim bertolak ke Makassar, kita melepaskan James Koko Lomell dan kita rekrut Edward Junior Wilson," katanya. Untuk itu, Benhur Tommy Mano yang akrab disapa BTM itu mengatakan bahwa pemain asing yang telah direkrut sudah bisa latihan bersama jelang putaran kedua TSC. "Kami berharap pemain baru sudah bisa ikut berlatih saat di Makassar nanti. Jadi kita langsung minta mereka tentukan nomor punggungnya," katanya. Benhur mengungkapkan, rencana perekrutan pemain asal Liberia itu sudah diumumkan dan dibahas bersama staf pelatih dan pemain. "Sebelum putuskan merekrut Edward Wilson, kita sudah membahas dengan pelatih dan beberapa pemain. Intinya mereka setuju dan kita rekrut karena untuk perbaikan prestasi tim," katanya. Pamor Edward Wilson sempat menanjak ketika membela Semen Padang medio 2008-2013 sebelum akhirnya bertualang ke Liga Malaysia bersama Felda United dan Perlis FA. Kehadiran striker asal Liberia berusia 31 tahun itu diharapkan bisa mempertajam lini serang Persipura yang kurang greget di sepanjang putaran pertama ISC. Sebelumnya, Persipura sudah mendatangkan Greg Nwokolo. Tetapi, sejumlah pemain anyar tersebut baru bisa diturunkan di putaran kedua kompetisi ISC. (Antara/jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160830070038-142-154707/jan-saragih-yakin-persija-bangkit-di-isc/</link>
</artikel>