<artikel>
	<id>OLA_SB_10_304</id>
	<judul>Timnas Indonesia Pindah Latihan dari Yogyakarta ke Karawaci</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Tim nasional Indonesia terus menyiapkan diri menghadapi Piala AFF 2016 di Filipina, akhir November mendatang. Setelah digenjot latihan di Yogyakarta, kini mereka digembleng di Karawaci, Tangerang, Banten.

	Berdasarkan keterangan yang dirilis PSSI, Kamis, 27 Oktober 2016, pelatnas di Karawaci hanya berlangsung singkat, mulai 28 Oktober hingga 1 November.

	Ada 27 pemain yang dipanggil pelatih Alfred Riedl guna menjalani pelatnas sebelum menjalani pertandingan uji coba internasional itu.

	Dari para pemain yang dipanggil, ada nama pemain naturalisasi, Stefano Lilipaly. Pemain yang kini memperkuat klub Belanda, SC Telstar, tersebut diharapkan menjadi pembeda di lini tengah timnas Garuda, yang selama ini diisi Evan Dimas, Rizky Pellu, dan Dedi Kusnandar.

	Sesuai dengan rencana, sebelum menjalani pertandingan Piala AFF 2016 Grup A di Filipina mulai 19 November nanti, timnas Garuda lebih dulu akan menjalani pertandingan uji coba melawan tuan rumah Myanmar di Yangon, 4 November, dan selanjutnya akan menghadapi tuan rumah Vietnam pada 8 November.

	"Boaz Solossa dan kawan-kawan akan bertolak ke Myanmar pada 2 November 2016 dan kembali ke Indonesia pada 9 November mendatang," demikian keterangan PSSI.

	Bagi timnas Garuda, pertandingan uji coba sangat penting dilakukan mengingat lawan yang akan dihadapi di Grup A cukup berat. Selain tuan rumah Filipina, anak asuh Alfred Riedl ini akan menghadapi juara bertahan, Thailand, dan tim langganan juara, Singapura.

	Sebelumnya, timnas sudah menjalani dua pertandingan uji coba, yaitu melawan Malaysia, yang saat itu menang 3-0 dan selanjutnya bermain imbang 2-2 melawan Vietnam.

	Berikut ini 27 pemain yang dipanggil untuk menjalani pelatnas di Karawaci.

	Kiper 
	1. Andritany Ardhiyasa, Persija Jakarta
	2. Dian Agus Prasetyo, Pusamania Borneo FC
	3. Kurnia Meiga Hermansyah, Arema Cronus
	4. Jandi Eka Putra, Semen Padang

	Belakang
	5. Beny Wahyudi, Arema Cronus
	6. Manahati Lestusen, PS TNI
	7. Fachruddin Wahyudi Aryanto, Sriwijaya FC
	8. Rudolof Yanto Basna, Persib Bandung
	9. Hansamu Yama Pranata, Barito Putera
	10. Dominggus Fakdawer, Persipura Jayapura
	11. Abdul Rachman, Persiba Balikpapan
	12. Muhammad Abduh Lestaluhu, PS TNI
	13. Gunawan Dwi Cahyo, Persija Jakarta

	Tengah
	14. Bayu Gatra Sanggiawan, Madura United
	15. Septian David Maulana, Mitra Kukar
	16. Evan Dimas Darmono, Bhayangkara FC
	17. Dedi Kusnandar, Sabah FA Malaysia
	18. Rizky Ahmad Sanjaya Pellu, PSM Makassar
	19. Bayu Pradana Andriatmoko, Mitra Kukar
	20. Stefano Lilipaly, Telstar FC Belanda
	21. Zulham Malik Zamrun, Persib Bandung
	22. Rizky Rizaldi Pora, Barito Putera
	23. Andik Vermansah, Selangor FA Malaysia

	Depan
	24. Irfan Haarys Bachdim, Hokkaido Consadole Sapporo
	25. Boaz Theofillius Erwin Salossa, Persipura Jayapura
	26. Lerby Eliandry Pong Babu, Pusamania Borneo FC
	27. Ferdinand Alfred Sinaga, PSM Makassar.

	ANTARA
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/27/099815601/timnas-indonesia-pindah-latihan-dari-yogyakarta-ke-karawaci</link>
</artikel>