<artikel>
	<id>OLA_SB_10_211</id>
	<judul>Pelatih Persija Akui Ketangguhan Persipura</judul>
	<tanggal>10/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persija Jakarta gagal memanfaatkan laga kandang pada lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016 setelah hanya mampu bermain imbang 1-1 melawan Persipura Jayapura, Sabtu (10/9). Bertindak sebagai tuan rumah di Stadion Manahan Solo, Persija justru tertinggal lebih dulu melalui aksi Boaz Solossa yang berhasil memanfaatkan assist Ian Luis Kabes di menit ke-50. Umpan terobosan dari Ian Kabes mampu dikuasai Boaz dengan baik di kotak penalti. Setelah berhasil mengecoh Andik Rendika Rama, striker timnas Indonesia itu melepaskan sepakan keras yang tak mampu dijangkau kiper Andritany Ardhiyasa. Tertinggal satu gol memaksa Persija untuk meningkatkan tempo permainan. Tim ibu kota mendapat peluang terbaik lewat tendangan bebas Hong Soon Hak di menit ke-55, sayang sepakannya mampu diantisipasi kiper Persipura, Yoo Jae Hoon. Upaya Persija akhirnya berbuah manis di menit ke-61 lewat kaki Ramdani Lestaluhu. Winger kelahiran Tulehu tersebut sukses memperdaya barisan pertahanan "Mutiara Hitam" sebelum melepaskan tendangan kaki kiri terukur. Skor imbang 1-1 bertahan hingga laga usai. Duel kedua tim berlangsung menarik dan menyuguhkan permainan keras. Tercatat ada lima kartu kuning yang harus dikeluarkan wasit Masril. Masing-masing untuk Nelson Alom, Greg Nwokolo, Ricardo Silva (Persipura), Ismed Sofyan, dan SoonHak Hong (Persija). Pelatih Persija Muhammad Al Haddad mengakui tim asuhannya lebih banyak tertekan di babak pertama. Bahkan, gawang Andritany disebut bisa lebih banyak kebobolan jika mampu dimanfaatkan Boaz dkk. "Dua hingga tiga peluang emas harusnya menjadi gol untuk timnya, tetapi mereka tergesa-gesa hingga hanya satu saja yang membuahkan hasil," kata Al Haddad seperti dikutip dari Antara. Senada dengan Al Haddad, pelatih persipura Angel Alfredo Vera juga mengklaim anak asuhnya mengantongi sejumlah peluang bersih yang seharusnya bisa menjadi gol. "Kita lebih banyak peluang, tetapi pemainnya terlalu buru-buru ingin memenangkan pertandingan sehingga banyak yang gagal," ujar Alfredo. Meski bertindak sebagai tim tamu, Persipura mendominasi peluang. Tim asal papua tersebut tercatat menciptakan 18 tembakan dan delapan di antaranya mengarah ke gawang. Sementara Persija hanya menhgasilkan tiga tendangan tepat mengarah ke gawang dari total 12 percobaan. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160910210947-142-157499/pelatih-persija-akui-ketangguhan-persipura/</link>
</artikel>