<artikel>
	<id>OLA_SB_10_249</id>
	<judul>Pemain Muda Persija Ungkap Rahasia Tampil Pede</judul>
	<tanggal>13/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Rezaldi Hehanusa menyingkap rahasianya tampil percaya diri di skuat utama Persija Jakarta. Mimpinya untuk menjadi pemain bintang kian terlecut berkat sentuhan hangat pelatih Paulo Camargo.

	Bek sayap berusia 20 tahun itu mengaku tidak pernah menyangka sebelumnya bisa mendapat kepercayaan tampil di skuat inti tim ibu kota. Namun, keberaniannya muncul karena dukungan psikologis dari Camargo.

	"Camargo tidak pernah memberikan isntruksi dengan marah-marah. Dia memang kelihatannya senang dengan pemain muda dan buat kami percaya diri," kata Rezaldi.

	Bule, begitu Rezaldi biasa disapa, tak mau menyia-nyiakan kesempatan besar yang diberikan pelatih asal Brasil itu. Pesan khusus Camargo kepada para pemain muda Macan Kemayoran tidak akan dilupakan

	"Yang selalu ditekankan Camargo ke saya selalu kerja keras lagi dan tambah porsi latihan. Dan, itu saya lakukan di rumah setelah latihan rutin," ujarnya.

	"Saya bersyukur sekarang sedang dipercaya oleh pelatih dan alangkah baiknya membalas kepercayaan dengan permainan terbaik untuk membuktikan diri pantas masuk dalam line up."

	Sempat Canggung Tampil di GBK

	Bule mengaku sempat canggung kala tampil di hadapan puluhan ribu The Jakmania di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Jakarta, kala Persija menjamu Semen Padang, akhir pekan lalu.

	Namun, ia berjanji melupakan rasa groginya itu pada laga kandang kedua menghadapi Persela Lamongan nantim malam.

	"Jujur, pada pertandingan peratma di kandang saya merasa kurang memuaskan karena grogi. Buat pertandingan selanjutnya saya akan melakukan yang terbaik untuk tim. Dan, lawan Persela harus tiga poin, itu saja."

	Kehadiran Camargo di kursi pelatih Persija memang menjadi angin segar untuk para pemain muda. Ia berhasil melecut mental para pemain muda untuk tampil percaya diri di skuat utama.

	Selain Rezaldi, tim berlambang monas itu juga punya sederet 'taring muda' yang siap meroket di Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016. Di antarnya adalah Ambrizal Umanailo, Andik Rendika Rama, Ade Jantra, dan Aldi Al Achya.

	(vws)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160513153239-142-130526/pemain-muda-persija-ungkap-rahasia-tampil-pede/</link>
</artikel>