<artikel>
	<id>OLA_SB_10_250</id>
	<judul>Camargo Ingin Persija Bermain Seperti di Kandang Persipura</judul>
	<tanggal>12/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih Persija Jakarta Paulo Camargo menatap laga melawan Persela Lamongan bakal berlangsung ketat dan tidak mudah untuk meraih kemenangan.

	Ia yakin bisa mendulang poin penuh jika Ismed Sofyan dkk menampilkan permainan apik seperti pada laga perdana melawan Persipura Jayapura. Kendati hanya bermain imbang 1-1 di markas Persipura, Camargo menilai tim asuhannya tampil impresif dan cukup disiplin dalam menjalankan perannya masing-masing.

	"Saya yakin besok akan menjadi pertandingan berat karena Persela sebenarnya adalah tim bagus dan tak mudah dikalahkan," kata Camargo dalam jumpa pers resmi jelang pertandingan yang akan dimainkan esok, Jumat (13/5) malam.

	"Namun, jika Persija tampil seperti lawan Persipura, tentu kami akan bisa meraih tiga poin besok."

	Menanti Ketajaman Jose Guerra

	Persija akan kembali memberikan kesempatan kepada ujung tombak asing yang dimiliki, Jose Adolfo Guerra. Striker asal Kolombia itu diharapkan bisa mencetak gol pertamanya untuk Persija.

	"Dia (Guerra) datang dari Kolombia dua pekan lalu dari Kolombia dan pasti butuh waktu lagi untuk menyatu dengan tim. Kami sempat memainkannya di Persipura itu karena kita kekurangan banyak pemain di lini depan," ujar Camargo.

	Selain itu, lini depan Persija belum terlihat tangguh, dalam dua laga awal. Persija telah mendulang empat poin, namun dari dua gol yang telah diciptakan justru dari aksi gelandang Ade Jantra (saat melawat ke Persipura) dan bek Ismed Sofyan ke gawang tim tamu Semen Padang di Stadion Utama Gelora Bung Karno (SUGBK).

	"Pertandingan besok memang akan menjadi pembuktian ketajamannya di lini depan. Saya juga mengharapkan dia [Guerra] bisa menjadi goal getter untuk Persija, tapi tugas mencetak gol bisa menjadi tanggung jawab semua pemain," terang pelatih asal Brasil itu.

	Persela Target Curi Poin Pertama di SUGBK

	Sementara pelatih Persela, Stefan Hansson, menegaskan timnya berupaya mencuri poin di kandang Persija. Satu poin, katanya, adalah target minimal yang ingin dibawa pulang dari Jakarta.

	Choirul Huda dkk memang berada dalam kondisi kurang percaya diri setelah menelan kekalahan di dua laga awal. Sebelumnya, Laskar Joko Tingkir takluk 0-1 dari Gresik United di depan publik sendiri, dan kalah 1-2 dari PSM Makassar di Stadion Andi Mattalatta.

	"Kondisi Persela memang sedang kurang bagus karena kami sudah menelan dua kekalahan beruntun. tapi, tentu saja kami memiliki ambisi untuk meraih poin pertama dari Persija," ujar pelatih asal Swedia itu.

	(kid)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160512193505-142-130373/camargo-ingin-persija-bermain-seperti-di-kandang-persipura/</link>
</artikel>