<artikel>
	<id>OLA_SB_10_220</id>
	<judul>Persib Ungguli Persipura di Babak Pertama</judul>
	<tanggal>21/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung sukses mengungguli Persipura Jayapura pada babak pertama laga lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016. Satu gol dicetak Vladimir Vujovic melalui tendangan penalti pada menit ke-48. Persib mendapatkan hadiah penalti pada menit ke-46 setelah Ricardo Salampessy menahan tendangan Robertino Pugliara dengan tangannya. Akibat ulahnya itu, Ricardo terkena kartu merah dari wasit. Meski berstatus sebagai tim tamu Djadjang Nurdjaman tetap menerapkan strategi menyerang dengan menempatkan tiga pemain di lini depan. Namun, pertahanan tim tuan rumah tampaknya masih terlalu solid bagi Persib pada awal-awal babak pertama. Persib juga kerap memenangkan pertarungan di lini tengah yang dimotori Robertino Pugliara. Persib memperloleh peluang melalui tendangan di luar dari luar kotak penalti. Namun, tendangan Zulham Zamrun masih melambung ke atas mistar gawang padamenit ke-12. Persib juga masih memperlihatkan kesolidannya di lini belakang di bawah komando Vladimir Vujovic. Salah satu umpang silang dari pemain Persipura mampu diantisipasi bek Maung Bandung asal Papua, Rudolof Yanto Basna. Persipura mendapatkan kesempatan melalui tendangan bebas setelah Yanto Basna menjatuhkan Boakay Eddie Foday pada menit ke-17 di jarak 32 meter dari gawang. Sayangnya, tendangan Boaz Solossa melambung tinggi ke udara. Menarik untuk mengamati laga perdana, Persib justru lebih banyak menguasai bola ketimbang Persipura. Persib beberapa kali kerap melakukan percobaan yang mampu membahayakan gawang Mutiara Hitam yang dikawal Ferdiansyah. Pada menit ke-32, Persipura kembali mendapatkan peluang emas melalui tendangan bebas, hanya berjarak dua meter dari depan kotak penalti. Sayangnya, tendangan yang kembali dilakukan Boaz, membentur pagar betis para pemain Persib. Sejak menit ke-30, Persipura bergantian mendominasi penguasaan bola. Namun, Mutiara Hitam acap kali kesulitan menembus pertahanan Persib yang juga tak kalah solid. Pada menit ke-40, bola sempat terlepas dari tangan I Made Wirawan saat menghalau umpan sepakan pojok Persipura. Namun, kiper asal Bali itu langsung mengamankan kembali bola di dekapannya. Petaka terjadi bagi tuan rumah pada pengujung laga. Mutiara Hitam terkena hukuman penalti dan Ricardo Salampessy diusir wasit karena Ricardo Salampessy menahan bola tendangan Robertino dengan tangannya di dalam kotak penalti pada menit ke-46. Vujovic pun sukses menjadi algojo penalti dan membawa keunggulan Persib 1-0 pada babak pertama. Skuat Inti Persipura vs Persib Persipura 4-3-3 20 Ferdiansyah; 4 Salampessy, 32 M Tahir, 45 Bio Paulin, 21 Yustinus Pae; 12 Pahabol, 49 Jaelani Arey, 5 Izaac Wanggai; 30 Boakay Foday, 86 Boaz Solossa, 10 Koko Lomel Pelatih: Jafri Sastra Persib 4-3-3 78 Made Wirawan; 6 Tony Sucipto, 18 Jajang Sukmara, 3 Vujovic, 31 Yanto Basna; 24 Hariono, 23 Kim Jeffrey, 10 Pugliara; 54 Zulham, 33 Van Dijk, 82 Belencoso Pelatih: Djadjang Nurdjaman (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160721142811-142-146136/persib-ungguli-persipura-di-babak-pertama/</link>
</artikel>