<artikel>
	<id>OLA_SB_10_266</id>
	<judul>Persib Bidik Stadion Bekasi untuk Pengganti Stadion GBLA</judul>
	<tanggal>27/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persib Bandung mengincar Stadion Wibawa Mukti, Cikarang Timur, Kabupaten Bekasi, Jawa Barat, untuk dijadikan kandang sementara pada lanjutan Indonesia Soccer Championship (ISC) 2016.

	"Dengan alasan stadion kebanggaan masyarakat Kabupaten Bekasi, Persib juga mengincar Stadion Pekansari di Cibinong, Bogor, untuk jadi laga kandang sementara," kata manajer Persib Bandung, Umuh Muchtar, di Kabupaten Bekasi, Selasa, 27 September 2016.

	Dia menjelaskan selama putaran ISC pada Oktober 2016, Persib akan menjalani laga kandang menghadapi Persiba Balikpapan, Sabtu, 1 Oktober 2016, dilanjutkan ke Stadion Pekansari saat menghadapi PBFC, Rabu, 4 Oktober 2016.

	Terkait dengan rencana itu, katanya, dibuat surat permohonan agar dibolehkan menggunakan stadion tersebut dalam laga TSC. Hingga saat ini, pihaknya tinggal menunggu jawaban dari Disparbupora pemerintah kabupaten setempat.

	Ia mengakui sedang mengalami kesulitan untuk menjalani laga kandang karena Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA) di Gedebage, Kota Bandung, sedang menjadi pusat penyelenggaraan Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016.

	Pihaknya harus benar-benar memanfaatkan waktu terkait dengan penggunaan stadion di Kabupaten Bekasi dan Kabupaten Bogor. 

	"Dua stadion (Wibawa Mukti dan Pakansari, red.) tersebut apa akhir bulan ini sudah steril dari kegiatan pesta multicabang empat tahunan itu," katanya.

	Pemain belakang tim Maung Bandung itu, Tony Sucipto, juga mengaku senang apabila Persib melakoni pertandingan di Bekasi karena tidak menguras energi yang relatif banyak.

	Letak stadion juga strategis dalam hal penanganan pengamanan serta antusias pendukungnya lebih banyak di daerah setempat.

	Pemilihan tempat untuk kandang dalam laga TSC bagi Persib, selain terkait dengan antusias warga, juga meningkatkan ekonomi kecil masyarakat setempat. Mereka dapat menjual perlengkapan suporter berlogo Persib Bandung.

	ANTARA
		
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/09/27/099807685/persib-bidik-stadion-bekasi-untuk-pengganti-stadion-gbla</link>
</artikel>