<artikel>
	<id>OLA_SB_10_347</id>
	<judul>Piala AFF: Rekam Jejak Timnas Indonesia Lawan 3 Negara di Grup A</judul>
	<tanggal>03/08/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Jakarta - Pengundian grup babak penyisihan Piala AFF 2016 telah dilakukan di Yangon, Myanmar, Selasa (2/8/2016) malam WIB. Timnas Indonesia masuk dalam Grup A yang diisi negara-negara kuat dalam hal sepak bola di kawasan Asia Tenggara.

	Skuat Garuda menantang Thailand, Singapura, dan Filipina di Grup A. Sedangkan Grup B diisi oleh Myanmar, Malaysia, Vietnam, dan pemenang babak kualifikasi.

	Pada Piala AFF 2016, Timnas Indonesia dilatih oleh Alfred Riedl. Pelatih berkebangsaan Austria itu menargetkan skuat Garuda lolos ke partai final.

	Namun melihat tim yang dihadapi Indonesia di Grup A, masuk final bukanlah hal mudah. Thailand dan Filipina pernah dikalahkan pasukan Alfred Riedl pada AFF 2010. Sedangkan Singapura dihajar Indonesia pada Piala AFF 2012.

	Simak rekam jejak skuat Garuda melawan tiga negara yang berada di Grup A pada halaman berikutnya.

	Indonesia vs Thailand

	Bambang Pamungkas cetak dua gol saat melawan Thailand.

	Indonesia vs Thailand

	Pada babak kualifikasi AFF 2010, Indonesia berhasil mengalahkan Thailand dengan skor tipis 2-1. Pertandingan itu berlangsung di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Jakarta.

	Dalam laga tersebut, skuat Garuda tertinggal lebih dahulu. Pada menit 62, striker Thailand, Suree Sukha merobek gawang Indonesia setelah menyepak bola dari dalam kotak penalti.

	Namun, Indonesia berhasil membalikkan keadaan dalam 10 menit terakhi. Dua gol Bambang Pamungkas melalui eksekusi tendangan penalti pada menit ke-82 dan 90.

	Lima pertandingan terakhir Indonesia vs Thailand
	7 Desember 2010 Indonesia 2-1 Thailand
	20 Desember 2008 Thailand 2-1 Indonesia
	16 Desember 2008 Indonesia 0-1 Thailand
	27 Agustus 2006 Indonesia 1-0 Thailand
	29 Desember 2002 Indonesia 2-2 Thailand

	Indonesia Vs Filipina

	Cristiano Gonzales menjadi pahlawan kemenangan Timnas Indonesia di semifinal Piala AFF 2010.
	Indonesia Vs Filipina

	Indonesia yang dilatih Alfred Riedl lolos ke partai final Piala AFF 2010 setelah menyingkirkan Filipina di partai semifinal. Ketika itu, babak kedua menggunakan sistem home and away.

	Skuat Garuda menang 1-0 atas Filipina pada leg pertama di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Jakarta. Pada pertandingan yang disaksikan mantan Presiden Republik Indonesia Susilo Bambang Yudhoyono, Firman Utina dan kawan-kawan sempat tampil grogi pada menit-menit awal.

	Pada menit kedua, Cristian Gonzales membuat publik Jakarta bergemuruh berkat gol yang dicetaknya pada menit ke-32 setelah memanfaatkan umpan lambung Firman Utina. Skor 1-0 untuk kemenangan Indonesia bertahan hingga pertandingan berakhir.

	Di leg kedua, Indonesia cukup beruntung karena tidak perlu bertandang ke markas Filipina. Dengan alasan keamanan, laga yang rencananya digelar di Filipina itu kembali digulirkan di Jakarta.

	Garuda dipastikan lolos ke partai final Piala AFF 2010 setelah memenangkan leg kedua dengan skor 1-0. Gonzales kembali mencetak gol. Tembakan jarak jauhnya mengoyak gawang Filipina.

	Sayangnya, Indonesia gagal menjuarai Piala AFF 2010 setelah kalah agregat dari Malaysia di partai final. Ketika itu, Indonesia kalah agregat 2-4 dari Harimau Malaya (sebutan Malaysia).

	Lima pertandingan terakhir Indonesia vs Filipina
	25 November 2014 Filipina 4-0 Indonesia
	14 Agustus 2013 Indonesia 2-0 Filipina
	5 Juni 2012 Filipina 2-2 Indonesia
	19 Desember 2010 Indonesia 1-0 Filipina
	16 Desember 2010 Indonesia 1-0 Filipina

	Indonesia vs Singapura

	Andik Vermansyah cetak gol indah saat melawan Singapura di Piala AFF 2012.
	Indonesia vs Singapura

	Pada babak penyisihan Grup B Piala AFF 2012, Indonesia sukses mengalahkan Singapura dengan skor 1-0 di Bukit Jalil National Stadium, Kuala Lumpur, Malaysia.

	Gol tunggal kemenangan skuat Garuda tercipta pada menit ke-88. Eksekusi tendangan bebas Andik Vermansyah yang mengarah ke pojok kiri atas gawang Singapura tak bisa dihentikan.

	Sayangnya, kemenangan tersebut tak bisa membawa Indonesia lolos dari babak penyisihan grup. Pada laga terakhir melawan Malaysia, Indonesia kalah 0-2.

	Lima pertandingan terakhir Indonesia vs Singapura
	28 November 2012 Indonesia 1-0 Singapura
	4 November 2009 Singapura 3-1 Indonesia
	9 Desember 2008 Indonesia 0-2 Singapura
	3 Juni 2007 Indonesia 0-1 Singapura
	17 Januari 2007 Singapura 2-2 Indonesia
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2567755/piala-aff-rekam-jejak-timnas-indonesia-lawan-3-negara-di-grup-a</link>
</artikel>