<artikel>
	<id>OLA_SB_10_380</id>
	<judul>Persipura Nantikan Kompetisi Demi Kenyamanan Pembinaan</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Perwakilan Persipura Jayapura menyambut baik terpilihnya ketua umum dan terbentuknya kepengurusan PSSI yang baru. Kini tim asal provinsi Papua itu berharap kompetisi resmi berjalan baik.

	"Kami ingin segera ada kompetisi yang resmi, sehingga bisa lebih nyaman membina tim dan menciptakan prestasi," ujar Sekretaris Persipura, Ricky Babena, kepada CNNIndonesia.com usai Kongres Biasa PSSI di kawasan Ancol, Jakarta, Kamis (10/11).

	Sebelumnya Wakil Ketua Umum PSSI terpilih Joko Driyono menyatakan kompetisi sepak bola resmi akan digelar mulai Maret tahun depan.

	Joko mengatakan kompetisi resmi PSSI akan menjadi agenda utama yang segera direncanakan ketua umum terpilih PSSI periode 2016-2020, Edy Rahmayadi.  

	"Kalau kami lihat siklus kompetisi, jeda kompetisi itu sekitar dua bulan, sedangkan masa pramusim enam minggu. Jika akhir pertandingan (Indonesian Soccer Championship) itu di Desember, kompetisi idealnya bulan Maret," ucap Joko secara terpisah.

	Persipura Nantikan Kompetisi Demi Kenyamanan PembinaanSekretaris Persipura, Ricky Babena. (CNN Indonesia/Arby Rahmat Putratama) Lebih lanjut, Ricky berharap sepak bola Indonesia dapat berkembang lebih baik lagi di masa mendatang.

	"Dan sesuai yang tadi diharapkan Ketua Umum terpilih juga, bahwa kami ingin sepak bola yang profesional dan bermartabat. Saya pikir sekarang adalah momen perubahan. Artinya kita tidak boleh banyak kekeliruan seperti yang dulu lagi, kita harus sepakat semua sudah bersatu dan berjalan normal seperti sepak bola Indonesia yang lalu," ujar Ricky.

	Dalam Kongres Biasa tersebut Pangkostrad Letjen Edy Rahmayadi terpilih sebagai Ketua Umum PSSI yang baru. Edy akan dibantu dua wakil ketua umum yakni Joko Driyono dan Iwan Budianto. 

	"Saya pikir komposisi kepengurusan PSSI tidak terlalu kaku juga. Karena di wakil ketua ada Pak Joko dan Pak Iwan (Budianto) yang keduanya bukan orang-orang baru, mereka tahu sepak bola. Saya harap siapapun siap untuk bekerja secara profesional," ujarnya menambahkan. (kid/bac)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111141353-142-172007/persipura-nantikan-kompetisi-demi-kenyamanan-pembinaan/</link>
</artikel>