<artikel>
	<id>OLA_SB_10_312</id>
	<judul>Ditahan Imbang Persib, Pelatih PSM Sebut Pertahanan Lemah</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib, PSM</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Makassar - Pelatih kepala PSM Makassar Robert Rene Alberts mengatakan barisan pertahanan PSM belum menemukan performa terbaik. Hal itu bermuara pada hasil seri 2-2 saat menjamu Persib Bandung pada lanjutan Indonesia Soccer Championsip (ISC) di Stadion Andi Mattalatta, Makassar, Sabtu, 29 Oktober 2016.

	"Wilayah pertahanan masih kurang seimbang," kata Robert seusai pertandingan. Menurut dia, lini belakang anak asuhnya kerap tidak padu saat menghalau serangan lawan.

	Sementara, Robert melanjutkan, kondisi sektor depan solid. "Barisan penyerang kita sudah sama dengan tim-tim top lainnya di Indonesia" ujarnya.

	Pelatih asal Belanda itu juga mengeluh karena PSM harus bermain dengan 10 orang pada pertengahan babak kedua karena bek kiri PSM, Zulvin Zamrun, diusir keluar lapangan setelah melanggar keras Febry Hariyadi. Menurut dia, permainan tim terpengaruh jumlah tak lengkap itu.

	Kapten PSM Ardan Aras juga menyatakan wasit tidak seharusnya mengeluarkan kartu merah itu. Dia menilai rekan-rekannya langsung kurang konsentrasi usai Zulvin diusir. "Terciptanya gol Persib disebabkan kurangnya komunikasi dan fokus kami di menit akhir," kata dia.

	Dalam pertandingan itu, PSM unggul terlebih dahulu pada menit ke-9. Striker Titus Bonai berhasil melesatkan tendangan voli setelah terlebih dahulu mengontrol umpan lambung dari William Pluim.

	Persib langsung membalas sepuluh menit kemudian. Gol tercipta dari serangan balik yang cepat dari sektor kiri pertahanan PSM. Febry Hariyadi yang berhasil lolos dari kawalan tiga pemain PSM, sukses membobol gawang yang dijaga Syaiful.

	Di babak kedua, PSM berusaha meningkatkan tempo permainan. Hasilnya, di menit ke-66, Ronald Hikspoors menggetarkan jala Muhammad Natsir Fadhil melalui sundulannya.

	Gol ini spontan menuai protes dari kubu Persib. Mereka menilai pemain PSM lebih dahulu melanggar penjaga gawang sebelum Ronald mendapat bola muntah.

	Kemenangan PSM akhirnya buyar pada menit 90+2. Sebuah kemelut di sektor pertahanan PSM dimanfaatkan dengan baik oleh Kim Jeffrey Kurniawan.

	Pelatih Persib Bandung Djajang Nurjaman mengapresiasi pemainan ngotot anak buahnya. Dia mengatakan, Hariono dan kawan-kawan telah bermain bagus hingga berhasil mencuri satu poin. "Seharusnya kami malah bisa menang pada pertandingan ini," kata dia.

	Dengan hasil seri ini, PSM bertahan diposisi 10 dengan angka 36. Adapun Persib naik ke posisi 8 dengan poin 37.

	ABDUL RAHMAN
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/30/237816145/ditahan-imbang-persib-pelatih-psm-sebut-pertahanan-lemah</link>
</artikel>