<artikel>
	<id>OLA_SB_10_301</id>
	<judul>Operator Kompetisi ISC Tak Larang Rizky Pellu Perkuat PSM</judul>
	<tanggal>10/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>ISC, PSM</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - PT Gelora Trisula Semesta (GTS) selaku operator kompetisi Indonesia Soccer Championship menegaskan memberikan rekomendasi kepada Rizky Pellu untuk memperkuat PSM menghadapi PS TNI di Stadion Gelora Andi Mattalatta Mattoangin, Makassar, Sulawesi Selatan, Senin malam, 10 Oktober 2016.

	Direktur PT GTS Joko Driyono, saat dikonfirmasi dari Makassar, Senin, menyatakan kapten tim Juku Eja itu berhak tampil pada laga menghadap PS TNI karena tidak melakukan pelanggaran penolakan pemanggilan bergabung dengan timnas.

	"Soal larangan Rizky Pellu perkuat PSM, itu tidak benar. Larangan (memperkuat tim) memang harus didasarkan panggilan resmi PSSI," katanya.

	Informasi larangan Rizky memperkuat PSM oleh PT GTS memang sempat beredar setelah pemain itu dinilai tidak memenuhi panggilan timnas untuk menghadapi Vietnam dalam laga uji coba di Yogyakarta, Minggu kemarin.

	Adapun pemberian sanksi itu dimulai saat PSM menjamu PS TNI di Stadion Andi Mattalatta Mattoangin, Makassar, malam ini.

	Namun, dalam perkembangannya, ternyata hal itu dibantah, dengan alasan Rizky atau PSM selaku pemilik pemain hingga kini belum pernah menerima surat pemanggilan resmi dari timnas selaku induk organisasi.

	"Semalam sampai pagi tadi, GTS memverifikasi administrasi pemain yang bersangkutan, tapi memang tidak ada pemanggilan resmi dari PSSI," ujarnya.

	Media officer PSM, Ramli Manong, juga mempertanyakan kabar larangan bagi Rizky memperkuat PSM Makassar.

	Apalagi pihaknya tidak pernah ada niat menahan atau melarang Rizky bergabung dan memperkuat timnas menghadapi Vietnam dalam laga uji coba pada Minggu lalu jika pemanggilan pemainnya sudah sesuai dengan regulasi atau administrasi. 

	Jangankan melepas satu pemain, tutur dia, manajemen bahkan siap melepas lebih dari itu jika memang proses pemanggilannya sudah sesuai dengan proses yang benar.

	ANTARA
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/10/237811043/operator-kompetisi-isc-tak-larang-rizky-pellu-perkuat-psm</link>
</artikel>