<artikel>
	<id>OLA_SB_10_241</id>
	<judul>Sergio van Dijk Ingin Pensiun di Persib</judul>
	<tanggal>18/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Sergio van Dijk resmi kembali memperkuat Persib Bandung pada lanjutan Kompetisi Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016. Striker Indonesia hasil naturalisasi itu berharap bisa pensiun bersama Maung Bandung. Setibanya di Bandung, Rabu (18/6), Van Dijk langsung bertemu dengan jajaran Direksi PT Persib Bandung Bermartabat, Manajer Umuh Muhtar serta pelatih Dejan Antonic. "Saya senang bisa kembali ke Persib, saya suka suporternya yang luar biasa. Saya berharap bisa bermain bagus dan meraih kemenangan bersama Persib," kata Sergio. Striker berkepala plontos itu pun langsung bergabung dengan pemain lainnya di Mess Persib Jalan Ahmad Yani Kota Bandung. Ia bertekad mempertahankan gelar juara Persib Bandung di kompetisi reguler. "Saya berharap bisa meraih juara bersama Persib dan berharap ini menjadi tim terakhir saya," ujar pemain berusia 33 tahun itu. Pemain yang sempat membela Persib di musim 2013 itu menyatakan siap berkolaborasi dengan penyerang Persib lainnya seperti Juan Belencoso, Syamsul Arif, dan Tantan. Ia pun berharap mendapat kepercayaan dari pelatih Dejan Antonic. "Saya tahu ia pelatih yang sukes bersama beberapa tim yang ditanganinya," ucap mantan pemain Adelaide United itu. Dejan Tak Kenal Van Dijk Sementara itu, Dejan mengaku tidak begitu banyak mengenal Van Dijk, ia sudah mengontak koleganya di Australia dan Belanda untuk dapat memaksimalkan potensi dan kemampuan pemilik postur 185 centimeter itu. "Saya mendapat informasi ia bisa menjadi pemain dengan tipikal yang bisa membantu Persib dalam melakoni pertandingan," kata Dejan Antonic. Meski demikian, pemain yang akan menggunakan nomor punggung 33 itu belum bisa diturunkan pada laga keempat Persib melawan Persiba Balikpakan akhir pekan ini. Sementara itu, Dejan mengaku tidak begitu banyak mengenal Van Dijk, ia sudah mengontak koleganya di Australia dan Belanda untuk dapat memaksimalkan potensi dan kemampuan pemilik postur 185 centimeter itu. "Saya mendapat informasi ia bisa menjadi pemain dengan tipikal yang bisa membantu Persib dalam melakoni pertandingan," kata Dejan Antonic. Meski demikian, pemain yang akan menggunakan nomor punggung 33 itu belum bisa diturunkan pada laga keempat Persib melawan Persiba Balikpakan akhir pekan ini. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160518190018-142-131744/sergio-van-dijk-ingin-pensiun-di-persib/</link>
</artikel>