<artikel>
	<id>OLA_SB_10_226</id>
	<judul>Djadjang Datang, Persib Menang</judul>
	<tanggal>02/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Kembalinya Djadjang Nurdjaman langsung memberikan efek positif bagi Persib Bandung. Maung Bandung meraih kemenangan setelah Djadjang menangani lagi tim itu. Ya, tuan rumah mampu menekuk PSM Makassar 3-2 di Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA), Sabtu (2/7) malam WIB. Tiga gol Persib di babak pertama pertandingan pekan kesembilan Indonesia Soccer Championship (ISC) 2016, diciptakan oleh Serginho van Dijk, Robertino Pugliara, dan Purwaka Yudi. Sedangkan dua gol PSM dicetak oleh Muchlis Hadi Ning Syaifulloh. Van Dijk mencetak gol untuk Persib melalui eksekusi penalti di setelah Robertino dijatuhkan di dalam kotak penalti oleh pemain PSM. Memasuki menit ke-40, PSM mulai keluar dari tekanan Persib dan mencoba melakukan percobaan yang mampu membahayakan Maung. Alhasil, PSM mampu menyamakan kedudukan pada menit ke-43 melalui tendangan dari Muchlis Hadi Ning Syaifulloh, menyelesaikan umpan dari Ferdinand. Namun, hanya berselang dua menit, Persib kembali unggul. Gol kemenangan dipersembahkan oleh Robertino pada menit ke-45. Berada di posisi yang sangat tepat, Robertino menerima bola umpan silang dari Atep yang sempat terpantul ke tiang gawang. Babak kedua, PSM mulai berani menempatkan sejumlah penyerangnya ke pertahanan Persib demi menyamakan skor. Gawang Persib pun makin sering dihujani tendangan-tendangan dari pemain PSM. Salah satunya adalah tendangan keras Ferdinand yang hanya sedikit melenceng ke kanan gawang Persib. Aksi Rasyid Bakri yang menyisir sisi kiri pertahanan Persib hingga ke tengah, cukup merepotkan para pemain Maung. Beberapa kali peluang-peluang berbahaya juga kerap lahir dari aksi-aksi gelandang PSM ini. Djadjang juga tak mau kehilangan ketajaman di lini depan. Pada babak kedua, ia mengganti Samsul Arif dan Atep dengan dua penyerang lainnya, Tantan dan Zulham Zamrun. Masuknya dua penyerang baru itu terbukti cukup membantu menambah daya gedor Persib. Pasukan Biru-biru tersebut kembali mendominasi permainan atas tim tamu. Dimotori Zulham, Persib kerap membombardir pertahanan PSM dengan beberapa kali melancarkan tendangan-tendangan yang nyaris membobol gawang lawannya. Pelatih PSM, Robert Rene Albert, melakukan pergantian pemainnya pada menit ke-80. Rasid Bakri digantikan oleh Ridwan Tamainella. Pada menit ke-81, Muchlis kembali mengagalkan kemenangan Persib lewat aksinya menerobos pertahanan Maung dan menyarangkan bola ke sisi kanan gawang. Kemenangan Persib akhirnya mampu dipersembahkan Purwaka Yudi dengan indahnya pada menit ke-87. Purwaka langsung menyambar bola pantulan yang coba dihalau bek PSM, Hendra Wijaya. Bola pun bersarang ke pojok kiri atas gawang PSM Makassar, skor 3-2 untuk Persib dan bertahan hingga laga usai. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160702212953-142-142649/djadjang-datang-persib-menang/</link>
</artikel>