<artikel>
	<id>OLA_SB_10_314</id>
	<judul>Persib Sambut Persipura, Samsul Arif Siap Jaga Tradisi Gol</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persiba, Persipura</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta -  Ujung tombak Persib Bandung Samsul Arif mengatakan siap kembali memcetak gol saat Persib melakoni lanjutan Indonesia Soccer Championship (SC) melawan Persipura Jayapura di stadion Si Jalak Harupat, Kabupaten Bandung, Sabtu, 12 November 2016 mendatang.

	"Untuk cetak gol siapa sih yang nggak mau, semua juga mau cetak gol, tapi kan kita harus targetkan Persib menang dulu yang paling utama," ujar Samsul saat ditemui wartawan seusai latihan rutin di lapangan Progresif, Jalan Soekarno Hatta, Kota Bandung, Rabu, 9 November 2016.

	Pemilik nomor punggung 9 bersama ini memang cukup rajin dalam membobol gawang skuad berjulukan Mutiara Hitam, baik ketika berseragam Arema Cronus hingga kini memperkuat Persib. Yang teranyar, Samsul turut mencetak gol dan membawa skuad Maung Bandung--julukan Persib-- menang 2-0 atas Persipura dalam leg pertama TSC A, di stadion Mandala, Jayapura, 21 Juli 2016 silam.

	Menurut Samsul, kondisi Persipura saat ini menang tengah menanjak dalam menapaki tangga teratas klasemen sementara TSC A 2016. Skuad besutan Angel Alfredo Vera itu kini mantap bercokol di posisi 3 klasemen sementara dengan torehan 50 poin, terpaut dua poin dari Arema Cronus yang menempati peringkat pertama klasemen sementara TSC A.

	"Ya situasinya berbeda sih ya kemarin ketika kita main di Persipura mungkin Persipura kurang bagus. Tapi sekarang mereka udah di atas, saya rasa mereka punya motivasi yang besar juga untuk ngalahin kita disini jadi harus tetap waspada," ujar pemain kelahiran Bojonegoro itu.

	Persipura memang tidak akan diperkuat Boaz Solossa yang kini sedang memperkuat tim nasional Indonesia. Namun, kata Samsul, meski minus Boaz, Persipura tetap konsisten dan membahayakan lawan-lawannya. Mutiara Hitam berkali-kali sukses meraup tiga poin disaat Boaz absen memperkuat Persipura.

	"Mereka sekarang berada di papan atas ya, nggak ada Boaz nggak berpemgaruh. Memang Boaz pemain penting buat mereka tapi nggak ada Boaz juga Persipura tetap memiliki kualitas yang sama dan kita harus tetap waspada," katanya.

	Sementara itu, Persib kini hanya berada di posisi ke-10 klasemen sementara dengan torehan 38 poin saja. Secara matematis, Persib di atas angin bisa menyudahi perlawan Persipura di hadapan Bobotoh--suporter Persib. Namun, lagi-lagi antisipasi juga kewaspadaan Persib terhadap lawannya tak boleh melemah sedikitpun jika ingin memenangkan laga nanti.

	Pemain Persib lainnya, Jajang Sukmara, mengatakan Persipura merupakan lawan yang cukup berat buat Maung Bandung. Meskipun bermain di Jalak Harupat, yang notabene merupakan kandang bagi skuad Persib, namun Jajang mengaku tidak akan menurunkan kewaspadaannya dalam laga nanti.

	"Peluang sangat terbuka semoga memori kita bisa menang saat main di Papua terulang kembali kita berusaha mewujudkan itu. Di Jalak lebih dekat tidak berjam-jam jaraknya lebih dekat bisa jadi dukungan buat kita. Kalau bobotoh dimana saja selalu memberikan dukungan tapi memang di Jalak lebih beda ya," ucapnya.

	AMINUDIN A.S.

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/09/099818947/persib-sambut-persipura-samsul-arif-siap-jaga-tradisi-gol</link>
</artikel>