<artikel>
	<id>OLA_SB_10_265</id>
	<judul>Laga Antara Persib vs Persiba Dipastikan Dihelat di Bekasi</judul>
	<tanggal>39/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persib Bandung mempersiapkan diri menghadapi Persiba Balikpapan dalam laga lanjutan Torabika Soccer Championship (TSC) 2016 di Stadion Wibawa Mukti, Kecamatan Cikarang Timur, Kabupaten Bekasi.

	Pelatih Kepala Persib Bandung Djajang Nurdjaman di Kabupaten Bekasi, Jumat, timnya bertekad meraih kemenangan di laga Sabtu (1/10).

	Menurut dia, pada laga yang akan digelar besok anak asuhannya yang akan memperkuat lini belakang adalah Tony Sucipto, Vladimir Vudjovic, Yanto Basna, Jajang Sukmara, Dias Angga, Diogo Ferreira.

	Dengan gelandang Kim Jefrey, Hariono, Taufiq, Marcos Flores, Robertino Pugliara. Dan penyerang Atep, Zulham Zamrun, Samsul Arif, David Laly, Sergio Van Dijk. Pada pertandingan besok akan juga diperkuat oleh M Natshir, M Ridwan sebagai penjaga gawang.

	"Sedangkan untuk komposisi dan strategi yang digunakan masih rahasia, dikarenakan bila diumumkan sekarang akan mudah dibaca oleh lawan," katanya.

	Ia menambahkan empat pemain asing yang dibawanya yaitu Vladimir Vujovic, Marcos Flores, Diogo Ferreira dan Robertino Pugliara, Siap tampil serta dalam kondisi fisik prima.

	Namun I Made mengalami cedera, Zola, Febri masih melakukan perbaikan kebugaran usai mengikuti PON XIX, dan Tantan sedang sakit. Sedangkan pemain lainnya sengaja tak dibawanya. 

	Dalam laga Torabika Soccer Championship ini hanya membawa 18 pemain yang dinyatakan siap bertanding di Stadion Wibawa Mukti, Kabupaten Bekasi.

	Pada laga yang digelar besok, meminta kepada anak asuhannya untuk melakukan penyerangan dengan menguasai lini dalam maupun luar agar dapat membentuk formasi yang sudah diberikannya.

	Sementara itu Kapten Persib Bandung,  Atep meminta kepada seluruh rekan-rekannya siap bertempur guna meraih poin penuh dalam tiga pertandingan yang akan digelar pada Stadion Wibawa Mukti.

	ANTARA
		
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/09/30/099808719/laga-antara-persib-vs-persiba-dipastikan-dihelat-di-bekasi</link>
</artikel>