<artikel>
	<id>OLA_SB_10_294</id>
	<judul>Tantang PSM Makassar, Persib Bandung Janji Main Terbuka</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>PSM, Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Makassar - Pelatih kepala Persib Bandung Djajang Nurjaman mengatakan akan bermain terbuka saat menantang PSM Makassar pada lanjutan Indonesia Soccer Championship 2016 di Stadion Andi Mattalatta, Makassar, Sabtu, 29 Oktober 2016. "Ini laga menarik. PSM tim yang kuat, tapi kami tetap bermain terbuka," ujarnya setelah menggelar uji lapangan, Jumat pagi, 28 Oktober 2016.

	Djajang menjelaskan, dia tidak menerapkan pola khusus menghadapi PSM Makassar pada putaran kedua turnamen ini. Tapi timnya mempunyai taktik meski tidak begitu banyak. "Kami tinggal mengatur ritme permainan supaya bisa meladeni lawan," katanya.

	Menurut Djajang, PSM Makassar patut diwaspadai karena bermain di kandang sendiri. Dalam tujuh kali laga, PSM Makassar tidak pernah kalah. Selain itu, performa PSM Makassar kali ini tidak sama dengan saat putaran pertama. Bertambahnya sejumlah pemain baru membuat tim asuhan Robert Rene Alberts itu tak dapat dipandang enteng.

	Pada pertemuan pertama di Stadion Gelora Bandung Lautan Api, Persib Bandung mencundangi PSM Makassar dengan skor 3-2. Saat itu, PSM Makassar hanya diperkuat oleh pemain-pemain lokal. Saat bermain di kandang PSM Makassar besok, Djajang tetap bertekad membawa pulang poin.

	Sejumlah pemain Persib Bandung dipastikan tidak bisa diturunkan di Makassar. Gelandang serang Robertino Pugliara masih dibelit cedera. Sementara Rudolof Yanto Basna dan Zulham Zamrun juga tidak hadir karena sedang mengikuti pemusatan latihan di Tim Nasional.

	Pada uji lapangan di Stadion Andi Mattalatta, Djajang tidak begitu memforsir tenaga anak asuhnya. Tim pelatih hanya menginstruksikan pemain untuk berlatih tendangan bola-bola mati. "Kondisi lapangan juga sudah bagus. Ini stadion tua tapi lapangannya cukup layak digunakan," ucapnya.

	Saat ini Persib Bandung bercokol di posisi 9 klasemen sementara dengan poin 36. Mereka hanya selisih satu poin dengan PSM Makassar yang berada di peringkat 10.

	Dalam pertandingan kali ini, PSM Makassar juga tidak akan diperkuat oleh kapten tim Rizky Ahmad Sanjaya Pellu dan striker Ferdinand Sinaga. Keduanya juga bergabung dengan timnas. Striker asal Brasil, Luiz Ricardo, juga masih dalam proses pemulihan akibat cedera engkel.

	ABDUL RAHMAN

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/28/099815784/tantang-psm-makassar-persib-bandung-janji-main-terbuka</link>
</artikel>