<artikel>
	<id>OLA_SB_10_252</id>
	<judul>Persija Siapkan Strategi Kejutan Lawan Persela</judul>
	<tanggal>11/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Mengantongi skuat jauh dari mentereng tak menghentikan Paulo Camargo untuk mengeksplorasi strategi berbeda di setiap laga Persija Jakarta. Beberapa pemain pun telah disiapkan untuk beradaptasi dengan perubahan formasi di tengah laga.

	Berbagai simulasi latihan sudah diterapkan Camargo untuk menghadapi Persela Lamongan di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Jakarta, Jumat (13/5).

	"Saya memang mencoba beberapa simulasi. Sutanto saya latih untuk di posisi penyerang, Firmansyah juga di posisi lain. Jadi ada variasi dalam pertandingan nanti," kata Camargo dalam laman resmi klub.

	Sutanto yang posisi alamiahnya sebagai gelandang serang pernah dicoba memerankan tugas gelandang bertahan. Kini, Camargo justru menyiapkan pemain 24 tahun sebagai penyerang lubang. 

	Pelatih asal Brasil itu menilai, kekuatan Persela tidak jauh berbeda dengan Semen Padang. Namun, ia berharap kolektivitas tim asuhannya terus menanjak di setiap laga.

	"Saya harap, Jumat besok kami bisa menang lagi dengan dukungan luar biasa dari The Jakmania," ujarnya.

	Persija juga mendapat kabar baik dari Ramdani Lestaluhu. Pemain sayap asal Tulehu itu dipastikan sudah bisa diturunkan menghadapi Laskar Joko Tingkir itu.

	Ramdani terpaksa absen pada dua laga awal ISC akibat cedera otot pada laga uji coba pramusim kontra Barito Putera. Mantan pemain tim nasional U23 itu hanya bisa menyaksikan rekan-rekannya berjuang melawan Persipura di Jayapura dan menjamu Semen Padang di GBK. 

	Namun, Camargo mengaku tidak mau memforsir Ramdani yang telah berupaya keras untuk pulih cedera lebih cepat. "Mungkin dia akan bermain meski hanya 10 menit. Kondisinya kini sudah 60 persen," tutupnya. (jun)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160511183058-142-130056/persija-siapkan-strategi-kejutan-lawan-persela/</link>
</artikel>