<artikel>
	<id>OLA_SB_10_258</id>
	<judul>Purwaka Yudhi Minta Maaf pada Bobotoh Persib</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pemain belakang Persib Bandung, Purwaka Yudhi, meminta maaf tak bisa berkontribusi maksimal sejak direkrut untuk membela Pangeran Biru pada awal Februari silam. 

	Purwaka mengalami cedera lutut pada Juli lalu dan dalam dua bulan terakhir kerap diistirahakan oleh pelatih Djadjang Nurdjaman dan juga menjalani sesi latihan terpisah. Terakhir kalinya ia tampil untuk Persib adalah ketika Persib melawat ke markas Perseru Serui, 8 Agustus silam. 

	Setelah menjalani beberapa pemeriksaan, Purwaka disarankan untuk menjalani operasi. Hal ini berarti dirinya akan absen hingga gelaran ISC berakhir.

	Manajer Umum Persib, Umuh Muchtar, mengatakan Purwaka akan menjalani operasi pada pekan ini, setelah seluruh proses pemeriksaan selesai.

	"Ada beberapa opsi tempat operasi, tapi Purwaka memilih di Surabaya," kata Umuh ketika dihubungi CNNIndonesia.com. "Ia akan didampingi keluarganya di sana."

	Umuh menyatakan Persib akan menanggung penuh biaya operasi Purwaka. Sementara soal kelanjutan kontrak mantan pemain Arema Cronus ini di Bandung, Umuh mengatakan bahwa hal itu baru akan diputuskan setelah ISC berakhir dan menunggu apakah Purwaka siap untuk kembali membela Persib. 

	Purwaka sendiri meminta maaf karena cedera yang ia alami menghalanginya berperan banyak untuk Maung Bandung.

	 "Saya ingin sampaikan maaf kepada bobotoh, tim juga manajemen PT Persib Bandung Bermartabat. Selama cedera saya tidak bisa memberikan kontribusi buat tim ini. Sekali lagi saya minta maaf," kata Purwaka seperti dikutip dari situs resmi klub.

	“Terimakasih untuk semuanya, pelatih, manajemen, teman-teman, suporter dan semuanya yang sudah mengerti kondisi saya." 

	Berduet dengan Vladimir Vujovic, Purwaka sudah tampil 11 kali dan menyumbangkan satu gol. Ia tak pernah menerima satu pun kartu kuning atau kartu merah ketika diturunkan. (jun)
	
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161011113322-142-164659/purwaka-yudhi-minta-maaf-pada-bobotoh-persib/</link>
</artikel>