<artikel>
	<id>OLA_SB_10_263</id>
	<judul>Hadapi Perseru, Persipura tanpa 5 Pilar Utamanya</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Tim sepak bola Persipura Jayapura tidak akan diperkuat lima pemain utamanya saat melawan tuan rumah Perseru Serui pada Sabtu, 8 Oktober 2016. Lima pemain itu absen karena cedera, sakit, dan ada yang dipanggil untuk memperkuat timnas senior dalam laga uji coba melawan Vietnam.

	"Tahir tadi malam kena cacar air. Ricardo dan Bio belum pulih cedera. Sedangkan Boas dan Dominggus dipanggil ke timnas," kata pelatih Persipura, Angel Alfredo Vera, ketika dihubungi dari Kota Jayapura, Papua, Jumat, 7 Oktober 2016.

	Untuk itu, ucap pelatih berkebangsaan Argentina itu, pihaknya akan memaksimalkan semua pemain yang ada untuk mengisi tempat yang ditinggalkan lima pemain yang selalu menjadi pilihan utama saat bermain tersebut.

	"Kita akan maksimalkan pemain yang ada. Targetnya tetap ambil poin di Serui," ujar Alfredo, yang mengaku sudah berada di Serui, ibu kota Kabupaten Kepulauan Yapen, markas Perserui Serui.

	Mengenai latihan, Alfredo mengaku hanya memberi latihan ringan saja di Lapangan Kodim Yawa karena lapangannya tidak rata.

	"Kemarin kami tidak bisa latihan maksimal karena kondisi lapangan. Kami tidak bisa latihan taktik, hanya latihan ringan untuk kembalikan kebugaran pemain dan sentuhan-sentuhan saja," tuturnya. "Tadi pagi, kami sudah uji coba lapangan Marora, markas Perseru Serui." 

	Mengenai sambutan warga Kota Serui, ibu kota Kabupaten Kepulauan Yapen, Alfredo mengaku luar biasa, tak kalah meriah daripada apresiasi warga Kota Jayapura.

	"Saat kita tiba, ribuan warga Serui menyambut kedatangan kami. Bahkan, saat kapal cepat yang kami tumpangi singgah di Waropen, ratusan warga sudah menanti di pelabuhan transit," katanya.

	Para pemain juga membagikan jersey Persipura kepada warga di sana sebagai bentuk penghargaan kepada Persipuramania di Waropen dan Serui

	"Warga sangat antusias mengantar tim Persipura dengan berarak-arakan ke hotel, tempat tinggal," ucapnya.

	Persipura Jayapura dijadwalkan menantang tuan rumah Perseru Serui di Stadion Marora, Serui, Kabupaten Kepulauan Yapen, Papua, pada Sabtu sore.

	ANTARA
		
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/07/099810406/hadapi-perseru-persipura-tanpa-5-pilar-utamanya</link>
</artikel>