<artikel>
	<id>OLA_SB_10_299</id>
	<judul>Menjamu Persegres Gresik, Persib Turunkan Febri Haryadi</judul>
	<tanggal>18/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persegres Gresik, Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Bandung - Winger muda Persib Bandung, Febri Haryadi, menyatakan siap diturunkan kembali saat Maung Bandung—julukan Persib—menjamu Persegres Gresik United di Stadion Wibawa Mukti, Kabupaten Bekasi, pada Sabtu, 22 Oktober 2016. Pemain kelahiran Bandung, 20 tahun silam, itu mengatakan ingin membuktikan kemampuannya memainkan si kulit bundar.

	"Semoga saja masih mendapat kepercayaan dan dukungan penuh dari suporter," ujar Febri di Bandung, Selasa, 18 Oktober 2016.

	Pemain asal Kota Bandung itu memang mendapat kepercayaan dari Djajang Nurdjaman, pelatih Persib. Dalam dua laga terakhir yang dilalui Persib, Febri kerap diturunkan sang arsitek. Meski berstatus pemain pengganti, peran Febri dinilai cukup bagus kala membela Maung Bandung. 

	"Sebetulnya keberuntungan lawan kemarin (Mitra Kukar) ada di set piece. Kami sempat bangkit, tapi gol kedua masuk lagi. Yang jelas, di PSM nanti harus menang untuk nama baik Persib, tapi sekarang kami fokus dulu melawan Gresik," ujarnya.

	Selain itu, Febri menjadi salah satu pemain yang berkontribusi besar saat Persib berhasil menekuk Bhayangkara FC pada Rabu pekan lalu. Kepandaiannya dalam menggiring bola disertai kecepatan larinya membuat Febri berhasil lolos dari hadangan pemain belakang Bhayangkara kala itu. Walhasil, pemain belakang Bhayangkara harus menghentikan laju Febri di dalam kotak penalti dan berbuah hadiah tendangan penalti bagi Persib.

	Begitu pun ketika Febri kembali diturunkan dalam laga melawan Mitra Kukar pada Ahad, 16 Oktober 2016. Dengan lugas, berkali-kali Febri berhasil menyisir sisi kanan pertahanan Mitra Kukar. Bahkan Febri sempat terjatuh lantaran dihadang salah satu pemain belakang Mitra Kukar dalam laga itu.

	Dokter tim Persib, Raffi Ghani, mengatakan Febri memang mengalami sedikit cedera. Akibat hadangan itu, pemain jebolan SSB Pro UNI Bandung tersebut mengalami memar. "Febri agak memar, tapi dia menyatakan siap bermain melawan Gresik. Tapi sudah diterapi dan mudah-mudahan bukan cedera serius," tuturnya.

	AMINUDIN A.S.
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/18/099813162/menjamu-persegres-gresik-persib-turunkan-febri-haryadi</link>
</artikel>