<artikel>
	<id>OLA_SB_10_398</id>
	<judul>Hajar PSM, MU Kudeta Arema</judul>
	<tanggal>20/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>PSM, Arema</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Bangkalan - Sempat tertinggal lebih dulu, Madura United (MU) menghajar PSM Makassar dengan skor telak 4-1 pada pekan ke-11 Torabika Soccer Championship 2016 presented by IM3 Ooredoo di Stadion Gelora Bangkalan, Madura, Rabu (20/7/2016) sore WIB.

	Hasil ini membawa MU mengkudeta Arema Cronus dari puncak klasemen sementara. Skuat asuhan Gomes de Olivera itu kini memiliki poin 24 dari 11 pertandingan, unggul satu angka dari Arema. Sementara PSM tetap di posisi 15 dengan poin 10.

	Bermain di kandang, MU mendominasi permainan. Melalui Bayu Gatra, Slamet Nurcahyono, Pablo Rodrigues Aracil, serta Erick Weeks Lewis, MU melancarkan serangan ke lini pertahanan PSM.

	Dua peluang didapat MU lewat Fabiano Beltrame. Tapi, sepakan bebas Fabiano belum berbuah gol setelah membentur mistar gawang dan mengarah tepat ke kiper Dimas Galih. Skor 0-0 menutup babak pertama.

	Di babak kedua, MU kembali langsung melancarkan serangan. Tapi, PSM mampu mencuri gol di menit ke-52. Lewat umpan terobosan, Rahmat menaklukkan kiper Hery Prasetyo yang sudah meninggalkan gawangnya. Skor 1-0 untuk PSM.

	1 dari 2 halaman
	Pablo Rodrigues Aracil Cetak 2 Gol

	Pablo Rodrigues Aracil Cetak 2 Gol

	Tak lama berselang, MU mendapatkan hadiah penalti setelah salah satu bek PSM melakukan hand ball di kotak penalti. Tapi, keputusan wasit Dodi Setia diprotes para pemain PSM hingga laga sempat terhenti sekitar enam menit.

	Setelah pertandingan dilanjutkan, eksekusi penalti yang diambil Pablo Rodrigues Aracil sukses menaklukkan kiper Dimas Galih. Skor 1-1 di menit 61 tidak berlangsung lama. Sebab, Pablo kembali menjebol gawang PSM lewat eksekusi penalti. Kali ini hadiah penalti diberikan setelah Pablo diganjar Dimas Galis. Ini merupakan gol kesembilan Pablo di Torabika Soccer Championship. 

	Unggul 2-1 membuat pemain MU kian termotivasi. Di menit ke-77, Erick Weeks Lewis membawa MU unggul 3-0. Gol ini berawal dari umpan tendangan bebas Fabiano ke kotak penalti yang disundul Pablo. Bola yang mengarah ke depan gawang langsung disambar sundulan Erick. Gol! Skor 3-1.

	Slamet Nurcahyono yang beberapa kali mendapat peluang akhirnya mencatatkan namanya di papan skor. Melewati tiga pemain PSM, Slamet kemudian melepaskan tendangan ke pojok kiri gawang yang tak bisa diantisipasi Dimas Galih. Skor 4-1 bertahan hingga laga usai.

	Susunan pemain

	Madura United: 77 Hery Prasetyo, 14 Rendi Siregar, 5 Munhar, 15 Fabiano Beltrame, 2 Guntur Ariyadi, 18 Ahmad Maulana Putra, 10 Slamet Nurcahyono, 7 Engebed Sani, 8 Bayu Gatra Sanggiawan, 9 Pablo Rodrigues Aracil, 50 Erick Weeks Lewis

	PSM Makassar: 92 Dimas Galih Pratama, 2 Hendra Wijaya, 22 Ardan Aras, 45 Erik Setiawan, 13 Achmad Sumardi, 17 Rasyid Assahid Bakri, 19 Rizky Pellu, 16 Ridwan Tawainella, 11 Rahmat, 3 Ferdinand Sinaga, 71 Andri
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2557370/hajar-psm-mu-kudeta-arema</link>
</artikel>