<artikel>
	<id>OLA_SB_10_239</id>
	<judul>Persib Siapkan Tiga Opsi Kandang Alternatif</judul>
	<tanggal>25/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung mulai menyiapkan tiga opsi untuk stadion kandang alternatif selama gelara Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016. Tim berjulukan Maung Bandung memang kembali harus mencari stadion lain setelah Stadion Si Jalak Harupat tak bisa digunakan, terhitung mulai Juli nanti. Pasalnya, Si Jalak Harupat harus direnovasi untuk gelaran Pekan Olahraga Nasional, akhir tahun ini. Manajer Umum Persib, Umuh Muchtar menerangkan, sejauh ini baru memiliki tiga pilihan alternatif. Pilihan pertama adalah Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA) di Gede Bage, Bandung. "Kami sudah meminta izin kepada Walikota Bandung (Ridwan Kamil). Saat ini masih menunggu jawaban terkait penggunaan stadion," tutur Umuh. GBLA sendiri sejauh ini masih belum bisa digunakan menyusul proses persidangan kasus korupsi proyek pembangunan stadion tersebut. Pihak kepolisian masih memasang garis polisi di GBLA sebagai salah satu yang dijadikan barang bukti. "Makanya, kami tentu harus mendapatkan kepastian dari Walikota. Pokoknya kita lihat dulu," tegas Umuh. Persib juga melirik Stadion Wibawa Mukti, Cikarang sebagai opsi kedua jika GBLA tak bisa digunakan. Namun, Persib tampaknyav harus berbagi dengan Persija Jakarta jika ingin menggunakan Wibawa Mukti. Artinya, kemungkinan bentrok pemakaian di hari yang sama bisa saja terjadi dan operator pun harus mengubah jadwal. "Kemungkinannya juga masih kita lihat ke arah itu," ucap Umuh. Terakhir, pilihannya ada di Stadion Pakansari Cibinong Raya (Pacira), Bogor. Stadion yang dikelola Pemerintah Kabupaten Bogor itu sudah siap digunakan setelah merampungkan pembangunan pada akhir tahun lalu. "Kalau kondisinya memungkinkan, mungkin saja Cibinong (Stadion Pacira) jadi pilihan kami," tutur Umuh. "Sejauh ini memang tiga itu dulu pilihannya. Tapi akan kami lihat lagi sambil jalan." (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160525151923-142-133383/persib-siapkan-tiga-opsi-kandang-alternatif/</link>
</artikel>