<artikel>
	<id>OLA_SB_10_310</id>
	<judul>Persib Kembali Berlaga di Stadion Si Jalak Harupat</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persib Bandung akan kembali menjalani laga kandang di Kota Bandung tepatnya di Stadion Si Jalak Harupat Soreang Kabupaten Bandung saat menjamu Persipura Jayapura pada Sabtu (12/11).

	"Saat ini perizinan pertandingan di Stadion Jalak Harupat sedang diproses dan diurus. Pemkab Bandung dan Polres Bandung telah memberikan lampu hijau untuk kembali mengggunakan stadion itu," kata Koordinator Panitia Pertandingan Persib Bandung Budi Bram di Bandung, Senin. 

	Menurut Bram, kesempatan Persib kembali ke Bandung itu merupakan kabar baik bagi Bobotoh Bandung yang dalam beberapa pertandingan tidak bisa menyaksikan laga kandang Maung Bandung yang terpaksa digelar di Stadion Wibawa Mukti Bekasi dan Pakansari Kabupaten Bogor.

	Kendati bisa kembali berkandang di Bandung, Persib belum bisa menggunakan Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA) yang saat ini masih dalam perbaikan dan pemeliharaan rumput stadion setelah digunakan untuk upacara pembukaan dan penutupan PON XIX/2016.

	Awal September 2016, Jabar tidak bisa menggelar pertandingan di Bandung Raya karena Stadion GBLA dan Stadion Si Jalak Harupat dikonsentrasikan untuk PON XIX/2016. Akibatnya Persib harus berkeliling menggunakan stadion yang ada di Bogor dan Bekasi.

	Namun di sisi lain, memberikan kesempatan kepada bobotoh Persib di luar Bandung Raya untuk menyaksikan langsung pertandingan tim kebanggaan masyarakat Jawa Barat itu.

	"Meski nanti akan menggunakan Stadion Si Jalak Harupat, namun ke depannya tidak menutup kemungkinan menggunakan stadion Wibawa Mukti dan Pratriot untuk beberapa pertandingan nanti," kata Budi Bram.

	Dengan berkeliling seperti itu, maka Persib bisa menuntaskan kerinduan bobotoh di luar Bandung Raya untuk menonton langsung, dan tidak perlu jauh datang ke Bandung. Sehingga diharapkan bobotoh Bandung lebih banyak yang bisa menonton pertandingan secara langsung.

	Sementara itu Panpel Pertandingan Persib sudah mempersiapkan dan mencetak tiket pertandingan melawan Persipura yang merupakan partai yang cukup menarik. Pasalnya Persib pada leg pertama mengalahkan tim "Mutiara Hitam" itu di Jayapura yang merupakan kemenangan kandang pertama Persib di kandang tim Papua itu.

	ANTARA
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/07/099818458/persib-kembali-berlaga-di-stadion-si-jalak-harupat</link>
</artikel>