<artikel>
	<id>OLA_SB_10_342</id>
	<judul>Menilik Kekuatan Calon Lawan Timnas Senior di Uji Coba (2)</judul>
	<tanggal>12/03/15</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Jakarta: Tim Nasional Indonesia akan melakoni laga persahabatan melawan Myanmar pada Senin (30/3) di Gelora Deltra Sidoarjo, Jawa Timur. Menghadapi sesama negara Asia Tenggara, bukan berarti Indonesia bisa bersantai, karena di atas kertas, Myanmar lebih unggul dari Kurnia Meiga dkk.

	Saat ini Myanmar bertengger di urutan ke 141 ranking FIFA yang dirilis pada 12 Februari silam. Pertemuan kedua tim ini tercatat sebagai FIFA matchday atau laga internasional resmi dalam kalender FIFA, yang dampaknya bisa memperbaiki peringkat kedua tim.

	Bentrok Indonesia vs Myanmar akhir Maret ini adalah yang pertama kalinya sejak mereka bertemu Desember 2008 silam. Saat itu, timnas menang telak 3-0 di babak penyisihan grup A Piala AFF. 

	Pada Piala AFF 2008 tersebut, skuat Garuda lolos ke semifinal menemani juara Grup A, Singapura. Sayang, langkah Bambang Pamungkas dkk saat itu terhenti oleh Thailand.

	Untuk menghadapi The White Angels (julukan Myanmar) di Sidoarjo mendatang, pelatih caretaker Benny Dollo diberikan waktu persiapan yang mepet. Bendol (sapaan pelatih) harus mengumpulkan para pemain jelang bergulirnya kompetisi Indonesia Super League (ISL) yang akan dimulai pada 4 April.

	Selama libur jeda kompetisi ini, tentu kondisi para penggawa timnas belum mencapai level kebugaran penuh. Sedangkan Liga Nasional Myanmar telah dimulai sejak 14 Februari lalu.

	Namun, timnas Myanmar yang dilatih mantan pemain Yugoslovakia Radojko Avramovic itu juga belum pernah berkumpul sejak selesai mengikuti Piala AFF akhir tahun lalu. Sama seperti Indonesia, pasca gugur di fase grup, The White Angels belum pernah bertanding pada 2015.

	Data dan Fakta Timnas vs Myanmar:

	Myanmar

	Lima pertandingan terakhir:
	18-10-2014    Kamboja        0-1    Myanmar
	20-10-2014    Myanmar        2-1    Laos
	23-11-2014    Malaysia    0-0    Myanmar
	26-11-2014    Myanmar        2-4    Singapura
	29-11-2014    Thailand    2-0    Myanmar

	Head to head Indonesia vs Myanmar

	9-06-1996    Indonesia 6-1 Myanmar
	29-08-1998    Indonesia 6-2 Myanmar
	12-11-2000    Indonesia 5-0 Myanmar
	15-12-2002    Indonesia 0-0 Myanmar
	25-08-2006    Indonesia  0-0  Myanmar
	15-11-2008    Myanmar    2-1  Indonesia
	05-12-2008    Indonesia  3-0   Myanmar

	Indonesia

	Lima pertandingan terakhir
	25-09-2014    Indonesia    1-0     Kamboja
	15-11-2014    Indonesia     0-2     Suriah
	22-11-2014    Vietnam     2-2     Indonesia
	25-11-2014    Filipina     4-0    Indonesia
	28-11-2014    Indonesia    5-1    Laos
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2189672/menilik-kekuatan-calon-lawan-timnas-senior-di-uji-coba-2</link>
</artikel>