<artikel>
	<id>OLA_SB_10_320</id>
	<judul>Sambut Arema, Semen Padang Lupakan Kekalahan dari PS TNI</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Arema, Semen Padang</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Padang- Pelatih Semen Padang FC, Nil Maizar, mengatakan, anak asuhnya sudah melupakan kekalahan dari PS TNI, pekan lalu. Ia mengklaim kekalahan itu tak berdampak terhadap persiapannya menjamu Arema Cronus di Stadion H Agus Salim Padang, Jumat 28 Oktober 2016.

	"Kekalahan tersebut tidak berpengaruh terhadap tim," ujar Nil saat dihubungi Tempo, Selasa, 25 Oktober 2016.

	Semen Padang secara mengejutkan tumbang dari PS TNI dengan skor 1-0 di Stadion Pakansari, Cibinong, Bogor, Jawa Barat. Gol Aldino Herdianto pada menit ke-77 itu memperpanjang rekor tak pernah memenangkan laga tandang Indonesia Soccer Championship. 

	Menurutnya, anak asuhnya sudah berusaha maksmimal selama 90 menit pertandingan. Banyak peluang yang didapatkan mereka, namun belum berbuah gol.

	"Karena belum dapatkan rezki dari Tuhan. Kini kami fokus persiapan menghadapi Arema," ujarnya.

	Hengki Ardiles dan kawan-kawan kembali berlatih untuk persiapan meladeni Arema Cronus. Selasa pagi, 25 Oktober 2016. Nil menyuguhkan materi latihan recovery terhadap anak asuhnya, agar mereka fit saat meladeni Arema.

	Kemudian, pemain akan disuguhkan dengan materi latihan taktikal home. Agar Nur Iskandar dan kawan-kawan bisa memanfaatkan laga kandang ke-12 ini untuk meraup poin penuh.

	Semen Padang belum pernah terkalahkan di laga kandang. Dari 12 laga kandang yang telah dilakoninya, mereka berhasil memenangkan 11 pertandingan dan seri satu kali.

	"Kami akan memaksimalkan laga kandang ini dengan baik," ujarnya.

	Saat ini, tim kebanggaran urang awak ini bertengger diurutan keenam klasemen sementara. Semen Padang telah membukukan 38 poin dari 35 laga yang telah dilakoni.

	ANDRI EL FARUQI

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/25/099814986/sambut-arema-semen-padang-lupakan-kekalahan-dari-ps-tni</link>
</artikel>