<artikel>
	<id>OLA_SB_10_270</id>
	<judul>Tak Cetak Gol, Belencoso Akan Dilepas dari Persib</judul>
	<tanggal>27/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Bandung - Pelatih Kepala Persib Bandung, Djadjang Nurdjaman, berencana melepas salah satu ujung tombak asing Persib, Juan Carlos Rodriguez Belencoso, seusai kekalahan memalukan Persib atas Semen Padang dengan skor 4-0 di stadion H. Agus Salim, Kota Padang, Senin, 25 Juli 2016.

	Menurut Djanur—sapaan akrab Djadjang—ujung tombak berpaspor Spanyol itu tidak banyak memberikan kontribusi bagi skuad Maung Bandung sejak dia resmi memperkuat Persib pada pertengahan Maret lalu. Belencoso hanya berhasil mengemas satu gol semenjak memperkuat Persib. Gol semata wayang Belencoso lahir saat Persib menghadapi PS TNI di kejuaraan Piala Bhayangkara pada 26 Maret lalu.

	Menjadi top skor di kejuaraan AFC Cup 2014 adalah salah satu alasan manajemen Persib merekrut striker jangkung itu dari salah satu klub Hong Kong, Kitchee SC, dengan mahar yang cukup tinggi. Namun performa Belencoso kian melempem lantaran gagal beradaptasi dengan ritme sepak bola Tanah Air yang lebih banyak mengandalkan fisik daripada skill bermain.

	"Saya kasih peluang bagi Belencoso, hasilnya seperti itu, sungguh tidak ada kontribusi bagi tim, saya setuju dengan apa yang diambil manajer. Manajer juga sudah diskusi dengan saya," ujar Djanur saat ditemui wartawan di Bandung, Selasa, 26 Juli 2016.

	Menurut Djanur, kesempatan bagi Belencoso untuk bisa menunjukkan ketajamannya dalam mengoyak jala musuh seolah sudah tertutup rapat. Sebab, dari beberapa laga sebelumnya, ketika Belencoso selalu dimainkan, dia tidak banyak berkontribusi bagi tim kebanggaan warga Jawa Barat itu. "Sudah tidak ada kesempatan," ujar dia.

	Sementara itu, Manajer Persib Umuh Muchtar mengatakan kepergian Belencoso dari Bandung dipastikan sudah hampir rampung. "Belencoso diberikan kesempatan tidak ada kemajuan dan perubahan sama sekali. Hanya, sementara ini Belencoso akan ditidurkan dulu, diistirahatkan di sisa laga Persib," kata Umuh.

	AMINUDIN A.S.
		
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/07/27/099790851/tak-cetak-gol-belencoso-akan-dilepas-dari-persib</link>
</artikel>