<artikel>
	<id>OLA_SB_10_381</id>
	<judul>Babak Pertama, Timnas Indonesia Ungguli Malaysia 3-0</judul>
	<tanggal>06/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Solo - Tim nasional Indonesia hingga akhir babak pertama mampu unggul 3-0 atas Malaysia dalam laga uji coba di Solo, Selasa malam. Boaz Solossa menyumbang dua gol dan Irfan Bachdim satu gol.

	Timnas sudah memimpin 1-0 pada menit keenam dalam uji coba menjelang dihelatnya turnamen Piala AFF 2016 yang direncanakan hadir pada November mendatang. Boaz Solossa berhasil memanfaatkan kesalahan pemain belakang Malaysia saat bolanya terlepas. Pemain bernomor punggung 7 itu langsung menyambar bola dan menyerang gawang lawan. Boaz menjebol gawang Malaysia setelah lepas dari kawalan pemain belakang. 

	Malaysia sempat memberikan tekanan dengan melakukan serangan balik, tapi kembali melupakan lini belakang. Kali ini, kerja sama yang baik antara Boaz dan Irfan Bachdim kembali berbuah gol. Hanya berselisih tak lebih lima menit dari gol pertama, Bachdim menerima umpan pendek dari Boaz. Hanya dua-tiga langkah ke depan, Bahchdim berhasil melewati bek Malaysia dan melepas tembakan ke arah gawang. Gol terjadi dan Indonesia unggul 2-0.

	Belum lagi babak pertama berakhir, Boaz kembali menciptakan gol pada menit ke-24. Kali ini dia berhasil memanfaatkan kemelut di depan gawang lawan. Untuk sementara, tim Indonesia unggul 3-0 melawan Malaysia.

	Sementara itu, ribuan suporter memadati Stadion Manahan untuk menyemangati timnas Indonesia. Sejumlah 22 ribu tiket habis terjual dalam pertandingan tersebut.

	Susunan Pemain

	Indonesia: Andrytani; Abdul Rachman, Fachrudin, Yanto Basna, Andik, Bayu Pradana, Evan Dimas, Zulham Zamrun, Boaz Salossa, Irfan Bachdim

	Malaysia: Khairil Fahmi, Thomas Davies, Brendan Seng, M. Fadhli, Ronny Harun, Mohd Irfan, Baddrol Bakhtiar, Amri Yahya, Wan Zack, Azrif Badrul, Safawi Rasid.

	AHMAD RAFIQ

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/09/06/239802146/babak-pertama-timnas-indonesia-ungguli-malaysia-3-0</link>
</artikel>