<artikel>
 	<id>OLA_SB_10_202</id>
 	<judul>Persija Hadapi Lini Serang Agresif Sriwijaya FC</judul>
 	<tanggal>22/10/16</tanggal> 
 	<kata_kunci>persija</kata_kunci>
 	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persija Jakarta kembali menghadapi lawan berat di Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016. Usai takluk 1-4 dari Arema Cronus beberapa hari lalu, kini Macan Kemayoran melawat ke markas Sriwijaya FC, Minggu (23/10). Pelatih Persija Muhammad Zein Alhadad mengakui bahwa kekalahan dari Arema, Selasa (18/10), sedikit mengganggu stabilitas mental anak asuhnya. Namun, ia yakin motivasi Bambang Pamungkas dkk kembali pulih ketika menginjakkan kaki di Palembang. Alhadad tak memungkiri bahwa skuat Laskar Wong Kito masuk dalam kelompok tim favorit juara di ISC. Selain memiliki komposisi pemain yang merata, Sriwjaya memiliki lini serang yang menonjol. "Sriwijaya salah satu tim kuat di ISC. Mereka punya skuat merata kualitasnya, terutama lini depan yang paling menonjol seperti Beto (Goncalvez) dan Hilton (Moreira)," kata Alhadad yang dihubungi CNNIndonesia.com, belum lama ini. Sejauh ini, Beto dan Hilton menjadi penyumbang gol terbanyak SFC dengan 21 gol. Di mana Beto mengemas 14 gol dan berhak menjadi top skor sementara klub sementara Hilton tujuh gol. Selain kedua penyerang asing tersebut, Sriwijaya juga masih memiliki amunisi dalam diri Yohanis Nabar dan Airlangga Sucipto. Sementara lini tengah didukung pemain senior, Firman Utina. Meski demikian, Mamak -sapaan akrab Alhadad- juga memiliki agresivitas lini serang yang mumpuni. Kombinasi Greg Nwokolo, Emmanuel 'Pacho' Kenmogne, dan Rodrigo Tosi pun dianggap sudah mulai padu. "Yang penting anak-anak mau bermain sabar, disiplin, dan kerja keras seperti biasanya. Yang paling penting adalah tidak terpancing emosi permainan lawan yang bisa membuat alur permainan kacau seperti kemarin (kalah dari Arema)," ujar Mamak. Persija sejauh ini bertengger di posisi ke-14 klasemen ISC dengan raihan 26 poin. Sementara Sriwijaya berada di posisi kelima dengan koleksi nilai 40 atau terpaut delapan poin Madura United yang berada di puncak. (jun/bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161021142525-142-167039/persija-hadapi-lini-serang-agresif-sriwijaya-fc/</link>
</artikel>