<artikel>
	<id>OLA_SB_10_302</id>
	<judul>Timnas Indonesia Bermain Imbang 0-0 dengan Myanmar</judul>
	<tanggal>04/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Tim nasional (timnas) Indonesia bermain imbang tanpa gol dalam pertandingan uji coba melawan Myanmar di Stadion Thuwunna Youth Training Center, Yangon, Jumat, 4 November 2016.

	Sebagaimana ditayangkan langsung RCTI, peluang datang ke Indonesia pada menit ke-14. Berawal dari serangan balik, Evan Dimas memberi umpan terobosan ke Boaz Solossa. Tapi, tendangan mendatar Boaz masih meleset.

	Myanmar mencoba membalas dengan serangan-serangannya. Tapi hingga 20 menit pertandingan berlangsung, belum ada gol tercipta. Pada menit 28, Indonesia kembali mendapatkan peluang saat Lerby Eliandry mendapatkan bola di kotak penalti. Tapi bola sudah terlanjur disapu bek Myanmar.

	Myanmar tampaknya berada di bawah tekanan. Sebab, pada menit 31, Indonesia kembali mengancam gawang Myanmar. Boaz berhasil merebut bola dari pemain belakang Myanmar. Dia sudah masuk ke kotak penlati dan berharapan dengan kiper. Tapi kiper Myanmar berhasil mengamankan gawangnya.

	Gawang Indonesia sempat terancam pada menit 33. Pemain Myanmar Ye Ko Oo memberi bola kepada Aung Thu yang tidak terjaga di kotak penalti. Tapi tendangannya masih melayang jauh di atas mistar.

	Lagi-lagi Indonesia mendapatkan peluang pada menit 37. Lerby mendapatkan umpan terobosan dan mengarah ke kotak penalti. Tapi posisinya offiside. Hingga babak pertama berakhir tidak ada gol tercipta.

	Memasuki babak kedua, kedua tim saling menyerang. Tapi sampai 15 menit pertandingan berjalan, tidak ada gol tercipta.

	Myanmar memberikan ancaman yang berarti kepada gawang Indonesia pada menit 82. Setelah terjadi kemelut di depan gawang, bola mengalir keluar penalti. Pemain Myanmar nomor 27 menyambutnya dengan tendangan lambung. Tapi bola masih bisa ditangkap Andritany.

	Myanmar kembali bisa menciptakan shot on gol pada menit 64 melalui kaki pemain nomor punggung 22. Tapi lagi-lagi kiper Indonesia, Andritany Ardhiyasa, bisa mengantisipasinya.

	Indonesia punya peluang emas pada menit 94. Boaz Solossa yang berhasil melewati seorang pemain Myanmar memberi umpan kepada Ferdinand Sinaga yang berada di kotak penalti. Tapi tendangan Ferdinand Sinaga membentur kaki pemain belakang Myanmar sehingga bola berbelok arah.

	Hingga pertandingan berakhir skor tetap 0-0.

	GADI MAKITAN
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/04/099817801/timnas-indonesia-bermain-imbang-0-0-dengan-myanmar</link>
</artikel>