<artikel>
	<id>OLA_SB_10_316</id>
	<judul>Tekuk Persiba 2-0, Tiga Pemain Pilar PSM Cedera</judul>
	<tanggal>06/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persiba, PSM</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Makassar - Kemenangan PSM Makassar 2-0 atas Persiba Balikpapan di kandang lawan Sabtu lalu harus dibayar mahal. Tiga pemain inti tim berjulukan Juku Eja itu mengalami cedera dan terancam tidak bisa tampil dalam pertandingan lanjutan turnamen Indonesia Soccer Championship (ISC) pekan depan.

	Ketiga pemain pilar itu ialah gelandang Ronald Hikspoors, M. Rahmat, dan Ridwan Tawainella. Mereka belum dapat dipastikan diturunkan saat PSM menjamu Madura United di Stadion Andi Mattalatta, Makassar, pada pekan ke-28.

	Ronald harus ditarik lebih awal saat pertandingan memasuki menit ke-15. Pemain asal Belanda itu mengalami masalah otot betis kiri setelah diganjal keras pemain Persiba. 

	Fisioterapis PSM, Wahyu, mengatakan belum memastikan cedera yang diderita Ronald. "Kemungkinan masalah engkel," kata dia, Ahad, 6 November 2016.

	Adapun Rahmat dan Ridwan juga harus ditarik dalam babak kedua. Keduanya juga bermasalah dengan otot paha dan otot betis setelah berbenturan dengan pemain Persiba.

	Media officer PSM, Ramli Manong, mengatakan tim pelatih belum bisa memastikan absennya ketiga pemain itu. Menurut dia, mereka masih akan menjalani pemeriksaan intensif untuk mengetahui seberapa parah cedera yang diderita.

	Ramli tidak menampik Ronald terancam absen memperkuat lini belakang PSM. Dia mengatakan, cedera pemain asing itu mengkhawatirkan. "Tapi kami tetap menunggu hasil pemeriksaan final," ujar dia.

	Bila Ronald tidak dapat diturunkan nanti, kata Ramli, pelatih Robert Rene Alberts masih punya beberapa pilihan pemain yang dapat mengisi posisi yang ditinggalkan. Dua pemain disiapkan tersebut adalah Syamsul Bahri Chaeruddin dan Achmad Hisyam Tolle yang telah selesai menjalani masa hukuman akumulasi kartu. 

	"Setiap laga, pelatih selalu menyiapkan opsi-opsi jika ada pemain yang tidak dapat tampil," ujar Ramli.

	Raihan tiga poin dari Stadion Parikesit, Balikpapan, membuat PSM beranjak dari posisi ke-11 ke peringkat ke-9 dengan poin 39. Kemenangan itu menjadi modal utama PSM saat menjamu pemimpin klasemen sementara ISC, Madura United, pada Sabtu, 12 November 2016.

	ABDUL RAHMAN
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/06/237818121/tekuk-persiba-2-0-tiga-pemain-pilar-psm-cedera</link>
</artikel>