<artikel>
	<id>OLA_SB_10_383</id>
	<judul>PSSI Siapkan 22 Ribu Tiket untuk Uji Coba Timnas Senior</judul>
	<tanggal>03/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persatuan Sepak Bola Seluruh Indonesia telah menyiapkan sekitar 22 ribu lembar tiket laga uji coba internasional perdana timnas Indonesia melawan Malaysia di Stadion Manahan Solo, Selasa malam, 6 September 2016.

	"Kami telah menyiapkan sebanyak 22.080 lembar tiket pertandingan uji coba Indonesia melawan Malaysia di Solo tersebut," kata Direktur Marketing PSSI Edhie Prasetyo dalam pernyataannya di laman resmi PSSI, Jumat lalu. 

	Dia mengatakan hingga saat ini semua persiapan panitia pelaksana pertandingan sudah matang untuk menghadapi laga syarat gengsi ini. "Dari 22.080 lembar tiket, rinciannya adalah 21.500 tiket untuk yang berbayar, undangan 580 tiket. Kami cetak segitu karena kami melihat kapasitas Stadion Manahan," kata Edhie.

	Tiket pertandingan tersebut, Edhie menambahkan, sudah dapat dipesan mulai hari Kamis, 1 September 2016, dan bisa juga dibeli di lokasi pertandingan saat hari-H.

	"Tiket sudah dapat dipesan sejak 1 September, namun pengambilan tiket di ticket box Stadion Manahan tetap pada hari-H. Saat hari pertandingan, tepatnya Selasa, 6 September, juga dijual on the spot," tuturnya.

	Berikut ini harga tiket yang dijual untuk laga uji coba tersebut.
	Belakang Gawang (Utara-Selatan): Rp 30 ribu
	Tribun Timur: Rp 50 ribu
	Tribun Barat: Rp 100 ribu
	Tribun VIP (tengah): Rp 150 ribu

	Skuad Garuda dan Harimau Malaya rencananya akan tiba di kota Solo pada Minggu, 4 September 2016, dan keduanya akan melakoni latihan resmi di Stadion Manahan keesokan harinya. 

	Selama di Solo, timnas Indonesia akan menginap di Hotel Alana, sedangkan tim Malaysia di Hotel Lor In. 

	Selain bisa disaksikan di lokasi pertandingan, laga yang rencananya kick off pukul 21.00 WIB tersebut juga akan disiarkan secara langsung oleh stasiun televisi swasta RCTI. 

	ANTARA

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/09/03/099801292/pssi-siapkan-22-ribu-tiket-untuk-uji-coba-timnas-senior</link>
</artikel>