<artikel>
	<id>OLA_SB_10_219</id>
	<judul>Persib Taklukkan Tuan Rumah Persipura 2-0</judul>
	<tanggal>21/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung sukses menaklukkan Persipura Jayapura 2-0 di Stadion Mandala Jayapura. Dua gol Persib dilesakkan oleh Vladimir Vujovic pada menit ke-46 melalui tendangan penalti dan Samsul Arif pada menit ke-94. Persipura yang sempat tertinggal 0-1 di babak pertama, berusaha tampil menekan mengejar ketinggalan mereka pada babak kedua. Pada menit ke-50, Persipura mendapatkan peluang emas. Tandukan Boakay Eddie Foday melambung di atas mistar setelah menerima umpan sepak pojok dari Boaz Solossa dari sisi kanan gawang. Penampilan gemilang sang kiper, I Made Wirawan, juga kian menyulitkan Persipura membobol gawang Persib. Satu penyelematan dilakukan Wirawan dengan mematahkan umpan lambung Ferinando Pahabol ke Bio Paulin. Berikutnya, giliran tendangan Pahabol di dalam kotak penalti, sukses ditepis Wirawan. Meski bermain dengan 10 orang pada babak kedua, Persipura mulai melakukan serangan-serangan intensif ke jantung pertahanan Persib. Mutiara Hitam juga lebih menguasai bola dibandingkan tim tamu. Pada menit ke-61, sang juru taktik Persipura, Jafri Sastra, melakukan pergantian pemain. Muhammad Tahir yang berposisi sebagai gelandang bertahan, digantikan penyerang Persipura, Thiago Fernandes. Jafri tampaknya melakukan perjudian dengan mengurangi lini bertahan dan menambah daya dobrak tim di sektor depan, meski timnya bermain 10 orang. Persib mendapatkan sepak pojok pertama pada babak babak kedua. Umpan sepak pojok Zulham Zamrun nyaris sempat terlepas dari tangan Ferdiansyah, namun bola berhasil dihalau. Bek Persib, Yanto Basna, yang mencoba membantu serangan justru terkena kartu kuning karena dianggap wasit Muslimin berpura-pura terjatuh saat duel dengan Boaz Solossa. Pada menit ke-71, pelatih Persib, Djadjang Nurdjaman melakukan pergantian pemain. Samsul Arif masuk menggantikan Tantan. Di saat yang bersamaan, striker Persipura, Boakay, juga digantikan Riky Kayame di lini depan. Meski sudah melakukan dua pergantian pemain, belum ada perubahan permainan dari Persipura hingga menit ke-75. Mutiara Hitam tetap kesulitan menembus pertahanan Persib. Thiago yang masuk juga tak menunjukkan ketajamannya. Satu tendangan yang dilepaskan penyerang Brasil itu ddari luar kotak penalti melambung jauh ke atas gawang. Pada menit ke-80, Persib justru melakukan percobaan yang kembali membahayakan bek Persipura. Namun, kejelian Ferdiansyah mampu menangkap umpang silang Samsul Arif. Yanto Basna sempat mengerang kesakitan setelah kakinya ditendang Boaz pada menit ke-81. Namun, wasit Muslimin tak memberikan kartu kuning kepada penyerang berkepala plontos itu. Pada menit ke-83, Robertino Pugliara ditarik keluar dan digantikan Muhammad Taufiq. Djadjang sepertinya mulai fokus merapatkan pertahanan dengan masuknya Taufiq. Peluang kembali dimiliki Persib. Tendangan Samsul melebar ke sisi kiri gawang Persipura pada menit ke-84. Namun, peluang emas justru dimiliki Persib saat Zulham yang tinggal berhadapan dengan kiper Ferdiansyah, tendangannya mampu ditepis pada menit ke-85. Maung Bandung yang berusaha keras untuk bertahan, berupaya menahan penetrasi para pemain Persipura ke dalam kotak penalti. Mereka mencoba menghindari hal tak diinginkan seperti tendangan bebas bahkan hukuman penalti. Nyaris semua pemain Persib berada di lini pertahanan sendiri demi membendung serangan Persipura. Pada menit ke-91, Atep masuk menggantikan Serginho van Dijk. Sejauh ini Djanur hanya melakukan pergantian pemain sesuai dengan posisinya masing-masing. Strategi Djadjang memasukkan Samsul berbuah manis. Mantan pemain Arema Cronus itu menambah keunggulan bagi Persib pada menit ke-94. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160721153837-142-146164/persib-taklukkan-tuan-rumah-persipura-2-0/</link>
</artikel>