<artikel>
	<id>OLA_SB_10_238</id>
	<judul>Pelatih Barito Akui Persija Punya Tradisi Sebagai Tim Besar</judul>
	<tanggal>28/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih Barito Putera Mandiri Karya tak mau memandang remeh Persija Jakarta. Tim berjuluk Macan Kemayoran itu dinilai sebagai klub yang punya sejarah dan tradisi sebagai tim besar yang kuat. Meski demikian, Barito menjanjikan permainan bersih saat keduanya bersua di Stadion 17 Mei, Banjarmasin, Kalimantan, Minggu (29/5). "Persija punya sejarah dan tradisi sebagai tim besar dan kuat. Di bawah binaan pelatih sekarang (Paulo Camargo), Persija mengalami kemajuan pesat," kata Mundari dalam rilis yang dikirimkan media officer Persija, Sabtu (28/5). "Tentu bukan hal mudah menghadapi salah satu tim yang hingga kini belum pernah kalah di ISC 2016, karena itu jalannya laga nanti akan sangat ketat," tambah Mundari. Persija untuk sementara berada di peringkat lima besar dan belum pernah terkalahkan dari empat laga yang dijalani. Tim asuhan Paulo Camargo itu sukses menahan imbang pada dua laga tandangnya melawan Persipura Jayapura (1-1) dan Perseru Serui (0-0). Sedangkan dua laga kandangnya berhasil disapu bersih dengan menaklukkan Semen Padang (1-0) dan Persela Lamongan (2-1). Adapun Barito saat ini bertengger di peringkat 15 dengan catatan empat poin hasil dari sekali menang dan imbang dari empat pertandingan. Sementara juru taktik Persija, Camargo, berambisi meraup poin penuh di Kalimantan. Namun, ia memprediksi jalannya pertandingan bakal berlangsung ketat dan menyuguhkan tontonan yang menarik. "Persija datang dengan tujuan bisa meraih poin penuh. Namun Barito bukanlah tim yang mudah dikalahkan, sehingga jalannya pertandingan Minggu malam akan menarik," ucap pelatih asal Brasil itu. Lini depan Persija yang sudah diperkuat sang ikon, Bambang Pamungkas, bisa menjadi ancaman serius bagi lini pertahanan Laskar Antasari. Sebaliknya, tim tuan rumah yang kini diperkuat gelandang serang masa depan Indonesia, Adam Alis, dipastikan bakal merepotkan Ismed Sofyan dkk. Kedua tim pernah menjalani laga uji coba di Jakarta menjelang ISC bergulir. Kala itu, Barito sukses menahan imbang Persija dengan skor 2-2 melalui gol Adam Alis dan Ibrahim Conteh. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160528133019-142-134032/pelatih-barito-akui-persija-punya-tradisi-sebagai-tim-besar/</link>
</artikel>