<artikel>
	<id>OLA_SB_10_267</id>
	<judul>Jamu Persipura di Manahan, Persija Siapkan 5000 Tiket</judul>
	<tanggal>08/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persipura, Persija</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Persija siap menjamu Persipura Jayapura pada lanjutan kompetisi putaran kedua Torabika Indonesia Soccer Championship (ISC) A 2016 di Stadion Manahan, Kota Solo, Jateng, pada Sabtu (10/9) petang.

	"Kami hanya mencetak tiket 5.000 lembar, karena hal ini pertimbangan animo masyarakat untuk melihat pertandingan menurun seperti pada pertandingan sebelumnya Persija melawan PSM Makassar yang berakhir 0-1 untuk lawan, tiket terjual sekitar 5.000 lembar saja," kata Ketua panitia penyelenggara lokal, Heri Isranto, di Solo, Kamis.

	Ia mengatakan untuk perizinan kegiatan pertandingan antara Persija melawan Persipura kepada aparat kepolisian setempat sudah tidak ada masalah, sedangkan soal sarana prasara di stadion sudah disiapkan seperti biasa.

	"Apalagi, Stadion Manahan Solo, merupakan bertarap internasional sehabis digunakan laga antara Timnas Indonesia melawan Malaysia yang berakhir dimenangkan tuan rumah, skor 3-0," katanya.

	Heri mengatakan harag tiket masuk pertandingan Persija versus Persipura seperti biasanya Rp35.000 per lembar untuk tribun selatan, utara, dan timur, sedangkan Rp100 ribu per lembar untuk tribun barat.

	"Pertandingan Persija versus Persipura akan dimulai atau kick off pada pukul 16.00 WIB," katanya.

	Menyinggung soal penonton dari suporter Persija yang hadir, Heri mengatakan sesuai kesepakatan dengan pihak aparat keamanan, suporter pendukung tim yang dijuluki Macan Kamayoran" itu, diperbolehkan menonton langsung di stadion.

	Namun, suporter Persija yang hadir menyaksikan langsung mendukung tim kesayangannya dilarang mengenakan atributnya. Petugas akan memeriksa semua penonton di setiap pintu masuk stadion.

	"Jika ada penonton nekat mengenakan atribut suporter Persija akan diminta untuk dilepas," katanya.

	Selain itu, pihak aparat keamanan akan melakukan pemeriksaan setiap penonton yang masuk stadion terkait minuman keras dan petasan. Hal ini, sebagai langkah antisipasi keamanan.

	Heri mengatakan Bambang Pamungkas dan kawan-kawan sudah datang di Kota Solo, Kamis ini, dan rencana melakukan latihan di Stadion Manahan, Jumat (9/9), sekitar pukul 07.00 WIB, kemudian dilanjutkan untuk Persipura Jayapura.

	ANTARA
		
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/09/08/099802827/jamu-persipura-di-manahan-persija-siapkan-5000-tiket</link>
</artikel>