<artikel>
	<id>OLA_SB_10_210</id>
	<judul>Persija Tak Masalah Tanpa Bambang Pamungkas</judul>
	<tanggal>15/09/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Absennya Bambang Pamungkas dipastikan tidak akan memengaruhi kekuatan Persija Jakarta jelang melawan Persela Lamongan dalam lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) di Stadion Surajaya, Lamongan, Jumat (16/9). Bepe, sapaan karib Bambang, adalah pemain anutan di Persija. Namun, tak dimungkiri lagi bahwa kualitasnya sudah jauh menurun seiring dengan pertambahan usia yang sudah mencapai 36 tahun. Hingga pekan ke-18 ISC, Bepe belum mampu menyumbangkan gol bagi "Macan Kemayoran". Bahkan, ia lebih sering menjadi penghangat bangku cadangan, baik ketika masih ditangani Paulo Camargo maupun saat Jan Saragih menjabat pelatih interim Persija. Mantan striker Selangor FA itu pun belum pernah dimainkan dalam dua laga terakhir Persija sejak sejak kursi kepelatihan diambil alih Muhammad Zein Alhadad. Bepe hanya duduk manis di bench pemain ketika Persija bermain imbang melawan Semen Padang dan Persipura Jayapura. Kini, striker legendaris tim ibu kota tersebut tak masuk daftar pemain yang dibawa ke Lamongan. Alhadad tak mau membeberkan lebih jauh alasan tak mebawa Bepe. Namun, ia yakin absennya pemain legendaris Persija tersebut tidak akan mengurangi motivasi penggawa anak-anak Jakarta untuk meraup poin dari Persela. "Tidak ikutnya Bambang Pamungkas dalam rombongan ke Lamongan membuat lini depan sedikit bermasalah. Tapi, kami siap tampil bagus besok dengan skuat yang ada," kata Alhadad dalam rilis yang dikirim Ofisial Media Persija. Dengan demikian, Alhadad kemungkinan bakal menurunkan striker asing yang sudah didaftarkan pada putaran kedua yaitu Emmanuel 'Pacho' Kenmogne. Pacho sudah tidak asing lagi dengan karakter sepak bola Indonesia. Apalagi, sudah dua kali ia pernah berseragam Macan Kemayoran. Persija yang kini berada di peringkat ke-15 tidak meremehkan kekuatan Laskar Joko Tingkir yang berada di dasar klasemen sementara ISC. Apalagi Persela kini dipimpin pelatih anyar, Aji Santoso. "Aji adalah pelatih bagus dan kami sudah tahu sama tahu," ucapnya. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160915144536-142-158534/persija-tak-masalah-tanpa-bambang-pamungkas/</link>
</artikel>