<artikel>
	<id>OLA_SB_10_222</id>
	<judul>The Jakmania Desak Persija Ajukan Banding</judul>
	<tanggal>13/07/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Suporter Persija Jakarta, The Jakmania, mendesak Persija Jakarta untuk mengajukan banding terhadap sanksi yang dijatuhkan Komisi Disiplin (Komdis) Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016 terhadap klub itu. Sebelumnya, Komdis ISC memvonis dua sanksi terhadap Persija. Pertama, mendenda sebesar Rp50 juta. Berikutnya, Persija juga disanksi tak boleh disaksikan The Jakmania dalam laga-laga selanjutnya selama kurun enam bulan di ISC. Hukuman tersebut sebagai buntut dari kerusuhan The Jakmania di Stadion Utama Gelora Bung Karno, Jumat (27/6) saat Persija menjamu Sriwijaya FC. Akibat ulah sejumlah oknum The Jakmania yang merangsek ke dalam lapangan, laga dihentikan pada menit ke-77. Kerusuhan tersebut juga menyebabkan enam personel kepolisian terluka dan satu di antaranya mengalami kritis. Melalui rilis yang diterima CNNIndonesia.com, The Jakmania merasa hukuman tersebut sangat berat bagi klub kesayangannya. Selain mendesak Macan Kemayoran mengajukan banding, ada beberapa sikap lainnya yang juga disampaikan The Jakmania. "Pengurus Pusat The Jakmania mengimbau dan menyarankan kepada seluruh pengurus, anggota The Jakmania dan simpatisan pendukung Persija untuk mematuhi dan menyikapi keputusan Komdis ISC tanggal 28 Juni 2016 nomor KD68-28062016 dengan cerdas," demikian tertulis dalam rilis tersebut. Pengurus pusat The Jakmania juga mengingatkan kepada para anggota maupun simpatisannya, pihaknya tidak melakukan koordinasi saat Persija bertandang ke markas Persib Bandung, Sabtu (16/7). "Kami tidak menyarankan keberangkatan rombongan suporter Persija ke Bandung," tulis rilis tersebut. "Kami menyarankan rekan-rekan untuk melakukan kegiatan nonton bareng di wilayah masing-masing dengan berkoordinasi dan memberikan informasi kepada pengurus pusat The Jakmania dan pihak-pihak terkait (keamanan dan institusi setempat." Masih dalam rilis tersebut, pengurus pusat The Jakmania juga akan melakukan konsolidasi secara menyeluruh pada setiap elemen pengurus, anggota The Jakmania, dan simpatisan pendukung Persija lainnya. "Kami juga tetap terbuka menerima kritik, saran, dan arahan dari siapapun." (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160713200820-142-144624/the-jakmania-desak-persija-ajukan-banding/</link>
</artikel>