<artikel>
	<id>OLA_SB_10_318</id>
	<judul>Lawan Persija di Solo, Persib Yakin Bisa Curi Poin</judul>
	<tanggal>02/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib, Persija</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Bandung - Persib Bandung akan menjalani laga tandang menghadapi Persija Jakarta dalam laga lanjutan Torabika Soccer Championship 2016 di Stadion Manahan Solo, pada Sabtu, 5 November 2016. Tim berjulukan Maung Bandung itu optimistis bisa mencuri poin dari laga klasik tersebut.

	"Kami harus selalu optimistis bisa meraih poin tiga atau hasil imbang. Kami akan bekerja keras, tapi tetap waspada juga terhadap kekuatan mereka," ujar gelandang serang Persib, Rachmad Hidayat, setelah berlatih di lapangan Pusdikpom, Kota Cimahi, Rabu, 2 November 2016.

	Rachmad menyebutkan beberapa pemain Macan Kemayoran yang patut diwaspadai dalam laga nanti. Di antaranya lima pemain yang baru saja berseragam Persija, yakni Emmanuel Pacho Kenmogne, Greg Nwokolo, Ricardo Tosi, Mudaham Idham, dan Siswanto.

	"Mereka lebih kuat, sekarang ada pemain baru yang cukup berpengaruh untuk Persija. Ini juga partai bergengsi, mereka akan tampil maksimal. Kami akan lebih maksimal," ujar pemilik nomor punggung 17 itu.

	Persija yang bermain selaku tuan rumah harus menjamu Persib di Solo lantaran Stadion Utama Gelora Bung Karno dalam perbaikan untuk persiapan Asian Games 2018 dan tidak bisa digunakan. Kondisi itu, menurut Rachmad, menjadi keuntungan bagi timnya.

	"Kami harus bisa ambil satu atau tiga poin. Kami ingin bermain terbaik dan bisa memenangi pertandingan. Main di Solo sepertinya tak sebanyak dukungan di Jakarta, makanya kami akan memanfaatkan itu," ujar dia.

	Dalam pertemuan pertama, pada 16 Juli 2016, di Stadion Gelora Bandung Lautan Api, Persija berhasil menahan imbang Persib dengan skor 0-0. Ketika itu, pertandingan berlangsung sengit. Empat pemain Persija diganjar kartu kuning dalam laga tersebut. 

	AMINUDIN A.S.


	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/02/237816987/lawan-persija-di-solo-persib-yakin-bisa-curi-poin</link>
</artikel>