<artikel>
	<id>OLA_SB_10_345</id>
	<judul>Peluang Kecil, Indonesia Siap Bikin Kejutan di Piala AFF</judul>
	<tanggal>04/08/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Jakarta - Indonesia menghadapi tantangan berat saat menjalani Piala AFF 2016 yang berlangsung di Filipina dan Myanmar pada 19 November sampai 17 Desember. Meski kerap menjadi unggulan, tapi Indonesia kali ini di posisi underdog.

	Indonesia berada di grup A bersama tuan rumah Filipina, Thailand dan Singapura. Ini merupakan grup neraka karena Thailand dan Singapura merupakan negara pengoleksi gelar juara terbanyak.

	Indonesia jadi underdog karena persiapan yang sangat minim. Setelah lepas dari sanksi FIFA, PSSI harus menyiapkan persiapan yang serba darurat untuk hadapi Piala AFF 2016.

	Salah satunya memilih Alfred Riedl sebagai pelatih dengan asisten Wolfgang Pikal. Dengan kondisi ini, Indonesia masih dibebani target tembus final oleh PSSI.

	Maklum, Indonesia bagaimanapun tetap negara besar di Asia Tenggara. Meski, timnas belum pernah menang di event dua tahunan ini.


	Gelandang serang Timnas Indonesia Titus Bonai (tengah) berlatih serius di bawah arahan asisten pelatih Osvaldo Lesa (Liputan6.com/ Helmi Fithriansyah)

	Pikal, yang untuk kesekian kalinya menjadi asisten Alfred Riedl, akui jika peluang timnas di Piala AFF 2016 cukup berat. Meski masih terbuka peluang untuk membuat kejutan.

	"Bola itu bundar, itu artinya segala hal bisa terjadi. Kami akan menampilkan skuat terbaik yang paling mungkin untuk memenangkan pertandingan," katanya seperti dikutip situs resmi AFF.

	Rekor Pertemuan

	Indonesia punya alasan untuk tidak berkecil hati menghadapi persaingan di grup A nanti. Soalnya, berdasarkan statistik pertemuan terakhir, Indonesia mengalahkan Singapura dan Thailand di pertemuan terakhir.

	Pada 7 Desember 2010, Indonesia kalahkan Thailand 2-1 di SUGBK. Sedangkan pada 28 November 2012, giliran Indonesia kalahkan Singapura 1-0. Yang agak miris, Filipina bantai Indonesia 4-0 pada Piala AFF 2014 lalu.

	"Grup A sangat ketat. Buat saya, Thailand tim terbaik di grup A. Lalu ada juga Filipina dengan pemain naturalisasi mereka. Jadi, kami bakal benar-benar di tes di Piala AFF nanti," katanya.
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2568873/peluang-kecil-indonesia-siap-bikin-kejutan-di-piala-aff</link>
</artikel>