<artikel>
	<id>OLA_SB_10_237</id>
	<judul>Van Dijk Mengaku Butuh Waktu di Persib</judul>
	<tanggal>30/05/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Penyerang Persib Bandung, Serginho van Dijk mengakui belum sepenuhnya beradaptasi dengan permainan tim barunya itu. Menurutnya, ia masih membutuhkan waktu untuk menyesuaikan dengan permainan Maung Bandung. Pemain yang sempat merumput bersama Adelaide United tersebut merasa tampil kurang gereget pada laga debutannya tersebut. Tampil perdana saat timnya menjamu Madrura United pada laga lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) 2016, di Stadion Si Jalak Harupat, Sabtu (28/5), Van Dijk tak mampu berbuat banyak. Maung Bandung pun harus puas dengan hasil imbang tanpa gol. Ini merupakan hasil imbang kedua dalam laga dua pekan terakhir bagi Persib. Skuat arahan Dejan Antonic pun masih terpaku di posisi kedelapan klasemen sementara ISC dengan mengantongi tujuh poin. "Ini mungkin masih proses karena tim sekarang bukan seperti tahun sebelumnya atau tim yang juara," ucap Van Dijk seperti dilansir situs resmi Persib. "Tapi saya rasa kami bisa main lebih baik ke depannya. Kami akan selalu bekerja keras untuk menang." Persib akan menghadapi laga yang tak kalah berat menghadapi Bhayangkara Surabaya United, 11 Juni mendatang. Van Dijk pun menargetkan bisa memberikan tiga poin bagi timnya Bhayangkara SU nanti. "Semoga pada pertandingan selanjutnya kami bisa ambil lebih banyak peluang dan dua atau tiga peluang besar," tuturnya. "Mudah-mudahan kalau lebih kerja keras minggu depan itu sudah lebih bagus buat pertandingan selanjutnya." Ia pun berharap dengan dukungan suporter Persib yang terus konsisten dalam mengawal perjuangan timnya. "Dukungan bobotoh luar biasa. Saya mau terima kasih dan maaf belum bisa beri kemenangan," kata Van Dijkk. Mudah-mudahan ke depannya bisa lebih bagus lagi." (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160530082459-142-134305/van-dijk-mengaku-butuh-waktu-di-persib/</link>
</artikel>