<artikel>
	<id>OLA_SB_10_311</id>
	<judul>Persib vs PSM Makassar Imbang, Djajang Kecewa dengan Wasit</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib, PSM</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Makassar - Pelatih kepala Persib Bandung Djajang Nurdjaman tak dapat menyembunyikan kekecewaannya atas hasil imbang 2-2 melawan PSM Makassar di Stadion Andi Mattalatta. "Kami bersyukur raih satu poin tapi, jujur saya tidak puas dengan hasil pertandingan ini," kata Djajang seusai laga, Sabtu malam, 29 Oktober 2016.

	Djajang tidak menerima keputusan wasit yang mengesahkan gol sundulan Ronald Hikspoors pada menit ke-66. Menurut dia, gol itu tercipta setelah terlebih dahulu pemain-pemain PSM melanggar kiper Persib Muhammad Natsir. "Semua orang melihat. Satu Indonesia menyaksikan bahwa itu pelanggaran," ujar Djajang.

	Atas gol itu, pemain dan official Persib melakukan protes hingga pertandingan di ajang Torabika Soccer Championship itu harus disetop selama 10 menit. Bahkan pasukan laskar Maung Bandung ini sempat meninggalkan lapangan pertandingan.

	Djajang mengatakan tak menginstruksikan pemain untuk mogok bertanding. Dia mengatakan pemain ditarik ke pinggir lapangan karena dirinya hendak memperjelas alasan wasit mengesahkan gol tersebut. "Bukan tipe saya mogok bermain," ujar dia.

	Menurut Djajang, pihaknya menagih wasit Hamsir yang berjanji memimpin pertandingan dengan fair. Dia mengatakan pada technical meeting dengan tim official PSM, wasit asal Balikpapan itu berjanji akan menjadi inspektur pertandingan dengan baik. "Saya tidak peduli siapa menang dan kalah. Yang penting prosesnya fair," kata dia. 

	Protes atas gol yang berujung dihentikannya permainan merupakan kali kedua terjadi di Makassar. Pada saat PSM menjamu Sriwijaya FC, dua pekan lalu, insiden serupa juga terjadi.

	"Kami juga bisa hentikan permainan saat tandang. Tapi itu tidak pernah kami lakukan," kata pelatih PSM Makassar, Robert Rene Alberts, menanggapi insiden pertandingan itu.

	Menurut dia, terhentinya pertandingan mengalihkan perhatian anak asuhnya yang sudah dalam performa yang baik. Konsentrasi pemain juga pecah setelah beberapa saat kemudian wasit mengganjar kartu merah bek kiri PSM, Zulvin Zamrun. "Kami juga banyak dirugikan pada pertandingan kali ini," ujar pelatih asal Belanda itu.

	PSM bermain seri 2-2 melawan Persib. Gol pertama PSM diciptakan oleh Titus Bonai pada menit 9 di babak pertama yang kemudian dibalas oleh Febry Hariyadi 10 menit kemudian.

	Di babak kedua Ronald Hikspoors menambah keunggulan PSM melalui sundulan. Kemenangan PSM di kandang buyar seketika di menit 90+2. Kim Kurniawan berhasil memanfaatkan kemelut di depan gawang untuk menggetarkan jala gawang PSM yang dijaga Syaiful.

	ABDUL RAHMAN
	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/10/30/237816156/persib-vs-psm-makassar-imbang-djajang-kecewa-dengan-wasit</link>
</artikel>