<artikel>
	<id>OLA_SB_10_315</id>
	<judul>Bali United Tekuk Barito Putera 3-2, Indra Sjafri Bersyukur</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Bali United</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Gianyar - Pelatih Bali United Indra Sjafri bersyukur tim asuhannya bisa memetik kemenangan di kandang saat menjamu Barito Putera dengan skor 3-2 dalam laga lanjutan Indonesia Soccer Championship (ISC) 2016, di Stadion Kapten I Wayan Dipta, Gianyar, Senin, 7 November 2016. 

	Usai pertandingan, Indra menyampaikan dirinya sangat bersyukur dengan hasil yang diraih timnya. "Kami harap ini menjadi awal kebangkitan," ujarnya. 

	Ia juga berharap, para pemain asuhannya tidak ada lagi yang cedera saat menghadapi laga berikutnya. "Kami ingin tim yang permanen," kata mantan pelatih tim nasional U-19 itu.

	Bermain di hadapan pendukungnya, Bali United bermain ngotot. Walhasil mereka berhasil unggul lebih dulu atas tim tamunya. Kapten Bali United Fadil Sausu berhasil merobek jaring gawang kiper Adithya Harlan di menit ke-28. 

	Sepakan bola mati pemain nomer 14 itu bersarang di gawang Barito Putera, setelah sempat membentur barisan pertahanan pemain belakang skuad asuhan Yunan Helmi. Indra yang berdiri di garis lapangan tampak bahagia menyaksikan gol pertama timnya dan langsung memeluk Fadil.

	Tertinggal 0-1, pelatih Yunan Helmi pun mengubah strategi permainannya. Ia menarik Dedy Hartono keluar lapangan dan menggantinya dengan Nazarul Fahmi. Pergantian pemain itu dilakukan hanya selang tujuh menit setelah tuan rumah mencetak gol.

	Namun usahanya tidak membuahkan hasil maksimal. Menjelang turun minum, tepatnya di menit ke-44, Bali United berhasil mencetak gol keduanya lewat sundulan Syakir Sulaiman. Yunan terlihat mengusap wajahnya menyaksikan gol tersebut.

	Babak kedua, Yunan Helmi kembali melakukan pergantian pemain. Ia memasukan Adam Alis menggantikan Nazarul pada menit ke-46. Tak lama setelah pluit babak kedua dibunyikan wasit Yeni Krisdianto, Barito Putera berhasil mencetak gol balasan. 

	Muhammad Aef Maulana berhasil membobol gawang Bali United di menit ke-51 lewat sepakan bola mati yang sempat membentur pemain belakang skuad berjulukan Serdadu Tridatu. Hanya berselang tiga menit Barito Putera menambah gol lewat sepakan Thiago Eduardo di menit ke-54, sehingga skor pun imbang 2-2.

	Indra tampak gusar setelah Barito berhasil menyamakan kedudukan. Ia pun berjalan menghampiri bangku pemain cadangan, kemudian mengganti memasukan Yabes Roni dan Nemanja Vidakovic untuk menggantikan Alsan Sanda dan I Made Wirahadi di menit ke-58. 

	Keputusan Indra membuahkan hasil, Nemanja berhasil mencetak gol menjelang pertandingan berakhir, tepatnya di menit ke-89. Saat itu, Nemanja berhasil keluar dari kemelut dan mencetak gol kemenangan bagi Bali United. Skor pun berubah menjadi 3-2.

	Indra terlihat gembira berhasil membawa timnya menang. Kemenangan ini sekaligus memutus tren negatif dari enam pertandingan tanpa kemenangan. Bali United sebelumnya menelan empat kali kekalahan saat melawan Semen Padang, Persiba, Persela, dan Perseru. Dan, dua kali imbang kontra Madura United dan Bhayangkara FC.

	Mengomentari permainan tim asuhannya, Yunan Helmi, menilai para pemainnya masih belum menemukan ritme permainan. "Kurang percaya diri, tetapi masuknya Adam Alis bisa memberikan nilai positif," tuturnya.

	BRAM SETIAWAN

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/11/07/237818482/bali-united-tekuk-barito-putera-3-2-indra-sjafri-bersyukur</link>
</artikel>