<artikel>
	<id>OLA_SB_10_215</id>
	<judul>Dewi Fortuna Tak Berpihak ke Persija</judul>
	<tanggal>22/08/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persija</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Kendati menelan kekalahan dari PSM Makassar, Minggu (21/8), namun pelatih interim Persija Jakarta Jan Saragih tetap memuji penampilan anak asuhnya. Ramdani Lestaluhu dkk dinilai tampil apik, hanya saja belum dinaungi dewi fortuna. Tampil di Stadion Manahan Solo sebagai markas kedua, Persija harus menyerah 0-1 lewat gol pemain sayap PSM, Maldini Pali, di babak kedua. Menurut Jan, anak asuhnya tampil sesuai dengan skema yang diterapkan. Ramdani Lestaluhu dkk tercatat menghasilkan empat tembakan mengarah ke gawang dari total 12 percobaan. Sementara tim tamu berhasil menorehkan tiga peluang tepat sasaran dari total sembilan tembakan termasuk gol semata wayang yang dicetak Maldini. "Selamat buat PSM yang berhasil meraih poin penuh. Kami harus tetap konsisten dan bermain sesuai karakter kami. Malam ini kami kurang beruntung. Menit-menit akhir kami over confident sehingga kebobolan," kata Jan Saragih dalam rilis dari media officer Persija. Pelatih berlisensi B UEFA tersebut mengakui skuat Persija musim ini terbilang cukup lengkap dengan kombinasi pemain senior dan junior. Namun, "Macan Kemayoran" kesulitan untuk meraih hasil positif di 10 laga terakhir. "Kami harus pecahkan penghalang di antara kita. Kami harus satu hati, baik antara manajemen, pemain, dan segala elemen yang ada dalam tim. Ini bukan misi yang mudah, Namun kalau kita lihat progres kami besar dan berbeda dengan sebelumnya. Kita sudah mampu bermain lugas, namun kurang beruntung," paparnya. Kiper utama Persija Andritany Ardhiyasa mengaku kecolongan dengan gol Maldini Pali di babak kedua. Namun, kekalahan atas tim "Juku Eja" menjadi pelajaran berharga untuknya. "Kami bermain bagus namun kurang beruntung. Hasil ini adalah pelajaran buat kami. Masih banyak yang harus dibenahi. Kami punya banyak pekerjaan rumah," kata Andritany. Sementara pencetak gol kemenangan PSM, Maldini, mengaku bangga bisa memberikan kontribusi bagi timnya. Meski lebih banyak duduk di bangku cadangan, namun kerja kerasnya mulai membuahkan hasil. "Ini adalah gol pertama saya buat PSM. Walau sering jadi pemain cadangan, namun saya tetap kerja keras dan banyak belajar dari kesalahan," ujar Maldini yang sempat bersinar bersama timnas Indonesia U-19. Kekalahan ini membuat Persija melorot ke posisi 16 klasemen sementara Indonesian Soccer Championship (ISC) dengan koleksi 14 poin. Sementara PSM naik ke peringkat 11 dengan perolehan 20 poin dari 16 pertandingan. (jun)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160822091315-142-152890/dewi-fortuna-tak-berpihak-ke-persija/</link>
</artikel>