<artikel>
 	<id>OLA_SB_10_205</id>
 	<judul>Taklukkan PS.TNI, Persija Serasa Bermain di Rumah Sendiri</judul>
 	<tanggal>14/10/16</tanggal> 
 	<kata_kunci>persija</kata_kunci>
 	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persija berhasil menang 2-1 melawan PS TNI dalam pekan ke-23 kompetisi Indonesian Soccer Championship (ISC) A di Stadion Pakansari, Jumat (14/10) petang. Lebih dari 26 ribu penonton yang mayoritas pendukung persija memadati stadion yang terletak di Kabupaten Bogor tersebut. Hal itu membuat Persija serasa bermain di kandang. Banyaknya suporter Persija membakar semangat Greg Nwokolo dan kawan-kawan. Alhasil, mereka mampu mengakhiri pertandingan dengan skor 2-1. "Kami bersyukur bisa mencatat tiga kemenangan beruntun dan duel malam ini merupakan duel yang paling menarik. Persija luar biasa, PS TNI juga luar biasa. Dan ini kemenangan Persija di kandang lawan, walaupun seperti bermain di kandang sendiri," kata pelatih Persija, Muhammad Alhadad, kepada para wartawan usai pertandingan. Persija lebih dulu tertinggal 0-1 setelah gelandang PS TNI Erwin Ramdani mencetak gol pada menit ke-48. Namun 13 menit kemudian, pemain depan Persija Greg Nwokolo menyamakan kedudukan. Pada menit ke-76, Persija nyaris menggandakan skor lewat sundulan Greg setelah mendapat umpan tendangan bebas dari Ismed Sofyan. Beruntung ada bek PS TNI Wanda Syahputra yang berjaga tepat di kiri gawang. Tak ingin imbang begitu saja, PS TNI pun mencoba mengancam balik pada menit ke-84 melalui tendangan keras Wawan Febrianto. Akan tetapi penjaga gawang Macan Kemayoran Andritany Ardhiyasa dengan sigap menahan tendangan ke arah tengah gawang tersebut. Tepat di menit ke-90 sebelum pertandingan berakhir, Persija akhirnya berhasil keluar jadi pemenang setelah Gunawan Dwi Cahyo membobol gawang Teguh Amiruddin. "Persija sekarang dianggap trennya naik. Lawan selalu bermain ngotot dan maksimal. Harus diakui. Saya rasa Persija sebenarnya bisa mencetak lebih dari dua gol," ucap Alhadad. (ptr)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161014195619-142-165626/taklukkan-pstni-persija-serasa-bermain-di-rumah-sendiri/</link>
</artikel>