<artikel>
	<id>OLA_SB_10_391</id>
	<judul>Bungkam PS TNI, Barito Putera Tetap Juru Kunci</judul>
	<tanggal>13/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>PS TNI, Barito Putra</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Samarinda - Barito Putera mengakhiri paceklik kemenangan dalam dua pertandingan terakhir. Laskar Antasari --sebutan Barito Putera-- menang 1-0 atas PS TNI di Stadion 17 Mei, Banjarmasin, Minggu (13/11/2016) dalam lanjutan Torabika Soccer Championship presented by IM3 Ooredoo.

	Laskar Antasari unggul cepat ketika wasit Djumadi Effendi menunjuk titik putih pada menit ke-14. Luis Carlos Junior yang menjadi eksekutor sukses menamlukkan kiper PS TNI, Teguh Amiruddin.

	PS TNI coba mencari gol balasan. Menit ke-18, Pandi Lestaluhu melepaskan tembakan. Sayang, akurasi sepakannya masih tidak menemui sasaran.

	Barito Putera menjebol gawang PS Tni pada menit ke-61 melalui sepakan Luis Junior. Namun gol itu dianulir wasit karena Luis Junior sudah berada dalam posisi off-side.

	Thiago hampir saja mencetak gol kedua untuk Barito Putera. Berawal dari serangan balik, dia melepaskan tendangan dari depan kotak penalti PS TNI pada menit ke-87. Namun, Teguh Amiruddin masih bisa mengamankan gawangnya.

	Hingga pertandingan berakhir, Laskar Antasari menang 1-0. Sayangnya, kemenangan itu belum mampu membawa Barito Putera keluar dari posisi juru kunci.

	Laskar Antasari baru mengoleksi 24 poin. Sedangkan PS TNI masih berada di urutan ke-16 dengan keunggulan satu poin dari Barito Putera.

	Susunan Pemain

	Barito Putera: Imam Arief, Muhammad Roby, Thierry Hathussi, Ambrizal, Adam Alis, Amirul Mukminin, Paulo Sitanggang, Luis Carlos Junior, Thiago Eduardo da Amaral, Muhamad Maulana, Nazar Nurzaidin.

	PS TNI: Teguh Amiruddin, Romy Agustiawan, Hardiantono, Wigandra Pradika, Legimin Raharjo, Stevanus Bungaran, Guntur Triaji, Erwin Ramdani, Pandi Lestaluhu, Aldino Herdianto, Dwi Cahyono.

	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2651061/bungkam-ps-tni-barito-putera-tetap-juru-kunci?</link>
</artikel>