<artikel>
	<id>OLA_SB_10_390</id>
	<judul>Persib Jamu Arema, Sergio Berambisi Kembali Cetak Gol</judul>
	<tanggal>25/08/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Persib, Arema</kata_kunci>
	<isi>TEMPO.CO, Bandung - Ujung tombak Persib Bandung, Sergio van Dijk, berambisi kembali mencetak gol saat timnya menjamu Arema Cronus pada laga lanjutan kompetisi Indonesia Soccer Championship (ISC) pada pekan ke-17 di Stadion Si Jalak Harupat, Kabupaten Bandung, Sabtu, 27 Agustus 2016.

	Sergio kini sedang dielu-elukan bobotoh, suporter Persib, lantaran pada laga sebelumnya, Ahad, 21 Agustus 2016, mencetak dua gol di kandang PS TNI di Stadion Pakansari, Kabupaten Bogor. 

	"Mudah-mudahan, di pertandingan lawan, Arema bisa mencetak gol lagi. Menurut saya, pertandingan kemarin melawan PS TNI bagus dan nanti melawan Arema umpan-umpan bisa bagus lagi," ujar Sergio saat ditemui wartawan seusai latihan rutin di lapangan Progresif di Jalan Soekarno-Hatta, Kota Bandung, Kamis, 25 Agustus 2016.

	Baca: Akhirnya Persib Bisa Main di Si Jalak Harupat Lawan Arema

	Melawan skuad berjulukan Singo Edan, bagi Sergio, merupakan pertandingan yang sangat penting bagi Maung Bandung—julukan Persib. Selain didaulat sebagai laga adu gengsi, tentu kedua tim akan tampil maksimal guna memenangi laga. Terutama bagi Persib yang kini menyandang status kandang.

	Sebelumnya, pemain kelahiran Assen, Belanda, itu pernah menjadi satu-satunya pemain Persib yang dapat membobol gawang Arema saat kedua kesebelasan dipertemukan di Stadion Si Jalak Harupat, Kabupaten Bandung, 20 April 2013.

	Ketika itu, kepiawaian Sergio dalam mengeksekusi tendangan bebas berhasil membobol gawang Arema, yang dikawal Kurnia Mega. Gol Sergio pun berhasil membawa Persib menang tipis 1-0 atas Arema kala itu.

	"Dulu saya mencetak gol dari tendangan bebas saat main melawan Arema, sangat penting ya untuk kepercayaan diri pemain. Ya, kalau kami mau naik peringkat, kami harus menang melawan tim yang besar di atas kami, seperti Arema," katanya.

	AMINUDIN A.S.

	</isi>
	<link>https://bola.tempo.co/read/news/2016/08/25/237798805/persib-jamu-arema-sergio-berambisi-kembali-cetak-gol</link>
</artikel>