<artikel>
	<id>OLA_SB_10_336</id>
	<judul>Rekor Pertemuan Vietnam Vs Indonesia: Garuda Masih Dominan</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Hanoi - Tim Nasional (timnas) Indonesia akan kembali melakoni laga uji coba keempatnya dalam persiapan jelang berlaga di Piala AFF 2016 dengan melawan Vietnam di Stadion My Dinh, Selasa (8/11/2016) malam WIB. Ini merupakan pertemuan kedua Tim Garuda melawan The Golden Stars, pada tahun 2016.

	Sebelumnya, Indonesia sempat menjamu Vietnam di Stadion Maguwoharjo, Sleman pada 9 Oktober 2016. Di laga yang disaksikan puluhan ribu penonton itu, Tim Merah Putih sukses menahan imbang The Golden Stars dengan skor akhir 2-2.

	Hasil imbang tersebut merupakan pertemuan ke-21 kali Indonesia kontra Vietnam. Sejauh ini, Indonesia masih superior ketimbang Vietnam. Tercatat, skuat asuhan Alfred Riedl itu mampu meraih delapan kemenangan, sembilan imbang dan hanya menderita empat kekalahan.

	Pertemuan pertama antara Indonesia melawan Vietnam terjadi di babak penyisihan Grup B SEA Games 1991. Bertanding di Rizal Memorial Stadium Manila, Indonesia menang 1-0 berkat gol Robby Darwis.

	Uniknya, dalam lima pertandingan terakhir, laga antara Indonesia melawan Vietnam selalu berakhir tanpa pemenang. Terakhir Indonesia mampu mengalahkan Vietnam dengan skor akhir 1-0 ketika melakoni laga uji coba pada 11 Juni 2008 di Stadion Gelora 10 November, Surabaya.

	Berikut adalah rekor pertemuan Indonesia vs Vietnam versi 11vs11:

	28 November 1991, Indonesia 1-0 Vietnam
	16 April 1993, Vietnam 1-0 Indonesia
	30 April 1993, Indonesia 2-1 Vietnam
	9 Juni 1993, Indonesia 1-0 Vietnam
	12 Desember 1995, Vietnam 1-0 Indonesia
	11 September 1996, Vietnam 1-1 Indonesia
	15 September 1996, Vietnam 3-2 Indonesia
	24 Februari 1997, Indonesia 1-0 Vietnam
	7 Oktober 1997, Indonesia 2-2 Vietnam
	12 Agustus 1999, Indonesia 0-1 Vietnam
	16 November 2000, Vietnam 2-3 Indonesia
	6 September 2001, Indonesia 1-0 Vietnam
	21 Desember 2002, Indonesia 2-2 Vietnam
	11 Desember 2004, Vietnam 0-3 Indonesia
	15 Januari 2007, Indonesia 1-1 Vietnam
	11 Juni 2008, Indonesia 1-0 Vietnam
	15 September 2012, Indonesia 0-0 Vietnam
	16 Oktober 2012, Vietnam 0-0 Indonesia
	20 November 2014, Vietnam 2-2 Indonesia
	22 November 2014, Vietnam 2-2 Indonesia
	09 Oktober 2016, Indonesia 2-2 Vietnam

	(Yosef Deny Pamungkas)
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2645814/rekor-pertemuan-vietnam-vs-indonesia-garuda-masih-dominan</link>
</artikel>