<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_142</id>
	<judul>Kuartal III 2016, PGN Raih Laba Bersih Rp 3,23 triliun</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>PGN Laba Bersih</kata_kunci>
	<isi>Kinerja PT Perusahaan Gas Negara (PGN) masih mengembirakan di tengah harga minyak dunia yang masih mengalami penurunan signifikan serta nilai tukar rupiah yang berfluktuasi. Hingga September 2016, PGN membukukan pendapatan bersih sebesar USD 2,16 miliar naik sebesar USD 17,32 juta dibandingkan periode yang sama tahun sebelumnya, yakni USD 2,14 miliar. Peningkatan pendapatan ini diperoleh dari hasil kontribusi dari beroperasinya pipa transmisi gas bumi Kalija I, yang dioperasikan PT Kalimantan Jawa Gas dan hasil kontribusi penjualan gas dari sektor hulu melalui SEI. Sedangkan Laba operasi hingga September 2016 sebesar USD 394,24 juta. Sementara laba bersih sebesar USD 241,99 juta atau Rp 3,23 triliun (kurs Rp 13.328). "Kami melakukan berbagai upaya efisiensi sehingga mampu mencetak laba di tengah kondisi perekonomian yang sedang mengalami perlambatan," kata Sekretaris Perusahaan PGN, Heri Yusup, di Jakarta. Selama periode Januari-September 2016, PGN menyalurkan gas bumi sebesar 1.595 juta kaki kubik per hari (MMSCFD). Jumlah itu naik dibandingkan periode yang sama tahun lalu sebesar 1.556 MMSCFD. Heri menambahkan, sejalan dengan upaya pemerintah meningkatkan perekonomian nasional, PGN optimistis kinerja perseroan juga akan semakin baik. Meski kondisi perekonomian mengalami perlambatan, PGN tetap mengembangkan infrastruktur gas bumi untuk memperluas pemanfaatan gas bumi bagi masyarakat. "PGN akan semakin agresif membangun infrastruktur gas bumi nasional untuk meningkatkan pemanfaatan produksi gas nasional," katanya. Pada kuartal III-2016, infrastruktur pipa gas PGN bertambah sepanjang lebih dari 241 km. Saat ini, kata Heri mencapai lebih dari 7.267 km atau setara dengan 78 persen pipa gas bumi hilir nasional.</isi>
	<link>http://www.jpnn.com/read/16/11/01/477899/Kuartal-III-2016-PGN-Raih-Laba-Bersih-Rp-323-triliun-</link>
</artikel>