<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_21</id>
	<judul>Pemegang Saham Restui Indofood Jual China Minzhong</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Saham Indofood</kata_kunci>
	<isi>PT Indofood Sukses Makmur Tbk (INDF) mendapat restu dari pemegang saham untuk melego anak usaha perseroan, China Minzhong Food Corporation Ltd dengan nilai hingga Rp6,32 triliun. Sekretaris Perusahaan Indofood, Elly Putranti mengatakan, dalam Rapat Umum Pemegang Saham Luar Biasa (RUPSLB) yang diselenggarakan, perseroan memperoleh persetujuan dari pemegang saham independen terkait rencana divestasi saham di China Minzhong. "Dengan diperolehnya persetujuan ini dan persetujuan dari pemegang saham independen First pacific Company Limited, induk perusahaan Indofood pada tanggal 19 Oktober 2016, maka seluruh pra-syarat transaksi sebagaimana dimaksud dalam surat edaran ringkas pada 14 September 2016, telah terpenuhi," ujar Elly dalam keterangan resmi, Jumat (21/10). Seperti diketahui, Indofood bakal menerima sekitar S$651,9 juta atau setara Rp6,32 triliun (asumsi kurs Rp9.700 per dolar Singapura) dari penjualan kotor mayoritas saham China Minzhong Holdings Ltd. Elly mengatakan, perseroan telah mengubah struktur transaksi penawaran tender sukarela dengan Marvellous Glory Holdings Ltd. untuk mengakuisisi seluruh saham China Minzhong dengan harga S$1,2 per lembar. Nantinya, setiap pemegang saham China Minzhong yang menerima transaksi penawaran harus memilih salah satu cara penyelesaian. Pertama, adalah penyelesaian tunai, dimana setiap lembar saham China Minzhong akan dibayar secara penuh dan tunai sebesar S$1,2. Kedua, penyelesaian kombinasi, di mana setiap lembar saham China Minzhong akan dibayarkan secara tunai sebesar S$0,7665 dan sisanya S$ dibayar dalam bentuk surat utang yang bisa ditukar saham (zero coupon exchangable bonds) senilai S$0,4335. "Selanjutnya, exchangable bonds akan wajib ditukarkan menjadi saham China Minzhong pada akhir periode penukaran," kata Elly, September lalu. Setelah terpenuhinya seluruh prasyarat dan pengumuman resmi mengenai transaksi penawaran sudah disampaikan oleh Marvellous, Indofood akan menerima transaksi penawaran dalam periode dan memilik penyelesaian kombinasi sebagai pembayaran. "Oleh karena itu, Indofood akan menerima uang tunai sebesar S$416,4 juta dan exchangable bonds senilai S$235,49 juta," jelasnya. Penjualan saham tersebut dilakukan karena direksi memandang bahwa waktu yang dibutuhkan untuk mencapai hasil yang diharapkan atas investasi Indofood di China Minzhong akan lebih lama dari yang diantisipasi. "Terutama karena kondisi makro ekonomi global yang kurang menunjang termasuk di China," tutur Elly.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/161021124031-92-166995/pemegang-saham-restui-indofood-jual-china-minzhong/</link>
</artikel>