<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_215</id>
	<judul>Skema Subsidi Tertutup Elpiji Tekan Penyalahgunaan 15 Persen</judul>
	<tanggal>20/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Subsidi Tertutup Elpiji</kata_kunci>
	<isi>Kementerian Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) memperkirakan skema subsidi tertutup melalui mekanisme uang eletronik (e-money) dalam pembelian Liquid Petroleum Gas (elpiji) volume 3 kilogram (kg) akan menekan penyalahgunaan atau kebocoran elpiji bersubsidi 10 hingga 15 persen. Sebelumnya, subsidi tertutup elpiji 3 kg diberikan dengan skema penyaluran kartu e-money untuk membeli kuota elpiji tertentu oleh kelompok yang menjadi sasaran. Nah, rencananya, setiap rumah tangga masyarakat miskin bakal mendapat jatah tiga tabung elpiji 3kg setiap bulan, sedangkan pelaku industri mikro mendapat jatah sembilan tabung elpiji 3 kg. "Kami harap, setelah subsidi elpiji tertutup, kebocoran penggunaan elpiji 3 kg bisa dikurangi 10-15 persen," tutur Direktur Jenderal Migas Kementerian ESDM I Gusti Nyoman Wiratmaja, usai menghadiri rapat panitia kerja asumsi makro RAPBN 2017 dengan Badan Anggaran DPR diGedung DPR, Senin (9/19). Saat ini, subsidi elpiji dinikmati oleh golongan rumah tangga dan industri mikro. Namun, sayang, skema itu belum bisa memilah-milah antara golongan rumah tangga masyarakat mampu dan tidak mampu. Hal itu membuka peluang penyalahgunaan dan kebocoran. Misalnya, elpiji 3kg digunakan oleh golongan masyarakat mampu maupun industri nonmikro, seperti restoran atau hotel. Tidak cuma itu, kebocoran juga bisa terjadi ketika pihak-pihak yang tidak bertanggung jawab mengoplos elpiji. Melalui penyaluran elpiji 3kg dengan skema subsidi tertutup, menurut Wiratmaja, bisa lebih tepat sasaran, karena kartu subsidi akan langsung dipegang oleh masyarakat yang berhak. Hal itu bisa menghemat subsidi elpiji yang dikeluarkan pemerintah. Sebagai ilustrasi saja, tahun ini, pemerintah menyalurkan subsidi elpji sebesar Rp28,8 triliun untuk 6,25 juta metrik ton elpiji. Jika menggunakan subsidi tertutup, subsidi elpiji untuk masyarakat miskin bisa ditekan menjadi sekitar Rp10 triliun. Jika pemerintah juga menyasar golongan masyarakat yang rentan miskin, maka subsidi elpiji dapat melebar menjadi Rp15 triliun. Wiratmaja menjelaskan, tahun depan, skema subsidi tertutup elpiji akan dilakukan secara bertahap. Setiap bulan, pemerintah akan menambah daftar kota yang masyarakatnya akan menerima subsidi tertutup elpiji. Saat ini, pemerintah tengah melakukan uji coba (pilot project) di Tarakan, Kalimantan Utara, untuk jangka waktu tiga bulan. Selanjutnya, pemerintah juga berencana melakukan uji coba di Pulau Bangka, Bangka Belitung. "Setiap bulan akan tambah terus kotanya. Kami akan lihat apakah bisa di seluruh Indonesia (tahun depan) atau butuh setahun atau dua tahun. Jadi, bergantung pilot project di Tarakan ini," pungkasnya.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/160919192007-85-159488/skema-subsidi-tertutup-elpiji-tekan-penyalahgunaan-15-persen/</link>
</artikel>