<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_279</id>
	<judul>Suku Bunga Acuan Berpotensi Turun Lagi</judul>
	<tanggal>08/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Suku Bunga Acuan</kata_kunci>
	<isi>Pertumbuhan ekonomi kuartal kedua yang melebihi ekspektasi membuat suku bunga acuan Bank Indonesia (BI rate) berpeluang kembali turun. Agustus-September tahun ini, BI rate diprediksi akan bermain di kisaran 6.5-6.25 persen. Tren pemangkasan suku bunga mengikuti laju inflasi yang masih terjaga. Penyesuaian tingkat BI rate seiring tingkat pengangguran menurun. Lalu kemudian diikuti daya beli masyarakat meningkat. Dengan demikian, rezim BI rate rendah tidak mustahil dimainkan. Sebelumnya, bank sentral melansir pertumbuhan ekonomi Indonesia di atas ekspektasi. Di mana, dari sisi produk domestik bruto (PDB) bertengger di kisaran 5,18 persen. Fakta itu jauh melebihi koleksi kuartal pertama di level 4,91 persen. Konsistensi pertumbuhan itu sejalan pertumbuhan ekonomi negara-negara Asia tidak terkecuali Tiongkok. Tinkgkat konsumsi sektor swasta dan publik menguat. Kemudian pertumbuhan fixed investment berjalan moderat dan ekspor barang dan jasa mengalami kontraksi. "Secara tahunan pertumbuhan PDB melebihi ekspektasi 4,97 persen dan konsensus lima persen. Ini petunjuk kalau suku bunga masih bisa turun kembali," tutur Ekonom Samuel Sekuritas Indonesia Rangga Cipta akhir pekan lalu. Perbaikan harga komoditas diikuti akselerasi belanja pemerintah cukup konsisten. Dukungan terhadap pertumbuhan semakin menguat terlepas performa ekonomi global terus memburuk. Kondisi tersebut memberi gambaran dan peta kalau lonjakan pertumbuhan PDB sepanjang tahun ini bakal berada di kisaran 5,1 persen. "Secara historis, tren penurunan suku bunga acuan masih akan berlangsung. Paling tidak akan ada pemangkasan suku bunga acuan 25 basis points (bps) lagi," ramalnya. Ekonom Grup UOB Ho Woei Chen menyebut pertumbuhan PDB Indonesia itu termasuk konsisten. Maklum, sejauh ini keringanan moneter secara agresif kurang mampu memperkuat pertumbuhan. Itu dapat diperbaiki dengan regulasi moneter terkait arus masuk dana pengampunan pajak. "Kami memperkirakan akan ada pemotongan 25 bps pada Agustus atau September," tambah Ho Woei.</isi>
	<link>Bank Indonesia (BI) melansir, neraca pembayaran Indonesia (NPI) kuartal tiga surplus USD 5,7 miliar. Jumlah itu meningkat dari sebelumnya yang hanya surplus USD 2,2 miliar. Bahkan, raihan itu dibanding episode sama tahun lalu menanjak signifikan. Maklum, edisi tahun lalu, neraca pembayaran defisit USD 4,6 miliar. Nah, lonjakan neraca kali ini, berkat kenaikan penanaman modal langsung. “Itu menunjukkan aliran modal kuartal III tinggi,” tutur Kepala Departemen Statistik BI Hendy Sulistiowati akhir pekan lalu. Periode Juli-September 2016, neraca transaksi modal dan finansial (TMF) mencatat surplus USD 9,4 miliar. Nominal itu melonjak dibanding kuartal sebelumnya surplus USD 7,9 miliar dan periode sama tahun sebelumnya yang surplus USD 0,2 miliar. Peningkatan surplus TMF dipengaruhi apresiasi surplus investasi langsung USD 5,2 miliar dari USD 3,0 miliar. Itu dipicu neto penarikan utang korporasi antar-afiliasi setelah pada kuartal sebelumnya mencatat neto pembayaran utang. Aliran modal masuk tercatat USD 6 miliar, naik dari kuartal sebelumnya, USD 4,2 miliar. Sektor banyak dilirik beruapa manufaktur dan pertambangan dan sektor lain-lain (termasuk jasa dan properti). Sementara, aliran modal keluar USD 0,8 miliar, turun dari kuartal sebelumnya, USD 1,3 miliar. Selain itu, defisit investasi lainnya turun dari minus USD 3,7 miliar menjadi USD 2,3 miliar juga berdampak positif pada surplus TMF. Sedangkan surplus neto investasi portofolio tercatat lebih rendah dibanding kuartal II 2016, dari USD 8,3 miliar menjadi USD 6,5 miliar. Itu karena tidak ada penerbitan global bonds pemerintah. Meski menurun, surplus investasi portofolio masih besar akibat sentimen positif terkait implementasi program amnesti pajak.</link>
</artikel>