<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_339</id>
	<judul>Premi Asuransi Bumiputera Capai Rp 5,8 T di 2015, Naik 5,14%</judul>
	<tanggal>12/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>Premi Asuransi Bumiputera</kata_kunci>
	<isi>Di tengah menurunnya kondisi ekonomi pada tahun 2015 yang lalu, Asuransi Jiwa Bersama (AJB) Bumiputera 1912 meraih kinerja positif dengan mencatatkan pertumbuhan premi bruto hingga Rp 5,8 triliun atau tumbuh 5,14% dibandingkan perolehan premi pada tahun sebelumnya. Kontribusi premi perusahaan didominasi oleh lini bisnis asuransi perorangan konvensional yang mencapai Rp 4,22 triliun setara 72,7%, asuransi kumpulan Rp 1,1 triliun setara 18,8% dan produk unit link Rp 252,2 miliar atau 4,3%. "Peningkatan pendapatan premi pada premi bisnis baru Bumiputera mencapai Rp 1,9 triliun atau tumbuh hingga 15,32% dibandingkan periode yang sama pada tahun sebelumnya. Pertumbuhan positif ini menjadi indikasi bahwa produk perlindungan yang kami tawarkan telah diterima dengan baik oleh masyarakat," ujar Direktur Utama Bumiputera Ahmad Fauzie Darwis, dalam keterangan resminya, Jumat (12/2/16). Selama 104 tahun beroperasi, Bumiputera turut mensejahterakan masyarakat dengan senantiasa konsisten menunaikan kewajiban membayarkan klaim kepada pemegang polis. Bahkan, ketika pasang surut ekonomi makro sekali pun. Selama tahun 2015, Bumiputera telah membayarkan klaim netto sebesar 5,6 triliun atau mengalami peningkatan sebesar 11,29% bila dibandingkan dengan periode yang sama pada tahun 2014. Artinya, Rp 474 miliar setiap bulan, atau Rp 118,54 miliar per minggu, atau Rp 15,58 miliar setiap hari atau RP 649 juta setiap jam. Inilah bentuk komitmen Bumiputera atas kepercayaan pemegang polis. Selain mencatat pertumbuhan positif, Bumiputera terus meningkatkan pelayanan kepada 4 (empat) juta pemegang polisnya dengan kemudahan pembayaran premi dari cash atau melalui agen/Financial Consulting (FC) atau kantor pemasaram Bumiputera, menjadi Cashless System. System Cashless atau Banking Service yang diterapkan mulai tahun 2016 ini bekerjasama dengan Bank Mandiri, Bank BNI dan CIMB Niaga. Dengan demikian pemegang polis Bumiputera dapat melakukan pembayaran premi menggunakan debit card, credit card, mesin EDC (Electronic Digital Card), internet banking dan layanan perbankan lainnya. Bukan hanya pembayaran premi, pemegang polis Bumiputera juga dapat merasakan manfaat penerapan cashless untuk penerimaan klaim secara direct to client. Yaitu pembayaran klaim yang ditransfer langsung ke rekening pemegang polis oleh kantor pusat. "Kami sangat antusias menapaki usia 104 tahun dengan semangat baru. Kami optimis strategi yang telah kami susun dapat membantu mencapai target premi tahun 2016 yang telah ditetapkan sebesar Rp 7,004 triliun," imbuh Ahmad. Perkenalkan General Agency System Hybrid (GASH) Di awal 2016 ini, lini operasional Bumiputera juga mengalami perubahan system yaitu dari Branch Office System (BOS) menjadi General Agency System Hybrid (GASH). Perubahan ini merupakan salah satu upaya untuk menghimpun 100.000 agen berlisensi hingga akhir tahun 2016. Saat ini Bumiputera telah memiliki 24.000 agen berlisensi dari AAJI. "Perubahan sistem BOS menjadi GASH diharapkan dapat membantu program yang dicanangkan oleh Otoritas Jasa Keuangan (OJK) dalam merekrut 10 Juta agen asuransi dalam 10 tahun ke depan dan 1 juta agen asuransi jiwa berlisensi pada tahun 2020 yang dicanangkan oleh AAJI," ujar Ahmad. Bumiputera Untuk Indonesia Mengusung tema "SEMANGAT Bumiputera Meraih Masa Depan Yang Sejahtera dan Penuh Berkah", peringatan hari jadi ke-104 digunakan oleh Bumiputera untuk menguatkan sinergi seluruh karyawan dan mitra kerja melalui kegiatan sosial yang dilaksanakan serentak di 25 Kantor Pemasaran Regional di seluruh Indonesia. Ada beragam kegiatan yang dilakukan perusahaan dalam memeriahkan perayaan ulang tahun diantaranya penggalangan buku, perlengkapan sekolah dan pakaian layak melalui Bumiputera Berbagi, gerakan silahturahmi kepada Pemegang Polis melalui Bumiputera Simpatik, kegiatan donor darah melalui Bumiputera Peduli, dan Bumiputera Sehat yang merupakan kegiatan senam yang diikuti oleh seluruh karyawan, mitra kerja/agen dan masyarakat umum serentak pada tanggal 14 Februari 2016 di 25 Kantor Pemasaran Regional seluruh Indonesia. "Momentum perayaan ulang tahun ke 104 ini kami jadikan sarana memperkuat internal perusahaan dan mempersiapkan diri menghadapi Masyarakat Ekonomi Asean (MEA). Kami berharap rangkaian kegiatan sosial yang kami jalankan dapat memberikan manfaat bagi internal Bumiputera dan masyarakat luas," kata Ahmad. Tak ketinggalan, momen perayaan ulang tahun juga dijadikan oleh Bumiputera untuk menyerahkan penghargaan kepada karyawan Bumiputera yang telah lebih dari 30 tahun berdedikasi untuk perusahaan melalui penyerahan Satya Lencana. Penghargaan Satya Lencana diharapkan dapat meningkatkan kompetensi dan prestasi bagi seluruh karyawan untuk terus berdedikasi tinggi memberikan yang terbaik bagi perusahaan.</isi>
	<link>http://finance.detik.com/moneter/d-3140952/premi-asuransi-bumiputera-capai-rp-58-t-di-2015-naik-514</link>
</artikel>