<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_379</id>
	<judul>Ini Upaya Banyuwangi Untuk Tekan Inflasi Hingga Capai Nilai Terendah</judul>
	<tanggal>08/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Banyuwangi Inflasi</kata_kunci>
	<isi>Inflasi di Kabupaten Banyuwangi tercatat sebagai yang terendah di Indonesia. Data Badan Pusat Statistik (BPS), inflasi Banyuwangi pada September mencapai 0,02%, sedangkan rata-rata inflasi secara nasional mencapai 0,22% pada periode tersebut. Capaian inflasi tersebut akan terus dikelola pada level yang stabil untuk menjaga daya beli masyarakat. Asisten Pembangunan dan Kesejahteraan Rakyat Pemkab Banyuwangi Agus Siswanto mengatakan, sejumlah upaya dilakukan untuk pengendalian inflasi di Banyuwangi. Seperti program-program pro rakyat yang sederhana namun mendongkrak roda perekonomian masyrakat. "Kita sinergikan program operasi pasar murah, vertikultur di kalangan rumah tangga, dan gerakan 10.000 kolam ikan. Inflasi dengan sendirinya juga mencerminkan manajemen penawaran dan permintaan barang di daerah," ungkap Agus, Sabtu (8/10/16). Tak hanya itu Bupati Banyuwangi Abdullah Azwar Anas menjabarkan jika inflasi yang metupakan salah satu indikator penting makro ekonomi harus dikelola karena berkaitan langsung dengan daya beli masyarakat. Sinergi Badan Usaha Milik Desa (BUMDes) dan Perum Bulog untuk penyediaan stok barang untuk kelancaran distribusi barang juga ditata. Hal itu dilakukan supaya pengendalian harga sembako, operasi pasar, dan pemberdayaan ekonomi di tingkat desa bisa berjalan tersistem. "Bulan ini sinergi BUMDes dengan Perum Bulog tersebut ditandatangani. Ini juga pararel dengan program Menteri Desa Pak Eko Sandjojo yang mendorong pemberdayaan BUMDes," papar Anas. Banyuwangi kini makin optimistis, perekonomian lokal Banyuwangi akan terus tumbuh ditopang berbagai sektor. Pendapatan per kapita Banyuwangi yang berdasarkan data BPS telah mencapai Rp 37,53 juta per orang per tahun pada 2015 ditargetkan bisa menembus Rp 40 juta pada akhir 2016.</isi>
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-3316157/ini-upaya-banyuwangi-untuk-tekan-inflasi-hingga-capai-nilai-terendah</link>
</artikel>