<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_383</id>
	<judul>Pemerintah Tak Perlu Tunggu Tax Amnestyuntuk APBN-P 2016</judul>
	<tanggal>21/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>Tax Amnesty</kata_kunci>
	<isi>Pemerintah sudah seharusnya mempersiapkan perubahan terhadap Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (APBN) 2016 dan mengajukan kepada Dewan Perwakilan Rakyat (DPR). Tanpa harus menunggu kepastian soal RUU Pengampunan Pajak atau Tax Amnesty. "Saya setuju dan harus segera dan tidak perlu menunggu UU Tax Amnesty," kata Kepala Ekonom PT Bank Rakyat Indonesia Tbk (BRI), Anggito Abimanyu, di Istana Negara, Jakarta, Senin (21/3/16). Alasannya, pertama asumsi makro ekonomi sudah mengalami perubahan yang cukup signifikan. Terutama pada sisi harga minyak dunia yang sudah berada di level US$ 30 per barel. Sementara asumsi dalam APBN adalah US$ 50 per barel. Kemudian nilai tukar yang sebelumnya dipatok Rp 13.900/US$, namun sekarang rupiah sudah menuju arah penguatan. Inflasi dalam posisi yang cukup terjaga seiring dengan peenurunan harga minyak dunia. "Jadi asumsi makro sudah berubah," tegasnya. Kedua adalah postur anggaran, di mana target penerimaan yang sangat tinggi akan sulit dicapai pemerintah. Baik dari sisi pajak maupun penerimaan negara bukan pajak yang secara total mencapai Rp 1.820,5 triliun. "APBN sekarang sulit untuk dicapai dari sisi penerimaan," imbuhnya. Dalam APBN Perubahan (APBN-P), Anggito menilai, perlunya penurunan target penerimaan dan memangkas belanja negara. Lebih cepatnya dilakukan perubahan, maka dapat menahan realisasi tender dari beberapa proyek yang direncanakan. "Lebih cepat lebih baik supaya proyek belum ditenderkan semua. Saya usulkan besok, semester satu paling tidak," tegas Anggito. Anggito tidak menutup kemungkinan penambahan utang oleh pemerintah. Mengingat masih ada ruang untuk pelebaran defisit anggaran yang sekarang ditetapkan sebesar 2,1%. "Kan masih ada space (ruang) untuk menambah defisit," kata Anggito.</isi>
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-3169562/pemerintah-tak-perlu-tunggu-tax-amnesty-untuk-apbn-p-2016</link>
</artikel>