<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_04</id>
	<judul>Menkeu Pastikan Gaji Ke-13 dan THR untuk PNS Cair Bulan Ini</judul>
	<tanggal>22/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>THR untuk PNS</kata_kunci>
	<isi>Menteri Keuangan Bambang P.S. Brodjonegoro memastikan gaji ke-13 dan tunjangan hari raya (THR) bagi Pegawai Negeri Sipil (PNS), prajurit TNI dan POLRI dibayarkan bersamaan pada bulan ini, Juni 2016. Hal itu juga berlaku untuk gaji ke-13 dan THR bagi pensiunan PNS, prajurit TNI dan POLRI, serta pegawai dan pimpinan lembaga non struktural pemerintah. Ketentuan itu tertuang dalam empat Peraturan Menteri Keuangan (PMK) yang ditekennya kemarin, 20 Juni 2016, yakni PMK Nomor 96/PMK.05/16, PMK Nomor 97/PMK.05/16, PMK Nomor 98/PMK.05/16, dan PMK Nomor 99/PMK.05/16. Bambang menjelaskan, gaji ke-13 akan dibayarkan sebesar penghasilan bulanan, yang meliputi gaji pokok, tunjangan keluarga, tunjangan jabatan atau tunjangan umum, dan tunjangan kinerja. Sementara untuk THR, hanya dibayarkan sebesar gaji pokok dari masing-masing pegawai. "Penerima pensiun terusan dari pensunan PNS, prajurit TNI, anggota POLRI, atau pejabat negara yang meninggal dunia diberikan pensiun ketiga belas sebesar penghasilan pensiun terusan yang diterima pada bulan Juni," ujar Menkeu seperti dikutip dari salah satu PMK tersebut. Tunjangan-tunjangan tersebut, lanjut Menkeu, tidak dikenakan potongan iuran apapun, kecuali pajak penghasilan (PPh). Namun, Menkeu menegaskan, tunjangan gaji ke-13 dan THR dikecualikan bagi PNS, prajurit TNI dan Polri, pejabat negara, dan pegawai non-PNS yang sedang menjalani cuti di luar tanggungan negara atau diperbantukan di luar instansi pemerintah. Menurutnya, anggaran yang diperlukan untuk pemb ayaran gaji ke-13 dan THR dibebankan ke APBN dan APBD.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/160622152846-78-140133/menkeu-pastikan-gaji-ke-13-dan-thr-untuk-pns-cair-bulan-ini/</link>
</artikel>