<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_07</id>
	<judul>Pemerintah dan DPR Sepakati Postur Sementara RAPBN 2017</judul>
	<tanggal>29/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>RAPBN 2017</kata_kunci>
	<isi>Badan Anggaran Dewan Perwakilan Rakyat (Banggar DPR) dan pemerintah telah menyepakati postur sementara Rancangan Anggaran Pendapatan dan Belanja Negara (RAPBN) 2017 yang mencakup target pendapatan negara sebesar Rp1.750,3 triliun dan belanja Rp2.080,5 triliun. Ketua Badan Anggaran DPR Kahar Muzakir menjelaskan, postur sementara RAPBN 2017 merupakan hasil kesepakatan rapat Panitia Kerja (Panja) A yang membahas asumsi dasar, pendapatan, defisit, dan pembiayaan. Beberapa asumsi ekonomi makro yang disepakati dalam postur sementara tersebut adalah: Pertumbuhan ekonomi 5,1 persen Inflasi 4 persen Suku bunga SPN 3 bulan 5,3 persen, dan Nilai tukar Rp13.300,00 per dolar Amerika Serikat. "Asumsi pertumbuhan ini menurun dari 5,3 persen ke 5,1 persen setelah pembahasan yang mendalam dengan Komisi XI dan disetujui juga dalam rapat Panja A," kata Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati yang mewakili pemerintah dalam rapat tersebut, Kamis (29/9). Selain itu, asumsi makro lainnya adalah harga minyak Indonesia disepakati US$45 per barel, lifting minyak bumi dipatok 815 ribu barel per hari (bph) dan lifting gas 1.150 ribu barel setara minyak per hari. Dari asumsi tersebut, pendapatan negara disepakati sebesar Rp1.750,3 triliun yang terdiri dari penerimaan perpajakan Rp1.498,9 triliun dan penerimaan negara bukan pajak Rp250 triliun. Belanja negara disetujui sebesar Rp2.080,5 triliun yang terdiri atas belanja pemerintah pusat Rp1.314 triliun dan transfer ke daerah dan dana desa Rp766,4 triliun. Belanja pemerintah pusat tersebut terdiri atas belanja kementerian/lembaga sebesar Rp757,6 triliun dan belanja nonkementerian/lembaga sebanyak Rp556,4 triliun. Pagu transfer ke daerah dalam postur sementara ini diputuskan sebesar Rp706,4 triliun dan dana desa sebanyak Rp60 triliun. Sementara itu, postur sementara RAPBN 2017 juga menetapkan anggaran pendidikan sebesar Rp416,1 triliun dan anggaran kesehatan Rp104 triliun. Dengan demikian, defisit anggaran pada RAPBN 2017 mencapai Rp330,2 triliun atau 2,41 persen terhadap PDB.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/160929150329-78-162130/pemerintah-dan-dpr-sepakati-postur-sementara-rapbn-2017/</link>
</artikel>