<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<artikel xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
	<id>EKO_EM_09_75</id>
	<judul>Bambang Brodjonegoro 'Serahkan' Tax Amnesty ke Sri Mulyani</judul>
	<tanggal>27/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Tax Amnesty</kata_kunci>
	<isi>Mantan Menteri Keuangan yang kini menjabat sebagai Kepala Badan Perencanaan Pembangunan Nasional (Bappenas), Bambang PS Brodjonegoro menyampaikan sejumlah harapan kepada Menteri Keuangan Sri Mulyani Indrawati dalam serah terima jabatan di Kantor Kementerian Keuangan. "Saya berharap dengan Kementerian Keuangan ini dipegang oleh ibu Sri Mulyani kondisi keuangan negara maupun kondisi makro Indonesia akan menjadi lebih baik, pergerakan denyut ekonomi juga semakin kencang dan terutama APBN Indonesia juga semakin berkualitas," tutur Bambang, Rabu(27/7). Tak lupa, Bambang juga berharap program pengampunan pajak (tax amnesty) bisa berjalan sukses. "Mudah-mudahan tax amnesty bisa sukses," ujarnya. Menurut Bambang, saat ini pembangunan ekonomi tidaklah mudah karena kondisi perekonomian global tidak mendukung. Namun demikian, Bambang yakin pengalaman Sri selama menjabat sebagai Kepala Bappenas, Menteri Keuangan, dan Managing Director merangkap Chief Operating Officer (COO) bisa membantu dalam menyusun kebijakan perekonomian yang mumpuni. Bahkan, ia optimistis Sri bisa menjadikan Indonesia sebagai salah satu yang terbaik di antara negara-negara berkembang di dunia. Lebih lanjut, Bambang berharap koordinasi dan kerjasama antara Kemenkeu dan Bappenas bisa lebih erat. Pasalnya, kunci dalam menyusun belanja anggaran yang tepat sasaran berasal dari koordinasi yang baik dari kedua lembaga tersebut. "Bappenas menyusun rancangannya, perencanaanya, termasuk belanja prioritas dan khususnya money follow program yang sangat diharapkan oleh Bapak Presiden (Joko Widodo) dan Kementerian Keuangan mengeksekusi dengan baik," ujarnya. Usai serah terima jabatan, Bambang mengucapkan salam perpisahan kepada segenap pegawai Kemenkeu. Tak kuasa menahan haru, Bambang sempat terlihat menitikkan air mata saat bersalaman dengan tamu undangan.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/160727195411-78-147497/bambang-brodjonegoro-serahkan-tax-amnesty-ke-sri-mulyani/</link>
</artikel>