<artikel>
	<id>POL_PK_01_0055</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Tak Temui Kesulitan saat Tes Kesehatan</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Yudhoyono,  tes kesehatan, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta dari poros Cikeas, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, selesai menjalani tes kesehatan di Rumah Sakit Angkatan Laut Mintohardjo, Jakarta Pusat. Agus-Sylviana rampung tak lama setelah pemeriksaan Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Syaiful Hidayat selesai. Anak pertama dari Presiden Soesilo Bambang Yudhoyono ini menyatakan tak ada masalah pada pemeriksaan kesehatan hari ini. Dia didampingi istrinya, Anisa Pohan dan anaknya, Almira Tunggadewi dalam menjalani pemeriksaan."Kami tes darah, tes urin, kemudian kesehatan dalam juga, jantung, paru-paru, THT, kemudian mata dan gigi. Alhamdulillah tidak ada yang sulit," ujar Agus, Sabtu (24/9).Mantan Danyon Infantri Mekanis 203/Arya Kemuning ini menuturkan, dirinya masih harus mengikuti tes psikologi dan narkotik di Badan Narkotika Nasional (BNN) pada Minggu (25/9) besok. "Hari ini selesai, besok masih harus tes psikologi. Terima kasih ya, semoga semua sehat dan sukses," tutur Agus sambil berjalan meninggalkan rumah sakit. Sementara itu Kepala Dinas Kesehatan TNI Angkatan Laut Laksamana Pertama Lukman Djauw mengungkapkan, hasil pemeriksaan kesehatan bagi para pasangan calon tak bisa langsung diumumkan hari ini. Menurut Lukman, hasil pemeriksaan harus diserahkan ke Komisi Pemilihan Umum (KPU) Provinsi DKI terlebih dulu. "Kami dari tim kesehatan Mintohardjo, KPU daerah, dan Ketua IDI Jakarta sudah menyelesaikan pemeriksaan dua pasangan calon. Saat ini masih  berlangsung pasangan ketiga," terang Lukman.Kedua pasangan calon yang dimaksud adalah Ahok-Djarot dan Agus-Sylviana. Sementara pasangan yang masih menjalani tes kesehatan adalah Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Hasil tes kesehatan nantinya akan menjadi pertimbangan bagi KPU untuk meloloskan pasangan calon tersebut atau tidak. Pemeriksaan psikologi, kata Lukman, akan dilakukan esok hari oleh Himpunan Psikologi Indonesia (HIMPSI) di RSAL Mintohardjo. Kemudian siangnya dilanjutkan tes narkotik di gedung BNN. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20160924164303-32-160867/agus-yudhoyono-tak-temui-kesulitan-saat-tes-kesehatan/</link>
</artikel>