<artikel>
	<id>POL_PK_01_0734</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Janji Sandiaga: Sumbangkan Gaji untuk Kaum Duafa dan Anak Yatim</judul>
	<tanggal>18/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>janji Sandiaga, janji cagub DKI, kaum duafa dan anak yatim, sumbangan gaji, pilkada, Sandiaga, pilkada jakarta</kata_kunci>
	<isi> Bila terpilih menjadi Wakil Gubernur (wagub) DKI Jakarta 2017-2022 Sandiaga Salahudin Uno mengatakan tidak akan mengambil gaji dan tunjangannya. Nantinya seluruh gaji sebagai Wagub akan disumbangkan bagi kaum duafa dan anak yatim. 

"Saya malah kerjasama dengan Dompet Dhuafa dan lembaga zakat. Seandainya saya jadi wakil gubernur saya dapat dari Pemerintah Provinsi akan disalurkan mereka dari kaum duafa ke anak-anak yatim," kata Sandi di Pasar Minggu, Jakarta Selatan, Selasa (18/10/2016). 

Sandi menyebut Allah SWT selama ini sudah memberikan cukup rezeki baginya. Dia pun menganggap hal itu sebagai salah satu kontribusinya membantu masyarakat di Jakarta.

"Menurut saya enggak penting (gaji dan tunjangan) karena Allah sudah begitu baik ngasih rezeki ke saya. Menurut saya kurang rasanya berkontribusi pada masyarakat Jakarta," sambungnya.

Sandi pun tak mau memikirkan soal dana kampanye yang telah digelontorkannya selama persiapan Pilkada. Dia memilih mengikhlaskan uang sebanyak Rp 29,3 Miliar sebagai bentuk transparasi kegiatan sosialnya.

"Murni saya pecahin celengan semar, tabungan dan deposito saya gunakan untuk kegiatan dan kegiatan sosial (seperti) menyapa masyarakat, kegiatan selama bulan Ramadhan dan saya yakinkan itu sebagai proses yang penuh keikhlasan," ujarnya.

"Itu yang ingin saya sampaikan bahwa calon kepala daerah berpikir untuk investasinya kembali ini negara akan hancur," jelas suami dari Nur Asia itu. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3323641/janji-sandiaga-sumbangkan-gaji-untuk-kaum-duafa-dan-anak-yatim</link>
</artikel>