<artikel>
	<id>POL_PK_01_0677</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Senang Jadi 'Kuda Hitam' di Pilkada Jakarta</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus, senang, kuda hitam, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, </kata_kunci>
	<isi>Agus Harimurti Yudhoyono mengklaim senang mendapat gelar underdog atau kuda hitam dalam Pilkada DKI Jakarta 2017. Gelar tersebut dapat menciptakan mentalitas petarung bagi dirinya maupun tim sukses guna merebut kursi Jakarta satu."Kami ini underdog, kuda hitam orang mengatakan dan saya senang mendapat predikat itu. Kami akan berupaya meningkatkan mentalitas dengan predikat itu," kata Agus saat melakukan kunjungan media di ruang redaksi detik.com, Jakarta Selatan, Kamis (6/10).Agus merupakan orang baru dalam dunia politik. Pilkada Jakarta menjadi panggung pertarungan politiknya yang pertama. Sebelumnya, Agus besar dalam lingkungan militer. Dalam Pilkada Jakarta, Agus dipasangkan dengan Sylviana Murni. Lawannya adalah pasangan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat, dan pasangan Anies Rasyid Baswedan-Sandiaga S Uno.Gelar kuda hitam, menurut Agus, terlihat dalam hasil survei yang dilakukan Populi Center. Hasil survei tersebut menunjukan popularitas dan elektabilitas Agus masih di bawah calon gubernur DKI Jakarta lainnya, yaitu Ahok, dan Anies.Popularitas Agus ada di angka 79 persen. Angka itu jauh di bawah popularitas Ahok sebesar 99,7 persen, dan bersaing tipis dengan Anies sebesar 80,2 persen.Elektabilitas Agus juga berada di posisi buncit. Elektabilitas Ahok 43,7 persen, diikuti Anies sebesar 24,5 persen, dan Agus hanya 16,3 persen.Elektabilitas pasangan Agus-Sylvia juga masih paling bawah karena hanya mampu mendapat 15,8 persen. Padahal, duet Anies dan Sandiaga Uno sebesar 23,5 persen, dan duet Ahok-Djarot sebesar 45,5 persen."Saya merasa ini awal yang baru. Saya tidak heran ketika saya disepelekan. Siapalah Agus? Enggak ada yang tahu, tapi saya cukup bersyukur dan gembira dengan hasil itu (Populi)," kata Agus.Menurut Agus, hasil survei itu akan memacu dirinya untuk meningkatkan elektabilitas agar dikenal tidak hanya melalui profil saja oleh masyarakat DKI Jakarta.Safari MediaBakal calon yang diusung oleh Poros Cikeas itu melakukan safari ke media massa. Hari ini, suami dari Annisa Pohan itu mengunjungi redaksi detik.com, dan CNNIndonesia.com.Kedatangannya pada pukul 15.00 WIB membuat kehebohan di lantai dua dan lantai lima Gedung Aldevco Octagon, Jakarta Selatan. Para pekerja sejenak meninggalkan pekerjannya untuk sekedar melihat, menyapa, bahkan berbincang dengan anak presiden keenam Indonesia, Susilo Bambang Yudhoyono itu.Kunjungan Agus ini direncanakan untuk melakukan perkenalan dan sosialisasi ke media massa. Tak sendirian, Agus datang ditemani oleh juru bicara Rico Rustombi, dan sejumlah tim pemenangannya."Kalau saran dari KPU DKI kemarin ini, sebelum dimulai masa kampanye lebih baik lakukan perkenalan dan sosialisasi lebih dulu dengan masyarakat dan media," kata Agus di ruang redaksi detik.com.Wawancara tanya jawab dengan detik.com memang berkaitan dengan rencana program yang ia miliki untuk Pilkada DKI 2017. Usai berbincang dengan detik.com yang berlangsung sekitar satu jam, Agus menyempatkan diri untuk menyambangi redaksi CNNIndonesia.com.Saat memasuki pintu ruangan CNNIndonesia.com, sudah banyak yang menunggunya. Foto-foto dengan Mas Agus, panggilan akrabnya, itulah yang ditunggu oleh para pekerja di lantai lima.Kamera telepon genggam untuk melakukan selfie pun sudah digenggam oleh mereka. Selama berada di ruang redaksi, Agus meladeni keinginan untuk foto bersama dengan senyum yang tak lepas dari wajahnya.Tak hanya perempuan, laki-laki pun tak mau ketinggalan kesempatan untuk foto bersama dengan Mas Agus.Suasana cukup riuh untuk sesaat. Walau tak berlangsung lama, namun kehadirannya cukup membuat mereka berhenti sejenak dari pekerjaannya.Agus memang diketahui akan melakukan beberapa kunjungan media. Detik.com dan CNNIndonesia.com menjadi media online pertama yang disambanginya saat ini. Sebelum ke Gedung Aldevco Octagon ini, Agus diketahui telah melakukan kunjungan ke redaksi Tempo.Dua pesaingnya dalam pilkada, yakni Anies Baswedan-Sandiaga Uno dan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat diketahui belum melakukan media visit hingga saat ini.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161006202708-32-163830/agus-senang-jadi-kuda-hitam-di-pilkada-jakarta/</link>
</artikel>