<artikel>
	<id>POL_PK_01_1060</id>
	<judul>Meski Usung Ahok di Pilkada, Golkar Tetap Minta Basuki Diadili</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>sikap partai golkar, dugaan kasus penistaan agama ahok, incumbent, proses seadil-adilnya</kata_kunci>
	<isi>Sikap Partai Golkar dalam dugaan kasus penistaan agama yang menyeret nama Basuki Tjahaja Purnama, calon Gubernur DKI mulai jelas, yakni meminta sang calon incumbent diadili. Ketua Umum Partai Golkar Setya Novanto menegaskan, meminta kepada aparat kepolisian segera tancap gas mengungkap kasus dugaan penistaan agama yang dilakukan oleh Ahok. Menurut Setnov, begitu Setya Novanto disapa, kasus dugaan penistaan agama yang melibatkan Ahok harus diproses dengan seadil-adilnya tanpa adanya intervensi dari pihak manapun. "Mengusut kasus (Ahok) dengan seadil-adilnya sesuai dengan ketentuan hukum yang berlaku, tanpa ada intervensi dari siapapun dan dari pihak manapun juga," tegas Novanto di DPP Partai Golkar, Slipi, Jakarta (10/11). Mantan Ketua DPR itu menegaskan, tidak akan melakukan evaluasi terhadap dukungan Partai Golkar ke Ahok dalam Pilgub DKI Jakarta 2017 mendatang. Menurut Novanto dukungan tersebut sudah bersifat final, dan tidak akan bisa dicabut. "Partai Golkar tetap konsisten memberikan dukungan kepada Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat," tegasnya. Sebelumnya, pada Jumat, 4 November 2016 lalu sejumlah ormas Islam dan elemen masyarakat menggelar unjuk rasa di depan Istana Negara. Mereka melakukan unjuk rasa karena menuntut kepolisian untuk menangkap Gubernur DKI Jakarta nonaktif Ahok, yang diduga telah melakukan penistaan terhadap kitab suci umat Islam, Alquran. Dalam ujuk rasa tersebut berakhir anarkis, kejadian berawal pada pukul 19.00 WIB, aparat kepolisian diserang oleh massa dengan menggunakan petasan. Sontak saja hal itu membuat aparat polisi marah, dan langsung menyerang massa dengan gas air mata, dan water canon. Sekadar informasi, kasus ini bermula saat Ahok dalam kunjungannya ke Kepulauan Seribu mengimbau masyarakat agar tidak terpengaruh dengan politisasi ayat suci Alquran menggunakan Surat Al Maidah ayat 51,  yang mengharuskan umat Islam tidak memilih pemimpin non muslim. Di Pilkada DKI, Partai Golkar merupakan salah satu partai pengusung pasangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat (Ahok-Djarot) bersama Partai Nasdem, Hanura dan PDIP.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/10/63503/meski-usung-ahok-di-pilkada-golkar-tetap-minta-basuki-diadili</link>
</artikel>