<artikel>
	<id>POL_PK_01_0111</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PDIP: Keputusan Dukung Ahok-Djarot Final, yang Tak Suka Suarakan Lewat TPS</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PDIP, Ahok-Djarot,TPS,PDI Perjuangan,Hasto Kristiyanto, Sekretaris Jenderal, dukung, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta </kata_kunci>
	<isi>Sekretaris Jenderal (Sekjen) PDI Perjuangan Hasto Kristiyanto menilai ada upaya pihak tertentu untuk memecah belah partainya terkait Pilkada DKI. Upaya tersebut terkait dengan menyebarnya isu mengatasnamakan ranting PDI-P yang seolah-olah menolak dukungan terhadap Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) dalam Pikada DKI Jakarta 2017. Isu ini tersebar di media sosial sejak Minggu (13/11) malam."Menanggapi berbagai upaya memecah belah partai yang dilakukan oleh pihak-pihak yang tidak bertanggungjawab dengan mengatasnamakan ranting partai yang seolah menolak Ahok, PDIP dengan tegas membantah isu tersebut," kata Hasto dalam keterangan tertulisnya, Senin (14/11/2016)."Partai berdiri kokoh dan PDI Perjuangan tidak punya Tradisi menarik dukungan. Keputusan terhadap pasangan Ahok-Djarot merupakan keputusan final," sambung dia.Hasto mengatakan, PDIP berharap agar semua pihak menciptakan suasana yang kondusif dan teduh. Ia berharap publik menyerahkan keseluruhan proses pada rakyat sebagai hakim tertinggi untuk memilih pasangan kepala daerahnya.Kalaupun ada yang tidak suka dengan pihak Ahok-Djarot, Ia mengimbau agar masyarakat melampiaskannya saat pemungutan suara Februari nanti."Bagi yang tidak suka pasangan tertentu, sebaiknya suarakanlah hak konstitusionalnya melalui TPS. Semua pihak harus berkompetisi secara sehat, demokratis, dan menghormati prinsip kedaulatan rakyat tersebut. Pilkada jangan menjadi pertarungan tanpa aturan hanya karena ambisi berkuasa," imbuh dia."Keseluruhan nilai-nilai hakiki demokrasi Indonesia yang berintikan musyawarah mufakat di dalam menyelesaikan setiap konflik harus kita jaga bersama. Di sinilah Pancasila benar-benar hadir sebagai dasar negara dan pandangan hidup bangsa," imbuh Hasto. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/d-3345290/pdip-keputusan-dukung-ahok-djarot-final-yang-tak-suka-suarakan-lewat-tps</link>
</artikel>