<artikel>
	<id>POL_PK_01_0737</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Isi Kuliah Umum di UMJ, Sandiaga Sempat Berkelakar Soal Pilgub DKI</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>isi kuliah umum, kuliah umum, kuliah umum UMJ, Sandiaga, pilgub DKI, bukan kampanye, pemateri kuliah umum, pilkada jakarta, pilkada, sandiaga maju pilgub</kata_kunci>
	<isi> Bakal kandidat wakil Gubernur DKI Jakarta 2017, Sandiaga Salahuddin Uno menjadi pembicara dalam kuliah umum di Universitas Muhammadiyah Jakarta, Kota Tangerang Selatan. Sandi berkesempatan memberikan materi kuliah bertajuk 'Entrepreneurship Untuk Kesejahteraan Masyarakat'.

Saat memberikan materi kuliah umum Sandi memaparkan kondisi perekonomian Indonesia. Sandi mengatakan perekonomian Indonesia bisa tumbuh jika banyak entrepreneur di Indonesia.

"Ekonomi kita baru tumbuh 5 persen bisa tumbuh 7 persen kalau ada entrepreneur-entrepreneur membuka lapangan kerja di Indonesia," ujar Sandi saat menjadi pemateri di kuliah Umum di Universitas Muhammadiyah Jakarta, Ciputat, Kota Tangerang Selatan, Selasa (11/10/2016).

Di tengah pembicaraan soal perekonomian, Sandi berkelakar soal pemilihan Gubernur DKI Jakarta. Sandi menyebut bahwa hal tersebut disampaikan bukan untuk berkampanye.

"Bukan karena mau menjadi gubernur tapi memang mencari kerja di Jakarta susah," ujar Sandi.

"Memang perlu gubernur yang lebih mengerti," imbuh Sandi disambut riuh tepuk tangan mahasiswa UMJ.

"Hayo jangan gosip. Kalau benci seseorang jangan dicaci, jangan dijatuhkan, cukup jangan dipilih lagi aja," kelakar Sandiaga.

"Tanpa berkampanye! Ngomongin gubernur aja sih," pungkasnya, disambut tawa mahasiswa di auditorium lantai 3 gedung pascasarjana UMJ.

Sebelum memulai materi Sandiaga sempat mengatakan, kehadiranya bukan untuk berkampanye. Hal tersebut disampaikan kepada Rektor UMJ, Syaiful Bakhri.

"Saya izin Pak Rektor, tidak berkampanye di sini karena UMJ harus netral, tidak berpolitik. Saya tidak akan berkampanye di sini. Tapi kalau di Februari 2017 nanti dipilih, Alhamdulillah," kata Sandiaga kepada rektor UMJ sebelum memulai materi.

Di Universitas Muhammadiyah Jakarta, Sandiaga menjabat sebagai Bendahara Pembina harian Universitas Muhammadiyah Jakarta. Di kuliah umum yang bertema entrepreneurship untuk kesejahteraan masyarakat dia membahas sejumlah materi di antaranya tentang transportasi online, masa depan ekonomi digital di Indonesia dan kewirausahaan. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3317969/isi-kuliah-umum-di-umj-sandiaga-sempat-berkelakar-soal-pilgub-dki</link>
</artikel>