<artikel>
	<id>POL_PK_01_0574</id>
	<judul>Anies-Sandiaga Jadi Cagub-Cawagub, Pilkada DKI Resmi Diikuti Tiga Paslon</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>ANis Sandiaga ditetapkan memenuhi syarat pencalonan pilkada DKI Jakarta 2017, hasil verifikasi, KPU DKI</kata_kunci>
	<isi>KPU DKI menetapkan pasangan Anies Rasyid Baswedan-Sandiaga Uno memenuhi syarat untuk mencalonkan diri dalam Pilkada DKI. "Berdasarkan hasil verifikasi persyaratan pencalonan yang baru saja dibacakan, maka pasangan calon gubernur dan wakil gubernur atas nama Bapak Anies Rasyid Baswedan dan Bapak Sandiaga Uno dinyatakan memenuhi syarat dan selanjutnya akan ditetapkan sebagai calon gubernur dan wakil gubernur dalam Pilkada DKI 2017." Hal itu dikatakan kata Ketua KPU DKI Sumarno dalam rapat pleno penetapan calon di Balai Sudirman, Tebet, Jakarta Selatan, Senin (24/10/2016). Dokumen yang dinyatakan memenuhi syarat antara lain, B-KWK berisi keputusan pimpinan parpol pusat, gabungan parpol, dan pernyataan kesesuaian visi, misi, dan program. Kemudian ada daftar riwayat hidup, surat keterangan kemampuan rohani dan jasmani serta bebas narkoba, surat tidak pernah sebagai terpidana dan tidak dicabut hak pilihnya dari pengadilan negeri setempat, surat tidak memiliki tanggungan utang secara perseorangan atau badan hukum yang merugikan keuangan negara, surat keterangan catatan dari kepolisian yang tidak pernah melakukan perbuatan tercela, surat tanda terima penyerahan LHKPN, dan surat keterangan sedang tidak dinyatakan pailit dari pengadilan niaga atau pengadilan tinggi. Selain seluruh berkas itu, dokumen seperti foto, foto kopi ijazah yang dilegalisir, dokumen dari kantor wajib pajak seperti Kartu NPWP, juga daftar nama tim kampanye, seluruhnya dinyatakan lolos. Dengan dinyatakan lolosnya Anies-Sandiaga dalam rapat pleno, maka pilkada DKI 2017 akan diikuti oleh tiga pasangan calon. Pasangan Ahok-Djarot yang diusung PDI-P, Nasdem, Hanura, dan Golkar mendaftar pada 21 September lalu. Adapun Agus-Sylvi yang diusung Partai Demokrat, PPP, PAN, dan PKB mendaftar pada 23 September 2016. Anies-Sandi yang diusung Gerindra dan PKS juga mendaftar pada hari yang sama. Setelah itu, KPU DKI memverifikasi hingga 11 Oktober 2016, lalu. Hasilnya, diserahkan kepada masing-masing pasangan bakal calon. Besok, 25 Oktober 2016, KPU DKI akan mengundi nomor urut pasangan calon.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/24/17293441/anies-sandiaga.jadi.cagub-cawagub.pilkada.dki.resmi.diikuti.tiga.paslon</link>
</artikel>