<artikel>
	<id>POL_PK_01_1145</id>
	<judul>Pilgub DKI Diwarnai Perselingkuhan Politik</judul>
	<tanggal>18/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilgub DKI Diwarnai Perselingkuhan Politik</kata_kunci>
	<isi>Perhelatan Pilgub DKI 2017 semakin memanas. Basuki Tjahca Purnama selaku incumbent maju dengan dukungan koalisi partai serumpun; Hanura, Golkar dan Nasdem. Sedangkan Partai Gerindra sudah memastikan akan mengusung kadernya sendiri, Sandiaga Uno. Meski demikian, kedua figur tersebut belum jelas akan berpasangan dengan siapa. Kabarnya, jika tanpa dukungan PDIP, Ahok bakal tetap berpasangan dengan Heru yang saat ini menjabat sebagai kepala BPKD DKI Jakarta. “Pasangan ini sudah lama di gadang-gadang melalui gerakan pengumpulan 1 juta KTP yang katanya akan digunakan Ahok-Heru untuk maju via jalur perseorangan. Walau diujung pilihan Ahok berubah untuk maju via jalur parpol,” ujar Ketua Aliansi Masyarakat Jakarta (Amarta) M Rico Sinaga, dilansir INDOPOS (Jawa Pos Group), kemarin. Rico mengungkapkan, hal menarik ketika Ahok selalu menyebut parpol sebagai sarang korupsi, bahkan selalu mengkritik Fauzi Bowo yang saat Pilgub 2012 mencalonkan kembali. “Ahok selalu katakan incumbent rentan salah gunakan kekuasaannya sebagai gubernur, memperalat birokrasi, serta APBD untuk pemenangan,” beber dia. Uniknya lagi, sambung Rico, saat Pilgub 2012, Ahok juga menyampaikan jika pasangan Jokowi-Ahok sampai kalah, hal itu diakibatkan kecurangan incumbent saat itu, yakni Fauzi Bowo. “Ahok pun menuntut Fauzi Bowo untuk cuti sebagai gubernur DKI Jakarta agar tidak salah gunakan jabatannya dalam kontestasi pilgub tersebut” tambah dia. Namun kini, kata Rico, Ahok seolah-seolah lupa atau sengaja untuk manipulasi opini. Ketika Ahok sebagai incumbent bernafsu untuk kembali maju di Pilgub DKI, seakan lupa apa yang pernah dituduhkan terhadap Fauzi Bowo saat itu. “Ahok menolak cuti, dengan berbagai argumen yang hanya menjadi cemoohan masyarakat, mengunakan mesin birokrasi dengan melibatkan Heru maupun Sekda Saefullah yang sudah tidak netral ketika mereka memastikan diri untuk maju dalam kontestasi pilgub ini,” tambah dia. Terlepas kepastian dicalonkan atau tidak, tutur Rico, ketika parpol sudah melakukan penjaringan serta keikutsertaan bakal calon baik lansung maupun tidak, sangat rentan terjadi perselingkuhan politik, sehingga ini tidak boleh terjadi. “Kalau Ahok tidak ingin menciptakan kegaduhan baru dalam pemerintahannya, maka hal penting untuk dilakukan adalah mencopot Saefullah dari jabatan sekda, serta Heru dari jabatan kepala BPKAD DKI Jakarta," katanya. "Kedua orang ini sebagai PNS aktif sudah terlibat politik praktis. Dalam aturannya, hal itu dilarang untuk dilakukan,” pungkas dia.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/18/45584/pilgub-dki-diwarnai-perselingkuhan-politik</link>
</artikel>