<artikel>
	<id>POL_PK_01_1121</id>
	<judul>Pilgub DKI, Yusril–Sandi Makin Semangat</judul>
	<tanggal>09/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>jalur pencalonan ahok, meningkatkan elektabilitas</kata_kunci>
	<isi>Petahana Basuki Tjahaja Purnama disibukkan oleh pilihan maju secara perseorangan atau melalui jalur partai politik pada Pilgub DKI 2017 nanti. Di sisi lain, para calon penantangnya semakin percaya diri dalam berjuang meningkatkan elektabilitas. Misalnya Yusril Ihza Mahendra. Saat ini Yusril berada di Jepang, mengingat ada keluarganya yang sedang sakit di sana. ”Dia sudah di Jakarta lagi nanti Senin 13 Juni,” kata Ferry Noor, koordinator relawan Yursil kepada JawaPos.com. Dia menjelaskan, Yusril semakin fokus menatap pilgub DKI. Pakar hukum tata Negara itu tidak terganggu oleh berbagai kabar yang menarik perhatian publik belakangan. Misalnya, menyangkut pasang surut peluang Ahok maju melalui PDIP. Lagi pula, sambung Ferry, elektabilitas Yusril terus meningkat. Dalam empat bulan, kekuatan Yusril sudah mengimbangi kekuatan Ahok. ”Awalnya Ahok tinggi sekali, nampak sulit disaingi. Tetapi inilah fakta saat ini,” jelasnya. Ferry menjelaskan, selama Yusril di Jepang, para relawan terus bergerak ke tengah-tengah masyarakat. Mereka menyebar ke berbagai daerah di DKI. Mereka merasakan sendiri, Yusril semakin mendapat tempat di hati masyarakat ibu kota. Setelah kembal ke Indonesia nanti, Yusril akan langsung menjalani berbagai agenda. Salah satunya salat taraweh keliling. Banyak masyarakat yang berharap bisa bertemu langsung dengan ketua umum Partai Bulan Bintang (PBB) itu. Sementara itu, calon penatang Ahok lainnya adalah Sandiaga Uno. Sebagaimana Yursil, dia juga makin semangat menggalang dukungan. Dalam waktu dekat politikus Gerindra itu akan menggencarkan pergerakan. ”Saat ini kami sedang umroh,” kata Ketua Sahabat Sandiaga Uno, Kamrussamad, melalui pesan singkat. Dia mengatakan, perlahan tapi pasti jagoannya juga semakin mendapat tempat di tengah masyarakat ibu kota. Sandi juga tidak terganggu oleh berbagai kabar yang simpang siur soal petahana. Sandi juga salah satu bakal calon gubernur yang mendaftar ke penjaringan PDIP. Menurut dia, Sandi memaklumi keinginan banyak tokoh untuk diusung oleh PDIP. Mengingat partai besutan Megawati Soekarno Putri itu berkuasa dengan 28 kursi di DPRD DKI. ”Sekarang belum ada kepastian, tidak ada alasan untuk menyerah. Kami sudah memiliki berbagai program untuk dilaksanakan pada Ramadan ini,” tambah Kamrussamad.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/06/09/33264/pilgub-dki-yusrilsandi-makin-semangat</link>
</artikel>