<artikel>
	<id>POL_PK_01_0591</id>
	<judul>Sebanyak 400.000 Orang Jadi Pemilih Pemula pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>perkiraan jumlah pemilih pemula, pemutakhiran data pemilih, Masyarakat yang belum terdaftar sebagai DPS dapat melapor ke petugas KPU di kelurahan setempat</kata_kunci>
	<isi>Ketua Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta Sumarno mengatakan, ada sekitar 400.000 orang yang diperkirakan jadi pemilih pemula pada Pilkada DKI 2017. "Pemilih pemula ada sekitar 400.000 dari sekitar 7,4 juta pemilih. Ini baru data sementara dari Dinas Kependudukan (Disdukcapil DKI)," kata Sumarno di Kantor KPU DKI Jakarta, Jalan Salemba Raya, Jakarta Pusat, Jumat (7/10/2016). Sumarno mengatakan, Jumat ini merupakan hari terakhir KPU melakukan pemutakhiran data pemilih. Setelah itu, KPU akan melakukan rekapitulasi di tingkat kelurahan hingga provinsi. "Pemutakhiran jadi bahan masukan untuk merumuskan daftar pemilih sementara (DPS)," kata dia. DPS akan ditetapkan pada 1 November 2016 di tingkat kota dan direkap di tingkat provinsi pada 2 November 2016. Pada waktu tersebut, barulah akan diketahui kepastian jumlah pemilih pemula. "Tanggal 2 November kami sudah tahu berapa DPS-nya. Berapa pemilih pemula, berapa pemilih laki-laki, pemilih perempuan, dan sebagainya. Nanti akan ketahuan," kata Sumarno. DPS tersebut kemudian akan diumumkan kepada masyarakat sebelum ditetapkan menjadi daftar pemilih tetap (DPT). Masyarakat yang belum terdaftar sebagai DPS dapat melapor ke petugas KPU di kelurahan setempat. DPT akan ditetapkan pada 30 November-6 Desember 2016 di tingkat kota dan direkam keesokan harinya di tingkat provinsi melalui rapat pleno rekapitulasi DPT. "Dari situ kami akan mengetahui berapa jumlah pemilih definitif," kata dia. Pemungutan suara pada Pilkada DKI 2017 akan dilakukan pada 15 Februari 2017.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/07/12542561/sebanyak.400.000.orang.jadi.pemilih.pemula.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>