<artikel>
	<id>POL_PK_01_0744</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Susunan Tim Pemenangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno</judul>
	<tanggal>29/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>susunan tim pemenangan, tiim pemenangan Anies-Sandi, Anies  Baswedan-Sandiaga Uno, pilgub DKI, tim sukses, timses Anies-Sandi, pilkada, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan-Sandiaga Salahuddin Uno telah selesai menyusun tim pemenangan. Tim disusun di Menara Karya, jalan Rasuna Said, Kuningan, Jakarta Selatan hari ini, Kamis (29/9/2016).

Selain nama politisi Partai Keadilan Sejahtera Mardani Ali Sera yang kemarin sudah ditetapkan sebagai Ketua Tim Pemenangan, ada nama Boy Sadikin. Boy yang baru saja mengundurkan diri dari PDIP itu diangkat menjadi Ketua Tim Relawan. 

Mardani sebelumnya sempat diwacanakan untuk menjadi cawagub bagi Sandiaga Uno. Namun di last minute, Gerindra dan PKS akhirnya memutuskan perombakan dengan mengusung Anies Baswedan sebagai cagub DKI dan Sandiaga sebagai cawagub.

Penunjukkan Mardani ini telah melalui pembicaraan antara Anies dan Sandiaga Uno. Juga Ketum Gerindra Prabowo Subianto dan Presiden PKS Sohibul Iman.

Berikut ini susunan Tim Pemenangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. 

Ketua Tim Pemenangan : Mardani Ali Sera 
Ketua Relawan : Boy Sadikin
Wakil Ketua : 

1. Edhi Prabowo (Gerindra) 
2. Syakir (PKS)


Sekretaris : 1 Syarif (Gerindra)
2. Iis Sumirat (PKS)
3. Agung Yulianto (PKS)

Bendahara : 1. Satrio Dimas Adityo (Gerinra)
2. Nasrullah (PKS), 
3. Novita Dewi (Relawan Sandi) 

Bidang Teritori dan Jaringan

Ketua : Chaerudin (PKS)
Wakil Ketua : Arif Rahman (Gerindra) 

Bidang Logistik:
Ketua : Husni Tamrin (Gerindra) 
Wakil Ketua : Karyatin (PKS)

Bidang Media
Ketua : Hartono (PKS)
Wakil Ketua : Hilman Yusak (Gerindra)</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3309916/ini-susunan-tim-pemenangan-anies-baswedan-sandiaga-uno</link>
</artikel>