<artikel>
	<id>POL_PK_01_1105</id>
	<judul>Jelang Pilkada DKI, Kampanye Hitam di Sosmed Sulit Dibendung</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>kampanye hitam, sosial media, kampanye hitam sulit dikontrol</kata_kunci>
	<isi>Koordinator Nasional Jaringan Pendidikan Pemilih untuk Rakyat (JPPR) Masykurudin Hafid mengungkapkan, kampanye hitam atau black campaign yang beredar di media sosial menjadi hal paling sulit dikontrol dalam penyelenggaraan Pilkada DKI Jakarta 2017. Malahan, penyebaran konten merugikan bagi pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI ini tidak selalu berasal dari Jakarta. "Bisa jadi konten itu datang bukan dari warga Jakarta. Bagaimana kalau warga Medan atau Malang misalnya. Mereka bikin lalu menyebarkan dan akhirnya dikonsumsi warga Jakarta," kata Masykurudin dalam sebuah diskusi di Menteng, Jakarta, Sabtu (24/9). Menurut Masykur, kampanye hitam di media sosial juga tidak boleh dibiarkan begitu saja. Dia meminta masing-masing tim pemenangan pasangan cagub dan cawagub DKI saling mengontrol kampanye hitam di media sosial serta melaporkannya ke Bawaslu. "Kalaupun tidak ditindak karena kurang bukti, setidaknya masyarakat tahu bahwa ini tidak boleh karena pada akhirnya ada yang melaporkan. Sehingga kalau mereka menerima konten, tidak mereka share kembali," ujar dia. Senada, Anggota KPU DKI Jakarta bidang Pencalonan dam Kampanye Dahlia Umar mengatakan bahwa kampanye hitam di media sosial menjadi yang paling sulit dikontrol. Sebab, media sosial merupakan bagian dari kebebasan masyarakat berekspresi. Namun, Dahlia mengaku kurang setuju apabila pelaporan kepada Bawaslu dilakukan hanya untuk menggertak warga saja. "Harus ada ending kalau misalnya ada pelaporan. Agar kemudian tidak berlanjut dan menjadi hal yang biasa," ujar Dahlia. Seperti diketahui, PDI Perjuangan, NasDem, Golkar, dan Hanura resmi mengusung Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saeful Hidayat sebagai sepasang calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta. Sementara Demokrat, PAN, PPP, dan PKB mengusung Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni. Gerindra dan PKS mengusung Anies Baswedan dan Sandiaga Uno sebagai calon gubernur dan wakil gubernur DKI.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/24/53195/jelang-pilkada-dki-kampanye-hitam-di-sosmed-sulit-dibendung</link>
</artikel>