<artikel>
	<id>POL_PK_01_0569</id>
	<judul>Poros Alternatif Mungkin Usung Yusril, Koalisi Kekeluargaan Pecah?</judul>
	<tanggal>11/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>koalisi kekeluargaan menunjukkan sinyal perpecahan, bakal calon Gubernur DKI Jakarta 2017, persoalan politik</kata_kunci>
	<isi>Koalisi Kekeluargaan kini mulai menunjukan sinyal perpecahan. Poros alternatif pun lahir, yaitu dari gabungan Partai Demokrat, Partai Persatuan Pembangunan (PPP) dan Partai Amanat Nasional (PAN). Wakil Ketua DPW PKB DKI Jakarta, Abdul Azis, sebelumnya sempat mengungkapkan bahwa sekurang-kurangnya 75 persen poros alternatif akan mendukung Yusril Ihza Mahendra sebagai bakal calon gubernur DKI Jakarta. Lantas, bagaimana peluang Yusril? Pakar Komunikasi Politik dari Universitas Bengkulu yang juga Ketua Program Pascasarjana Komunikasi Universitas Jayabaya Jakarta Lely Arrianie mengaku pesimis Yusril mampu mengalahkan kandidat yang diusung PDI-P, dalam hal ini mungkin Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok atau Tri Rismaharini, Wali Kota Surabaya. Yusril, kata Lely, boleh jadi seorang mantan menteri dan pakar hukum tata negara kondang, namun belum dapat dipastikan kiprahnya sebagai pimpinan daerah bisa secemerlang karir masa lalunya. "Meskipun beberapa komponen yang pernah eksis nasional bisa juga sukses di daerah seperti Nur Mahmudi Ismail, Ganjar Pranowo. Tapi kalau untuk DKI Jakarta peluang Yusril kecil sekali," tutur Lely saat dihubungi, Minggu (11/9/2016). Lely melihat, ada kecenderungan di masyarakat untuk tidak memilih figur yang justru begitu menginginkan posisi kepala daerah tersebut. Hal tersebut menjadi salah satu persoalan politik yang harus dicari solusinya. "Tipologi pemilih kita yang kadang rasional, permisif, tradisional, apatis cenderung memilih orang yang tidak menggebu gebu ingin dipilih," ujarnya. "Ini persoalan bagi calon pemimpin yang sebenarnya harus bisa membangun model relasi politik jauh hari sebelumnya," sambung Lely. PKB sebelumnya berencana akan berpaling menarik dukungan dari Sandiaga masuk ke poros alternatif bila Sandiaga memilih kader PKS Mardani Ali Sera sebagai cawagub. Menurut Wakil Ketua DPW PKB DKI Jakarta, Abdul Azis, dalam kondisi saat ini, partainya menjadi berat untuk mendukung Sandiaga. Sebab, sedari awal partainya ingin menyandingkan Sandiaga dengan Sekda Provinsi DKI Jakarta, Saefullah. Jika poros alternatif nantinya jadi terbentuk, maka kursi mereka cukup untuk mencalonkan diri di Pilgub DKI. Partai Demokrat memiliki 10 kursi di DPRD DKI, PPP 10 kursi, PKB 6 kursi, PAN 2 kursi. Lebih dari cukup untuk mencalonkan diri di Pilkada DKI dengan persyaratan minimal 22 kursi di DPRD.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/11/10570131/poros.alternatif.mungkin.usung.yusril.koalisi.kekeluargaan.pecah.</link>
</artikel>