<artikel>
	<id>POL_PK_01_0137</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Saat Tiga Cagub-Cawagub DKI Kembali Bertemu</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tiga cagub-cawagub, cagub DKI, calon gubernur,pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta </kata_kunci>
	<isi>Tiga pasang Calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta malam ini kembali bertemu dalam satu acara. Sebelumnya mereka bertemu saat tes kesehatan di Rumah Sakit Angkatan Laut Mintohardjo pada Minggu 24 September 2016 lalu. Saat itu mereka sempat berfoto selfie bersama untuk menunjukkan semangat Pilkada DKI yang damai dan sejuk. Malam ini tiga pasangan Cagub-Cawagub DKI yakni: Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat, Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni serta Anies Rasyid Baswedan-Sandiaga Salahudin Uno bertemu di acara pengundian nomor urut. Suasana mesra dan penuh keakraban nampak saat ketiga kandidat saling bertemu. Ahok nampak bersalaman erat dengan Agus Yudhoyono. Keduanya juga saling melempar senyum satu sama lain. Ahok dan Djarot yang mengenakan kemeja kotak-kotak, menghampiri pasangan Agus Yudhoyono dan Sylviana Murni yang kompak memakai baju bermotif batik. Mereka saling bersalaman dan tersenyum satu sama lain. Usai bersalaman, Agus dan Ahok duduk di tempat masing-masing. Posisi duduk Ahok yakni tepat di sebelah kanan Sylviana Murni. Sylviana Murni sempat menawarkan makanan yang tersaji di meja. "Ini ada buah-buahan pak (di depan meja)," begitu kata Sylviana kepada Ahok di JIExpo Kemayoran, Jakarta Pusat, Selasa (25/10/2016). Mendapat tawaran dari Sylvi, Ahok tersenyum ramah. "Iya tadi sudah makan di ruang VIP bu," jawab Ahok. Kedekatan mantan atasan dan bawahan di lingkungan Pemprov DKI nampak kental terlihat.Sementara pasangan Anies-Sandi tiba di lokasi pengundian nomor urut paling akhir. Setelah sempat menyapa dan menyalami Ahok-Djarot serta Agus-Sylvi, pasangan yang diusung Partai Keadilan Sejahtera dan Partai Gerindra ini duduk di tempat yang telah disediakan. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3329353/saat-tiga-cagub-cawagub-dki-kembali-bertemu</link>
</artikel>