<artikel>
	<id>POL_PK_01_0058</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Meski Dikawal, Anies-Sandiaga Tak Ingin Berjarak dengan Warga</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Anies-Sandiaga,Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta, KPU Jakarta, KPU, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta,calon gubernur dan wakil gubernur, Pilgub DKI Jakarta 2017, penetapan calon, pengawalan </kata_kunci>
	<isi> Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta resmi menetapkan pasangan calon gubernur dan wakil gubernur, Anies Baswedan-Sandiaga Uno untuk ikut dalam Pilkada 2017.Fasilitas pengawalan dari Polda Metro Jaya kepada keduanya, mulai melekat sejak Senin sore (24/10). Meski demikian, Anies menjamin pengawalan itu tak akan menjauhkan dirinya dengan warga ibu kota."Jadi memang ini tanggung jawab yang ada di tangan KPU dan Polda. Kami percaya bahwa kita akan bisa mengatur, sehingga keleluasaan tidak akan terganggu," kata Anies di Balai Sudirman, Jakarta.Anies juga menyatakan telah berbicara dengan pihak Polda Metro Jaya agar pengawalan kepada dirinya tidak terlalu berlebihan. Ia percaya warga Jakarta tidak melakukan tindakan tak diinginkan yang mengancam keamanannya."Jadi teman-teman di polisi juga, tadi saya sudah ketemu, bicara dan saya sudah sampaikan, kami ingin ada ruang, ada keleluasaan dan kami percaya bahwa masyarakat Jakarta tidak merusak," ujar Anies.Senada, Sandiaga juga menyebut tidak ingin ada jarak akibat pengawalan yang diberikan kepolisian selama proses Pilkada DKI Jakarta berlangsung.Ia pun memastikan dan sudah meminta izin kepada aparat kepolisian yang bertugas menjaganya, untuk mendapat kelonggaran itu."Tidak akan ada jarak. Pokoknya saya tadi sudah izin sama tim dari pengamanan agar kami tetap menyatu, manunggal dengan rakyat," kata Sandiaga.Anies-Sandiaga ditetapkan sebagai cagub dan cawagub setelah sebelumnya KPU DKI Jakarta menetapkan pasangan calon Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat dan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni.Usai ditetapkan sebagai cagub dan cawagub, Anies-Sandiaga terlihat berdiri dari tempat duduknya dan melambaikan sapaan kepada pendukung yang hadir."Secara resmi Pilgub DKI Jakarta 2017 akan diikuti tiga pasangan calon," ujar Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno.KPU akan mengundi nomor urut pasangan pada Selasa (25/10). Ketiga cagub dan cawagub diwajibkan hadir pada pengambilan nomor urut tersebut.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161024210418-32-167655/meski-dikawal-anies-sandiaga-tak-ingin-berjarak-dengan-warga/</link>
</artikel>