<artikel>
	<id>POL_PK_01_244</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tunggu Nomor Undian, 3 Massa Pendukung Gelar Konser Terpisah</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>pendukung, nomor, ahok, anies, DKI, jakarta</kata_kunci>
	<isi>Ribuan pendukung tiga calon Gubernur DKI Jakarta berkumpul di halaman Jakarta International Expo, Kemayoran, Jakarta Pusat, Selasa, 25 Oktober 2016. Dipisahkan dengan pagar seadanya dan petugas kepolisian, mereka menggelar hiburan sendiri-sendiri. Pendukung pasangan inkumben Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat tampil dengan pakaian kemeja kotak-kotak merah-biru. Mereka membawa seperangkat alat musik, lampu tembak, dan puluhan spanduk dukungan terhadap Ahok-Djarot. Saat Ahok tiba, pendukung berkumpul dan mengelu-elukan sang calon inkumben. "Ahok-Djarot pasti menang!" teriak mereka. Para pendukung mengiringi Ahok-Djarot masuk ke Hall D, JIExpo. Bahkan mereka sempat berdesakan dengan petugas kepolisian yang menjaga pintu masuk. Namun hanya 500 pendukung yang telah mendapatkan identitas yang bisa masuk. Sisanya kemudian memutuskan menggelar konser di halaman JIExpo. Mereka melantunkan lagu dukungan untuk Ahok sambil sesekali diselingi lagu pop. Beda halnya dengan pendukung pasangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Anies, yang hadir paling akhir dibanding pasangan lain, disambut dengan tarian Haka khas Selandia Baru. "Anies-Sandi maju kotanya, bahagia warganya!!" kata para pendukung meneriakkan slogan Anies-Sandi. Menerima sambutan itu, Anies-Sandi berhenti dan menyapa pendukungnya yang mengenakan kaus putih itu. Anies dan Sandiaga tampak hadir didampingi keluarganya. Beda lagi dengan pendukung Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni. Para pendukung Agus yang mengenakan seragam hijau hitam memilih mendengarkan konser dangdut. Sebuah mobil semipanggung dibawa. Dengan santai, beberapa di antara mereka bergoyang mendengarkan alunan musik. Hari ini Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta melaksanakan pengundian nomor urut ketiga pasangan. Pada 28 Oktober 2016, masa kampanye akan dimulai.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/25/348815008/tunggu-nomor-undian-3-massa-pendukung-gelar-konser-terpisah</link>
</artikel>