<artikel>
	<id>POL_PK_01_1147</id>
	<judul>Kader PPP Membelot di Pilkada DKI, Sandiaga Dapat Energi Baru</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Kader PPP Membelot di Pilkada DKI, Sandiaga Dapat Energi Baru</kata_kunci>
	<isi>Kader Partai Persatuan Pembangunan (PPP) di Pilkada DKI benar-benar tercepah. Mereka selain dominan ada yang mengusung pasangan calon gubernur (cagub) Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni, ada juga yang mendukung calon lain. Terakhir adalah Ahmad Yani yang mendukung pasangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Menurut Sandiaga, bergabungnya Ahmad Yani akan menambah kekuatan untuk bisa bersaing dari pasangan cagub lainnya. Terlebih pasangan yang diusung oleh Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) dan Partai Keadilan Sejahtera (PKS) nyatanya juga diterima oleh PPP. "Sebetulnya kalau kita lihat ini adalah bukti sudah ini mendapat tempat di (PPP) dan masyarakat," ujar Sandiaga di Jalan Cicurug, Menteng, Jakarta, Kamis (20/10). Hal itu juga dikatakan Sandiaga sejalan dengan logo yang baru diluncurkan, yakni "salam bersama." Bagaimana masyarakat diinginkannya tidak tersekat-sekat dalam membangun Ibu Kitoa Jakarta. "Masyarakat Jakarta yang tidak terkotak-kotak dari kepentingan dari segi partai, dari segi profesi," katanya. Sebelumnya, politikus PPP Ahmad Yani menegaskan telah memberikan dukungan terhadap pasangan yang diusung oleh Koalisi Kertanegara tersebut. Mantan anggota Komisi III DPR tersebut juga menegaskan tidak takut adanya sanksi dari PPP yang akan diberikan kepadanya. Pasalnya Yani mengaku di PPP tidak termasuk bagian dari kubu Djan Faridz ataupun Romahurmuziy (Romi). Sekadar informasi, PPP kubu Romi sebelumnya telah mendeklarasikan diri untuk mendukung pasangan calon Gubernur-Wakil Gubernur Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni. Sementara PPP yang dikomandoi oleh Djan Faridz juga mendeklarasikan dukungannya terhadap pasangan petahana Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) dan Djarot Saiful Hidayat.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/20/58839/kader-ppp-membelot-di-pilkada-dki-sandiaga-dapat-energi-baru</link>
</artikel>