<artikel>
	<id>POL_PK_01_0727</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Timses Anies-Sandiaga Galang 'Gerakan Koin' untuk Kampanye</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>timses, tim sukses, tim pemenangan, gerakan koin, dana relawan, dana kampanye Anies Sandiaga, pilkada, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Tim pemenangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan-Sandiaga Uno menggalang 'Gerakan Koin untuk Anies-Sandi'. Gerakan pengumpulan koin ini bertujuan untuk mengumpulkan dana dari para relawan dan pendukung untuk menyukseskan kampanye pasangan yang diusung Partai Keadilan Sejahtera dan Partai Gerindra itu. 

Koordinator Sahabat Anies-Sandi, Anggawira mengatakan pihaknya tidak mematok besarnya sumbangan. Rencananya dalam waktu dekat mereka akan mengumpulkan para pendukung Anies-Sandi dari seluruh daerah di Jakarta dan memulai gerakan pengumpulan koin ini. 

"Gerakan Koin untuk Anies–Sandi yang kami gagas ini bertujuan untuk menggalang dana dari para masyarakat pendukung untuk mensukseskan kampanye Pilkada yang berlangsung selama 4 bulan terhitung Oktober sampai Februari 2017. Sumbangan dana kampanye seusai kemampuan mereka," kata Anggawira melalui keterangan tertulisnya, Jumat (21/10/2016).

Anggawira yang juga Juru Bicara Tim Pemenangan Anies-Sandi itu pun menyampaikan bahwa dana kampanye yang terkumpul akan diumumkan secara transparan. 

"Setelah dana terkumpul, kami akan membukanya secara transparan kepada massa pendukung, dan mengumumkan soal aliran dana baik yang didapat maupun yang dikeluarkan. Ini merupakan bentuk komitmen serta tanggung jawab kami kepada masyarakat pendukung," kata Anggawira.

Menurut dia, saat ini basis massa pendukung Anies-Sandi terus bertambah. Dia yakin dengan bertambahnya basis massa pendukung ini, duet Anies-Sandi akan dengan mudah memenangkan Pilkada. 

"Kami terus bekerja, banyak elemen dan simpul yang sudah menyatakan dukungannya untuk Anies-Sandi. Insya Allah perubahan Jakarta akan semakin terlihat tahun depan," tutup Anggawira.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3326651/timses-anies-sandiaga-galang-gerakan-koin-untuk-kampanye</link>
</artikel>