<artikel>
	<id>POL_PK_01_0585</id>
	<judul>Pilkada DKI Jakarta Dominasi Pemberitaan dan Perhatian Masyarakat</judul>
	<tanggal>27/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pilkada DKI Jakarta lebih menonjol daripada daerah lain, pilkada DKI Jakarta merupakan barometer Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Komisioner Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta Muhamad Fadilah, menilai Pilkada DKI Jakarta lebih menonjol ketimbang daerah lainnya yang menyelenggarakan Pilkada serentak 2017. Hal ini, kata Fadilah, bisa dilihat dari pemberitaan di media massa nasional yang selalu menyorot setiap proses tahapan Pilkada DKI Jakarta. "Dari 101 daerah ada 7 pilkada gubernur. Pemberitaan selalu didominasi di DKI Jakarta. Bahkan dalam setiap kegiatan," ujar Fadilah dalam acara silaturahim Kapolda Metro Jaya dengan pimpinan partai politik dan tim sukses cagub-cawagub DKI di Main Hall, Polda Metro Jaya, Kamis (27/10/2016). Fadilah menambahkan, Pilkada DKI Jakarta 2017 tidak hanya diamati oleh masyarakat Jakarta saja, Pilkada ini menurut dia turut juga diamati oleh seluruh masyarakat Indonesia. Sebab, Jakarta, kata dia, merupakan barometer Indonesia. "Bahkan, pengamat politik di Indonesia dan dunia juga mengamati Pilkada DKI," ucapnya. Oleh karena itu, lanjut Fadilah, ia berharap agar penyelenggaraan Pilkada DKI Jakarta 2017 dapat berjalan dengan tertib dan aman. Sebab, kesuksesan Pilkada DKI Jakarta 2017 akan menjadi tolak ukur bagi Pilkada di wilayah lainnya di Indonesia. "Kami (KPU DKI Jakarta) tidak mampu menyelenggarakan sendiri tanpa partisipasi semua pihak. Kesuksesan pilkada berkat partisipasi polisi, parpol, para paslon, bahkan masyarakat. Untuk itu kami mengucapkan terima kasih tahapan pilkada sudah masuk kampanye dan mudah-mudahan dapat berjalan aman dan damai," kata dia. (Baca: Bawaslu Minta Warga Ikut Aktif Laporkan Dugaan Pelanggaran pada Pilkada DKI) Pilkada DKI Jakarta 2017 diikuti tiga pasangan calon, yakni Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, dan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni. Pilkada serentak 2017 akan ada 101 daerah yang melaksanakannya. 7 daerah melakukan pemilihan Gubernur dan 94 daerah melakukan pemilihan Bupati dan Walikota. Tujuh provinsi yang melakukan pemilihan gubernur adalah Aceh, Bangka Belitung, DKI Jakarta, Banten, Gorontalo, Sulawesi Barat, dan Papua Barat Pilkada DKI Jakarta 2017 sendiri akan diikuti tiga pasangan calon, yakni Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, dan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/27/16105981/pilkada.dki.jakarta.dominasi.pemberitaan.dan.perhatian.masyarakat</link>
</artikel>