<artikel>
	<id>POL_PK_01_0688</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Susunan Lengkap Tim Pemenangan Agus Yudhoyono-Sylviana Murni</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Susunan tim pemenang, Agus Yudhoyono-Sylviana Murni, Agus-Sylvi, timses, tim sukses, tim pemenangan, tim sukses Agus-Sylvi, pilkada, pilkada DKI Jakarta, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Tim pemenangan pasangan Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni telah didaftarkan ke Komisi Pemilihan Umum Daerah DKI Jakarta kemarin malam. Sesuai informasi awal, ketua tim pemenangan dijabat oleh Ketua Dewan Pimpinan Daerah Partai Demokrat DKI Jakarta Nachrowi Ramli.Nara, sapaan Nachrowi, didampingi oleh Abdul Aziz, Hasbiallah Ilyas, dan Eko Hendro Purnomo. Menurut Sekretaris Tim Pemenangan Vike Veri Ponto, ketiga pendamping Nara itu juga berstatus sebagai ketua karena tim pemenangan Agus-Sylvi tak memiliki struktur wakil ketua.Ketiga tokoh itu ditunjuk karena perwakilan dari tiga partai lain yang mendukung pasangan Agus-Sylvi.Abdul Aziz adalah wakil dari Partai Persatuan Pembangunan, Hasbiallah Ilyas merupakan wakil dari Partai Kebangkitan Bangsa, sedangkan Eko Hendro Purnomo alias Eko Patrio perwakilan dari Partai Amanat Nasional.Untuk bidang hukum dan advokasi, Agus-Sylvi menunjuk politisi Partai Demokrat Didi Irawadi Syamsudin. Sementara Imelda Sari dipercaya menduduki jabatan ketua bidang media dan juru bicara tim pemenangan.Ada tiga orang yang akhirnya ditugaskan menjadi juru bicara Agus-Sylvi, mereka adalah Rico Rustombi, Ikhsan Modjo, dan Rachland Nasidik.Sementara untuk bidang kampanye, seperti yang sudah dibocorkan sebelumnya, ketuanya adalah Wishnu Wardhana. Dia tak sendiri karena akan dibantu oleh enam orang lainnya, yaitu Rudi Kadarisman, Mujahid Sahal, Abdul Aziz, Arie Kelik Waluyo, Donny Kesuma, dan Dedy Apriadi.Berikut susunan lengkap tim pemenangan Agus-Sylvi:
Ketua: Nachrowi Ramli, Abdul Aziz, Hasbiallah Ulyas, Eko Hendro Purnomo
Sekretaris:
Vike Very Ponto
Wakil Sekretaris:
H Muallif
Ichwan Zayadi
Husen
Raja Mantan Purba
Bendahara:
Gatot M Suwondo
Wakil Bendahara:
Dedi Kurnyawan
Moh Fauzi
Ariyanto
Erick Herlambang
Bidang Hukum and Advokasi
Ketua: Didi Irawadi Syamsudin
Wakil Ketua:
Sanusi Maruf
Fauzi Thalib
KPA. Ferry Firman N
R Faisal
Bidang Logistik
Ketua: Anton Sukartono Suratto
Wakil Ketua:
Sugeng Siswanto
Sukamta Wijaya
Helmi Azwary Simanjunt
Susilo RS
Eka Putra
Bidang Saksi
Ketua: Partoyo
Wakil Ketua:
Nasri Samad
Ah. Fadli HS
Boy. Ade Muhamad
Krisna Salmun
Lazarus Simon Ishak
Bidang Media dan Jubir
Ketua: Imelda Sari
Wakil Ketua/Bidang Media:
Dudi Franandes
Priyo Pamungkas 
Oman Rakinda 
Husni Thamrin
Juru bicara:
Rico Rustombi 
Ikhsan Modjo 
Rachland Nasidik
Bidang LO dan Protokol
Ketua: Anis Fauzan
Anggota:
Bambang Nurcahyadin
Wahyudi 
Encer Ishak 
Panji Purboyo 
Tumi Rahmat Setiawan. 
Subhan Sanusi
Hendra Gunawan
Bidang IT:
Roy Suryo
Bidang Relawan
Ketua: M. Rifa'i Darus
Anggota:
Matnoor
Achmad M
Johan M
Ichwan Ridwan 
Nur Hafizah
Bidang Kampanye
Manager Campaign: Wishnu Wardhana
Anggota:
Rudi Kadarisman
Mujahid Sahal
Abdul Aziz
Arie kelik Waluyo
Donny Kesuma
Dedy Apriadi</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161005110903-32-163397/susunan-lengkap-tim-pemenangan-agus-yudhoyono-sylviana-murni/</link>
</artikel>