<artikel>
<id>POL_PK_01_850</id>
<judul>Agus Yudhoyono Kukuhkan Tim Pemenangan</judul>
<tanggal>8/10/16</tanggal>
<kata_kunci>agus, kukuhkan, tim pemenangan, pilkada, DKI</kata_kunci>
<isi>Tim pemenangan pasangan bakal calon gubernur dan bakal calon wakil gubernur DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, hari ini resmi dikukuhkan. Pengukuhan tersebut berlangsung di IS Plasa, Pramuka, Jakarta Timur, Jumat sore, 7 Oktober 2016. Terlihat seluruh anggota tim pemenangan yang hadir dalam acara tersebut, mengenakan pakaian seragam yang berwarna putih gading. Pada bagian belakang seragam terdapat gambar Agus-Sylvi dengan tagline "Jakarta untuk Rakyat". "Pada hari Jumat 7 Oktober 2016, dengan ini saya Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni pasangan cagub dan cawagub DKI Jakarta, mengukuhkan tim kampanye Mas Agus dan Mpok Sylvi untuk disahkan," kata Agus pada pengukuhan tersebut. Dalam acara tersebut, Agus juga mengatakan, apa yang ada saat ini merupakan langkah awal. Agus menyampaikan rasa terima kasih nya kepada para relawan yang telah bersedia menjadi tim pemenangan. "Saya berterima kasih kepada bapak dan ibu sudah bersedia menjadi tim sukses. Setiap nama yang dipanggil sebagai tim sukses tentu mempunyai tugas yang tak ringan. Tapi Insya Allah kita pasti menang," ujarnya. Dalam acara pengukuhan tersebut, hadir Ketua DPD Partai Demokrat DKI Jakarta Nachrowi Ramli selaku ketua tim pemenangan, Ketua DPW PPP DKI Jakarta Abdul Azis, dan Ketua DPW PAN DKI Jakarta Eko Hendro Purnomo, serta anggota tim pemenangan Agus-Sylvi lainnya. Berikut susunan tim pemenangan Agus-Sylvi
Ketua:
Nachrowi Ramli

Wakil Ketua:
Abdul Aziz
Hasbiallah Ulyas
Eko Hendro Purnomo

Sekretaris:
Vike Very Ponto

Wakil Sekretaris:
H Muallif Ichwan Zayadi Husen Raja Mantan Purba

Bendahara: Gatot M Suwondo

Wakil Bendahara: Dedi Kurnyawan Moh Fauzi Ariyanto Erick Herlambang

Bidang Hukum and Advokasi
Ketua: Didi Irawadi Syamsudin

Wakil Ketua:
Sanusi Maruf Fauzi Thalib
KPA. Ferry Firman N R Faisal

Bidang Logistik
Ketua:
Anton Sukartono Suratto

Wakil Ketua:
Sugeng Siswanto
Sukamta
Wijaya Helmi
Azwary Simanjuntak
Susilo Rs
Eka Putra

Bidang Saksi:
Ketua Partoyo

Wakil Ketua:
Nasri Samad
Ah. Fadli HS
Boy Ade Muhamad
Krisna Salmun
Lazarus Simon Ishak

Bidang Media dan Jubir
Ketua: Imelda Sari

Wakil Ketua/Bidang Media:
Dudi Franandes
Priyo Pamungkas
Oman Rakinda
Husni Thamrin

Juru bicara:
Rico Rustombi
Ikhsan Modjo
Rachland Nasidik

Bidang LO dan Protokol:
Ketua :
Anis Fauzan
Bambang Nurcahyadin
Wahyudi Encer Ishak
Panji Purboyo
Tumi Rahmat Setiawan
Subhan Sanusi
Hendra Gunawan

Bidang IT:
Roy Suryo

Bidang Relawan
Ketua :
M. Rifa'i Darus
Matnoor Achmad M
Johan M
Ichwan Ridwan
Nur Hafizah

Bidang Kampanye Manager Campaign

Ketua: Wishnu Wardhana

Anggota
Rudi Kadarisman
Mujahid Sahal
Abdul Aziz
Arie kelik Waluyo
Donny Kesuma
Dedy Apriadi</isi>
<link>http://politik.news.viva.co.id/news/read/831916-agus-yudhoyono-kukuhkan-tim-pemenangan</link>
</artikel>