<artikel>
	<id>POL_PK_01_204</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Agenda KPU Jakarta: Senin Penetapan, Selasa Undian Nomor</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>KPU, penetapan nomor, gubernur, pilkada, DKI, jakarta</kata_kunci>
	<isi>Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta telah selesai melaksanakan verifikasi bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Periode 2017-2022. Ketua KPU DKI, Sumarno, mengatakan, pengumuman penetapan calon gubernur dan wakilnya akan digelar Senin, 24 Oktober 2016. Ketua Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta "Setelah melewati sejumlah tahapan, akhirnya KPU DKI telah menetapkan tiga pasangan calon gubernur dan wakil gubernur yang akan maju di pemilihan periode 2017-2022," kata Sumarno. "Untuk hari Senin, KPU DKI hanya mengundang ketiga bakal calon pasangan beserta perwakilan pendukung," ujar Sumarno di Kantor KPU DKI Jakarta, Jumat, 21 Oktober 2016. Tiga pasangan calon yang mendaftar ikut Pemilihan Gubernur DKI adalah padangan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) - Djarot Syaiful Hidayat yang diusung oleh PDI Perjuangan, Partai Nasdem, Partai Golkar, dan Partai Hanura, kemudian pasangan Anies Baswedan - Sandiaga Uno yang didukung oleh Partai Gerindra dan PKS serta pasangan Agus Yudhoyono Harimurti - Sylviana Murni dengan dukungan dari Partai Demokrat, PPP, PAN dan PKB. Pengumuman penetapan digelar di Balai Sudirman,  Jakarta Selatan Senin, 24 Oktober 2016, pukul 16.00 WIB. Sumarno mengatakan, setelah menggelar penetapan calon gubernur dan wakil gubernur. KPU DKI, keesokan harinya KPUD mengundang ketiga pasangan calon untuk melakukan pengundian dan pengumuman nomor urut yang akan dilaksanakan pada Selasa, 25 Oktober 2016 di Jakarta Expo Kemayoran, pada pukul 18.00. Pasangan calon diberi kesempatan untuk hadir bersama tim kampanye dan pendukung. "Jumlahnya 200 orang untuk masing-masing pasangan calon," ujar Sumarno. Jumlah itu disesuaikan dengan kapasitas gedung. Untuk menjaga ketertiban dan keamanan serta kelancaran acara, KPU mengimbau agar seluruh pasangan calon dan tim kampanye mengikuti aturan dan tidak membawa pendukung melebihi jumlah yang sudah ditetapkan KPU, ujar Sumarno. "Peserta pendukung dan tim kampanye pasangan calon yang hadir merupakan tanggung jawab dari pasangan calon," ujar Sumarno. Dalam kesempatan yang sama, anggota KPU DKI  Moch Sidik mengatakan, KPU DKI Jakarta berencana menyelenggarakan Deklarasi Damai yang akan diselenggarakan pada Sabtu, 29 Oktober 2016 bertempat di Silang Barat Monas yang dimulai pada pukul 07.00. Lebih lanjut Sidik mengatakan, acara akan dihadiri oleh pasangan calon gubernur, tim kampanye dan pendukungnya. "Tiap pasangan akan diberi jatah 300 orang tim pendukung," ujar Sidik. "Acara ini sekaligus pembukaan masa kampanye yang berlangsung mulai Jumat, 28 Oktober 2016 dan berakhir Sabtu, 11 Februari 2017, ujar Sidik. Pilkada akan digelar pada Rabu, 15 Februari 2017.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/21/348814152/ini-agenda-kpu-jakarta-senin-penetapan-selasa-undian-nomor</link>
</artikel>