<artikel>
	<id>POL_PK_01_0775</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Janjikan Rp 1 M Tiap RW, Anies: Itu Bukan Cara Majukan Jakarta</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus, janji Agus, 1 M tiap RW, Anies, majukan jakarta, program kerja Agus, pilkada, pilkada jakarta, visi misi cagub Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Calon gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan menyapa warga di Rumah Susun (Rusun) Bumi Cengkareng Indah, Jakarta Barat. Salah seorang warga kemudian bertanya program Rp 1 miliar per RW yang dijanjikan cagub pesaing Anies yaitu Agus Harimurti Yudhoyono.

Anies tiba pukul 10.11 WIB di Rusun Bumi Cengkareng Indah, Jalan Kamal Raya, RW 16 Kelurahan Cengkareng Timur, Cengkareng Jakarta Barat, Senin (28/11/2016). Usai menyampaikan visi dan misi, tanya jawab antara Anies dan warga kemudian terjadi.

"Pak saya mau tanya, itu program Rp 1 miliar per RW itu nanti menggunakan APBN apa APBD? Jika APBN, semua RW se-Indonesia dapat dong," tanya seorang warga bernama Roy Efendi ke Anies.

Anies lalu menjelaskan bahwa janji Rp 1 miliar tiap RW bukanlah gagasannya. Dia punya cara tersendiri untuk membantu kegiatan warga yaitu memberi sesuai kebutuhan. 

"Yang Rp 1 miliar itu bukan kami pak yang janji. Kami basisnya kegiatan, kalau ada tempat yang butuhnya cuma Rp 500 juta, ya kita kasih Rp 500 juta. Kalau butuhnya Rp 1 miliar ya kita kasih Rp 1 miliar, butuhnya Rp 1,2 miliar ya kita kasih Rp 1,2 miliar," jelas Anies kepada warga.

Anies kemudian menyindir program Rp 1 miliar tiap RW yang dijanjikan oleh cagub Agus Harimurti Yudhoyono itu. "Itu adalah cara kampanye, tapi itu bukan cara memajukan warga Jakarta," imbuhnya.

Usai melakukan tanya jawab dengan warga, Anies kemudian melanjutkan kunjungan dengan meninjau salah satu Rusun warga. Rusun yang ditinjau adalah Rusun Dahlia. Warga di Rusun tersebut mengeluhkan rencana penggusuran karena rusun yang ditempati akan dibangun ulang.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3356555/agus-janjikan-rp-1-m-tiap-rw-anies-itu-bukan-cara-majukan-jakarta</link>
</artikel>