<artikel>
	<id>POL_PK_01_0196</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Pilih Jalur Parpol, Demokrat: Kami Ucapkan Selamat</judul>
	<tanggal>28/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Partai Demokrat, Ahok, Jalur Parpol,Basuki Tjahaja Purnama, Ahok maju pilgub, pilkada , pilgub DKI, pilkada Jakarta </kata_kunci>
	<isi>Partai Demokrat menghargai sikap Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) yang memilih maju Pemilihan Gubernur dan Wakil Gubernur Jakarta 2017 melalui jalur partai politik. Ketua Komisi Pemenangan Pemilu Partai Demokrat Edhie Baskoro Yudhoyono (Ibas) berharap nantinya Ahok dapat bersaing dengan cara yang fair. "Kalau itu menyangkut Pak Ahok dicalonkan partai politik ya kita kembalikan lagi kepada Ahok sebagai individu. Kalau itu betul-betul sudah resmi dari Pak Ahok ya kami ucapkan selamat," ungkap Edhie di Gedung DPR, Senayan, Jakarta, Kamis (28/7/2016).Apakah Demokrat akan mendukung Ahok? Menurut Ibas, hingga saat ini Demokrat masih membutuhkan waktu untuk membahas di internal partai. Sebab mereka masih melakukan kajian-kajian terkait pilkada termasuk Pilgub DKI."Masih mesti mendalami dan mengkaji usulan-usulan dari bawah di DKI sendiri. Dalam proses demokrasi Demokrat adalah majelis tinggi partai yang menentukan nantinya kira-kira Agustus lah kita jadi akan memberikan satu keputusan," kata Ibas.Segala kemungkinan disebutnya masih mungkin terjadi termasuk Demokrat mengusung Ahok. Namun yang pasti, kata Ibas, Demokrat memerlukan koalisi dengan partai lain terhadap siapapun yang nantinya akan diusung. Kursi PD di DPRD tidak memungkinkan mereka mengusung pasangan calon sendiri."Kami tentunya ya menunggu proses selanjutnya. Demokrat kali ini harus realistis, berbeda dengan 5 tahun yang lalu ketika kami memiliki kesempatan untuk mencalonkan pasangan yang langsung bisa kita usung begitu," jelas Ketua Fraksi PD DPR itu."Hari ini kenyataannya adalah Demokrat membutuhkan teman koalisi dan membutuhkan konstelasi politik yang terjadi di DKI termasuk memikirkan nama-nama yang terbaik," imbuh Ibas.PD menurutnya juga masih menunggu kemungkinan munculnya tokoh-tokoh lain untuk Pilgub DKI. Ibas menyatakan Demokrat perlu mencari tokoh sebaik mungkin yang paling cocok untuk memimpin Jakarta."Kami berharap DKI ke depan ini benar-benar dipimpin oleh pemimpin yang amanah, pemimpin yang menyayangi masyarakatnya. Menjadikan DKI ini nyaman terkendali dan terbangun secara merata," tutur dia."Bukan hanya dari sisi kesejahteraannya, tapi juga pembangunan, penataannya. Ditambah lagi dengan aspek-aspek lain untuk meningkatkan keindahan dan juga keberlangsungan hidup yang sangat hiterogen di Jakarta," pungkas Ibas. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3263535/ahok-pilih-jalur-parpol-demokrat-kami-ucapkan-selamat</link>
</artikel>