<artikel>
	<id>POL_PK_01_0141
	</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Panwaslu Jakarta Barat Akan Panggil Cawagub Djarot Senin Pekan Depan</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>panwaslu, Jakarta barat, cawagub Djarot, Djarot, senin, pekan depan,Panitia Pengawas Pemilihan Umum Jakarta Barat, calon wakil gubernur DKI, Djarot Saiful Hidayat, kampanye</kata_kunci>
	<isi>Panitia Pengawas Pemilihan Umum Jakarta Barat menjadwalkan pemanggilan calon wakil gubernur DKI Djarot Saiful Hidayat pada Senin (14/11/2016) pekan depan. Kepada Djarot, Panwaslu akan meminta keterangan terkait kehadiran Wali Kota Jakarta Barat Anas Effendi di acara kampanye pasangan Cawagub nomor urut 2 itu. "Ya nanti Senin ya, Pak Djarot Senin (dipanggil), kami akan layangkan suratnya rencana baru hari ini," kata Ketua Panwaslu Jakarta Barat, Puadi, Jumat (11/11/2016). Djarot akan dikonfirmasi soal pelibatan aparatur sipil negara saat kampanye. Mengacu pada Undang-undang nomor 10 tahun 2016 tentang Pilkada pasal 70 ayat 1, maka calon kepala daerah dilarang melibatkan aparatur sipil negara saat kampanye. "Jadi mau kroscek saja, kalau mengacu ke UU nomor 10 tahun 2016 pasal 70 ya, pelibatan aparatur sipil negara ini," kata Puadi. "Tapi kan nanti kita kroscek juga apakah Pak Djarot ini mengundang Pak Wali (Anas)," tambah Puadi. Hari ini Panwaslu sudah memanggil Wali Kota Jakarta Barat Anas Effendi terkait kehadirannya di acara kampanye calon wakil gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat. Panwaslu mengklarifikasi soal netralitas Wali Kota Anas di Pemilihan Gubernur dan Wakil Gubernur Jakarta. Kepada Anas Effendi, Panwaslu memberikan 15 pertanyaan. Anas terlihat hadir di Kantor Panwaslu Jakarta Barat, Jalan Kebon Jeruk Raya, sekitar pukul 10.00 WIB. Seperti diketahui, Anas terlihat hadir saat kampanye Djarot di Kampung Baru RT 02/10 dan RT 04/03 Kelurahan Kembangan Utara, Kembangan, Jakbar, Rabu (9/11).Berikut ini bunyi Undang-undang nomor 10 tahun 2016 Pasal 70:(1) Dalam kampanye, pasangan calon dilarang melibatkan: a. pejabat badan usaha milik negara/badan usahamilik daerah; b. aparatur sipil Negara, anggota Kepolisian Negara Republik Indonesia, dan anggota Tentara Nasional Indonesia; dan c. Kepala Desa atau sebutan lain/Lurah dan perangkat Desa atau sebutan lain/perangkat kelurahan</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3343129/panwaslu-jakarta-barat-akan-panggil-cawagub-djarot-senin-pekan-depan</link>
</artikel>