<artikel>
	<id>POL_PK_01_1107</id>
	<judul>Jelang Pilkada DKI, PDIP Fokus Konsolidasi</judul>
	<tanggal>28/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>PDIP fokus konsolidasi, langkah yang diambil PDIP</kata_kunci>
	<isi>PDIP mengedepankan fair play dalam persaingan menuju Pilgub DKI 2017. Hal itu terlihat dari berbagai langkah dan sikap yang diambil di tengah dinamika politik DKI saat ini. Salah satu sikap tegas PDIP, menjalankan AD/ART untuk menetapkan calon yang akan diusung pada pilgub nantinya. Partai itu tidak akan memberikan dukungan secara sembarangan. "Prosesnya masih berjalan. Kami santai saja," kata Ketua Bapilu DPD PDIP Gembong Warsono saat diwawancarai Jawa Pos di kantor DPD PDIP DKI beberapa hari lalu. Dia menjelaskan, DPD PDIP DKI sudah mengadakan rapat internal antarpengurus setelah Bambang DH ditetapkan jadi Plt ketua DPD. Penetapan itu menyusul pengunduran diri Boy Sadikin. Rapat pertama itu dilaksanakan Selama malam (22/3). "Rapat biasa, konsolidasi. Karena sudah ada perintah DPP agar seluruh kader dan simpatisan PDIP di DKI merapatkan barisan," beber Gembong. Dia mengatakan, partainya tidak terganggu oleh kondisi politik DKI yang terus memanas. Dia memastikan, partainya akan terus menjalankan AD/ART dalam mempersiapkan diri menghadapi pilgub nantinya. Sebagai bagian dari langkah konsolidasi, DPD PDIP fokus pada penyelesaian pembentukan struktur pengurus sampai ke tingkat ranting. Gembong mengatakan pekerjaan rumah dalam hal ini tinggal dua. "Melantik PAC-PAC di Kepulauan Seribu dan konsolidasi pengurus se-Jakarta Selatan," ucap dia. Dia mengatakan DPD PDIP akan melaksanakan rakerda pada pertengahan April. Itu merupakan tindaklanjut dari instruksi DPP dalam rakernas PDIP belum lama ini. "Materi rakerda itu sekarang sedang disiapkan," jelasnya. Sementara itu, Bambang D.H mengatakan menjaga kesolidan memang menjadi fokus utama DPD PDIP DKI saat ini. Dia menyatakan tidak sulit mewujudkan itu. Apalagi, selama dipimpin Boy Sadikin, kepengurusan sampai ke tingkat ranting terjaga dan terbentuk dengan baik. Bambang ogah bicara terlalu banyak soal berbagai spekulasi yang berkembang mengenai partainya dalam masa pra persiapan menuju pilgub. "Yang terpenting menjalankan aturan partai dengan baik," ucap dia. Sebagai partai pemenang pilgub DKI 2012, PDIP tetap menjaga sikap. Partai itu pun membuka peluang untuk berkoalisi dengan partai lain. PDIP juga membuka peluang bagi tokoh eksternal yang berminat mengikuti penjaringan dan penyaringan. Syaratnya, semua harus patuh pada AD/ART.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/03/28/22225/jelang-pilkada-dki-pdip-fokus-konsolidasi</link>
</artikel>