<artikel>
	<id>POL_PK_01_0407</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pertarungan Pilkada DKI 2017 Diprediksi Bakal Seru</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pilkada DKI Jakarta 2017, calon gubernur dan wakil gubernur, Basuki Tjahaja Purnama, Ahok, Anies Baswedan, Agus Harimurti Yudhoyono, komunitas, media sosial, Partai</kata_kunci>
	<isi>Direktur Eksekutif Charta Politika Yunarto Wijaya memprediksi, pertarungan Pilkada DKI Jakarta 2017 akan berlangsung seru. Ketiga pasangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta dianggapnya akan mampu menjaring pemilih muda. Ketiga pasangan calon tersebut dinilainya sebagai tokoh yang mencerminkan semangat anak muda. Menurut Yunarto, Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok mencerminkan semangat anak muda yang dinamis. Sementara, Anies Baswedan merupakan intelektual muda yang kerap membuat terobosan dalam bidang pendidikan. Terakhir, Agus Harimurti Yudhoyono merepresentasikan kaum muda dari segi usia. "Jadi nanti bakal seru pertarungannya karena mereka bertiga bukanlah tokoh yang konvensional, melainkan mewakili semangat zaman yang modern," kata Yunarto, saat dihubungi Kompas.com, Jumat (23/9/2016). Yunarto menambahkan, terjaringnya pemilih muda akan menghasilkan simpul-simpul komunitas di media sosial. Para pemilih muda dinilainya fasih dalam mengoperasikan nedia sosial sebagai media kampanye. Selain itu, kata Yunarto, ketiga pasangan tersebut diprediksi tak akan menggunakan cara kampanye yang menyinggung SARA karena ketiganya hampir tak pernah menggunakan cara-cara tersebut di depan publik. Dengan demikian, masa kampanye akan berlangsung elegan dan kondusif. "Pastinya kampanye ketiga pasang calon ini nanti akan seru, karena akan sangat minim SARA, dan akan muncul cara-cara kampanye yang penuh kreativitas karena dilakukan oleh anak muda," lanjut Yunarto. Sebelumnya Partai Demokrat memutuskan mengusung Agus-Sylviana Murni berkoalisi dengan Partai Kebangkitan Bangsa, Partai Amanat Nasional, dan Partai Persatuan Pembangunan. Keputusan itu diambil setelah tidak ada kesepakatan dalam komunikasi politik dengan Partai Gerindra dan PKS. Adapun Gerindra dan PKS memutuskan mengajukan Anies Aswedan-Sandiaga Uno. Sementara pasangan Ahok-Djarot diusung PDI-P, Golkar, Hanura, dan Nasdem.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/09/24/00064041/pertarungan.pilkada.dki.2017.diprediksi.bakal.seru</link>
</artikel>