<artikel>
	<id>POL_PK_01_0466</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PKB Berharap Yusril-Sandiaga Jadi Cagub-Cawagub pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>28/08/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Wakil Sekretaris Jenderal DPP Partai Kebangkitan Bangsa, Pilkada DKI 2017, figur yang diusung, deklarasi, program untuk kesejahteraan warga Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Wakil Sekretaris Jenderal DPP Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) Ahmad Iman mengatakan, PKB belum menentukan keputusan figur yang akan diusung pada Pilkada DKI 2017. Dia menyebut, hingga saat ini, PKB masih menjajaki nama-nama yang telah mendeklarasikan diri mengikuti pilkada. "Kami masih dalam proses mempelajari dan menjajaki beberapa nama yang belakangan mulai muncul sebagai kandidat," ujar Iman melalui keterangan tertulis yang diterima Kompas.com, Minggu (28/8/2016). Iman menyatakan, PKB masih terus mempelajari sejumlah nama. PKB ingin calon gubernur dan wakil gubernur yang didukungnya mengusung program untuk kesejahteraan warga Jakarta. "Yang jelas semua kandidat kami pelajari, dalam berbagai aspek, terutama dalam hal program kemaslahatan warga Jakarta," kata dia. Meski begitu, dari sejumlah nama yang muncul, Iman menyebut duet Yusril Ihza Mahendra dan Sandiaga Uno dinilai mumpuni menyelesaikan persoalan Jakarta yang kompleks. "Begitu juga di PKB, kami ada kesamaan pandangan melihat rekam jejak dan kapabilitas kedua figur untuk maju dalam Pilkada DKI Jakarta nanti," ucap Iman. Dia berharap Yusril-Sandiaga bisa menjadi cagub-cawagub yang akan diusung semua kekuatan politik pada Pilkada DKI 2017 nanti. Selain itu, Iman juga berharap, elemen masyarakat mendukung Yusril-Sandiaga, yang dinilai memiliki kekuatan besar untuk menjadi lawan gubernur petahana DKI Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok. "Karena itu, kami meminta agar semua kekuatan politik dan masyarakat Jakarta dapat mendukung penuh jika Yusril dan Sandiaga ini nanti bersatu menjadi sepasang cagub-cawagub," tuturnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/08/28/19020081/pkb.berharap.yusril-sandiaga.jadi.cagub-cawagub.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>