<artikel>
	<id>POL_PK_01_1116</id>
	<judul>Pilkada DKI, 4 Pemantau Telah Mendaftar ke KPU</judul>
	<tanggal>27/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>lembaga pemantau pilkada DKI Jakarta 2017, pendaftaran lembaga pemantau</kata_kunci>
	<isi>Meski pencoblosan Pilkada DKI Jakarta 2017 berlangsung pada 15 Februari 2017, namun proses pelaksanaannya sudah berlangsung sejak jauh-jauh hari. Salah satu komponen dari keberlangsungan Pilkada itu, terdapatnya lembaga pemantau. Ketua Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta Sumarno mengatakan, hingga kini pihaknya telah menerima pendaftaran empat lembaga pemantau. "Sudah ada empat organisasi (pemantau) yang mendaftar tetapi belum dikeluarkan akreditasinya," ujarnya di Hotel Merlyn Park, Jakarta Pusat, Rabu (27/7). Soal waktu pemantauan, kata Sumarno, setiap pemantau bisa melakukannya di setiap tahapan pilkada. Tergantung isi pengajuan dari pihak organisasinya. "Semua tahapan bisa dipantau. Tetapi kalau misalnya yang bersangkutan (organisasi pemantau) hanya mengajukan pemantauan itu saat pemungutan suara, ya saat itu saja. Tergantung yang mereka ajukan itu kapan dan tahapan apa saja yang akan dipantau," tambahnya. Adapun beberapa syarat yang harus dipenuhi para organisasi pemantau yakni, mereka harus independen, netral, dan tidak boleh dari partai politik atau dari tim pemenangan pasangan calon (paslon) manapun.Selain itu, lanjut dia, syarat-syaratnya juga meliputi kejelasan sumber dana pemantauan, kejelasan organisasi dan kepengurusannya. "Ada persyaratan yang harus dipenuhi. Karena poin-poin itu yang akan menjadi bahan verifikasi KPU apakah akan mengeluarkan akreditasi atau tidak," imbuhnya. Lebih lanjut Sumarno menjelaskan, pihaknya tidak menentukan kuota pemantau yang dibutuhkan KPU Jakarta. Menurutnya, siapa saja bisa memantau setiap tahapan pilkada di DKI. "Berapapun yang mendaftar dan dapat akreditasi itu yang bisa (memantau). Organisasi massa boleh, LSM boleh, perguruan tinggi juga boleh," tuturnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/07/27/41526/pilkada-dki-4-pemantau-telah-mendaftar-ke-kpu-</link>
</artikel>