<artikel>
	<id>POL_PK_O1_380</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jane Shalimar Gabung Batas, Dukung Agus-Sylvi</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>jane, artis, agus, sylvi, pilkada, DKI</kata_kunci>
	<isi>Artis Jane Shalimar memberikan dukungan kepada pasangan calon gubernur-wakil gubernur, Agus Yudhoyono-Sylviana Murni, dalam pemilihan kepala daerah DKI Jakarta 2017. Bentuk dukungan itu direalisasikannya dengan bergabung menjadi anggota relawan Barisan Teman Agus-Sylvi (BATAS) yang dideklarasikan hari ini. "BATAS betul-betul menjaring teman-teman relawan yang punya pemikiran sama dengan kami, yaitu mendukung Bang Agus dan Mpok Sylvi jadi Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta ke depan," kata Jane di Jagakarsa, Jakarta Selatan, Ahad, 16 Oktober 2016. Jane membantah memanfaatkan sosoknya sebagai public figure untuk menarik dukungan bagi pasangan Agus-Sylvi. Menurut Jane, public figure tidak mempunyai pengaruh signifikan dalam pilkada, kendati artis Sophia Latjuba didapuk menjadi juru bicara tim pemenangan calon inkumben Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat. "Ada atau tidaknya sosok public figure dalam timses satu kubu mana pun, sebenarnya tidak terlalu memberikan pengaruh yang siginifikan," kata Jane. Menurut dia, seorang public figure yang bisa memberikan pengaruh signifikan harus memiliki standardisasi tertentu. Misalnya, betul-betul turun langsung ke masyarakat dan menjaring pemilih, ikut juga ke mana-mana atau blusukan. "Jangan sekadar nampang di televisi, tapi tidak tahu arah tujuan mau ke mana," ujarnya. Jane menuturkan bahwa sejak awal pembentukan BATAS, ia tidak berpikir bahwa dirinya akan dilihat masyarakat karena seorang public figure. Sebab, dia juga memiliki kontribusi pribadi agar orang-orang mau mendengar aspirasinya. Dengan terjun langsung, kata dia, masyarakat bisa menilai dirinya tidak hanya bergaya di depan media. "Kami kasih aspirasi dan kontribusi juga, berupa pemikiran dan ide, serta itu didengar oleh Bang Agus," tuturnya. Jane juga telah menyampaikan kepada Agus bahwa kedekatannya dengan Annisa Pohan, istri Agus, bukan menjadi faktor krusial. Dia menegaskan, dirinya dan para relawan BATAS punya pemikiran tersendiri dan berharap ada yang bisa disinergikan bersama dengan Agus-Sylvi.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://metro.tempo.co/read/news/2016/10/16/083812617/jane-shalimar-gabung-batas-dukung-agus-sylvi</link>
</artikel>