<artikel>
	<id>POL_PK_01_0586</id>
	<judul>Meminimalisasi Gesekan-gesekan pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>28/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>gesekan antar pendukung pasangan, langkah telah dipersiapkan guna mengamankan pilkada DKI Jakarta 2017, mempersiapkan personel keamanan</kata_kunci>
	<isi>Selama berlangsungnya pilkada, kerap muncul gesekan-gesekan antarpendukung pasangan calon gubernur dan wakil gubernur yang dapat mengganggu stabilitas keamanan Ibu Kota. Polda Metro Jaya berupaya membuat kondisi Ibu Kota tetap aman selama berlangsungnya tahapan Pilkada DKI Jakarta 2017. Sejumlah langkah telah dipersiapkan guna mengamankan pesta demokrasi itu, mulai dari mempersiapkan personel keamanan hingga bertemu dengan para tokoh masyarakat. Untuk personel keamanan, selama berlangsungnya Pilkada DKI 2017, Polda Metro Jaya telah menyiapkan 19.000 personel kepolisian. Personel tersebut dipersiapkan untuk mengawal seluruh proses Pilkada DKI 2017. Tak hanya itu, Polda Metro Jaya juga melatih para personel khusus untuk melakukan pengawalan melekat terhadap masing-masing calon gubernur dan wakil gubernur yang mengikuti kontestasi Pilkada DKI 2017. Para cagub dan cawagub akan dikawal oleh 10 personel kepolisian secara melekat. Tak hanya untuk para cagub-cawagub, keluarga dan kediamannya pun tak luput diberi pengamanan. Personel itu pun tak sembarangan. Mereka terdiri dari personel Brimob, Sabhara, intelijen, Obvit, dan Satuan Lalu Lintas. Para personel itu diberi latihan khusus untuk melakukan pengawalan. Tujuannya hanya satu, yaitu agar para cagub dan cawagub merasa aman melakukan kegiatan kampanye dalam Pilkada DKI 2017. "Para personel itu sudah dibekali dengan latihan bela diri, sudah dilatih menembak, dan sudah lolos tes psikologi," ujar Iriawan dalam acara silaturahim dengan pimpinan partai politik dan tim sukses cagub-cawagub DKI di Main Hall, Polda Metro Jaya, Kamis (27/10/2016). Bahkan, saat berlangsungnya kampanye, Iriawan memerintahkan para kapolres untuk terjun langsung memimpin pengamanan. Para kapolres diminta untuk selalu melaporkan kepada dirinya tentang perkembangan kondisi di lapangan saat berlangsungnya kampanye. "Posisi kapolres akan selalu saya monitor, saya bisa cek melalui GPS. Selain itu, saya minta kapolres untuk foto di depan panggung kampanye dan kirimkan ke saya," ucapnya. Tak hanya itu, Polda Metro Jaya telah menjalin kerja sama dengan Kodam Jaya untuk mengamankan jalannya Pilkada DKI 2017. Salah satu bentuk kerja sama itu adalah saling bertukar informasi mengenai situasi keamanan di Jakarta. Pertukaran informasi ini akan dilakukan mulai dari tingkat pimpinan hingga ke tingkat paling bawah. Dengan demikian, Iriawan berharap gejolak-gejolak yang terjadi di masyarakat bisa selalu terpantau dan diredam. Selain itu, mulai tadi malam, Kamis (27/10/2016), kata Iriawan, Bhabinkamtibmas dan Babinsa telah melakukan patroli bersama di tengah masyarakat.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/28/09505121/meminimalisasi.gesekan-gesekan.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>