<artikel>
	<id>POL_PK_01_1187</id>
	<judul>Sosialita Berebut Selfie dengan Agus Yudhoyono</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Sosialita Berebut Selfie dengan Agus Yudhoyono, strategi pasangan agus-sylvi</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Agus Yudhoyono menghadiri undangan komunitas sosialita muslim untuk memaparkan program-program yang akan dijalankannya bersama pasangannya di pilkada, Sylviana Murni. Banyak sosialita yang berebut selfie atau swafoto dengan putra Presiden keenam RI Susilo Bambang Yudhoyono itu. Saat dikerumuni sosialita, Agus tampak meminta istrinya Anissa Pohan bersanding di sebelahnya melayani swafoto bersama. Peristiwa itu terjadi saat acara silahturahmi Pro AHY bertema "Jakarta Yang Lebih Ramah Untuk Perempuan" yang diselenggarakan gabungan komunitas sosialita di Hotel Shangri-La, Jakarta, Kamis (24/11/2016). Dalam forum itu, Agus menegaskan Jakarta harus ramah kepada kaum perempuan yang diyakininya sebagai tulang punggung kehidupan. "Jakarta harus ramah untuk kaum perempuan. Kaum perempuan menjadi tulang punggung kehidupan masyarakat kita, sehingga peran wanita harus selalu mendapat tempat yang baik," kata Agus seperti dikutip dari Antara. Agus mengatakan keramahan Jakarta terhadap kaum perempuan terindikasi dengan adanya rasa aman dan nyaman bagi perempuan dalam beraktivitas. "Kaum perempuan harus selalu merasa aman dan nyaman, jangan sampai khawatir diganggu di tengah jalan, jangan sampai malam-malam tidak aman bepergian," ujar Agus. Agus menekankan warga Jakarta harus menghargai kodrat wanita. Rasa takut yang melanda benak perempuan saat beraktivitas, bakal menghambat pertumbuhan ekonomi. "Kalau perasaan takut itu semua menghantui, akan menghambat interaksi sosial dan menghambat pertumbuhan ekonomi," ucap Agus. Selain memperhatikan perempuan, Agus menyatakan akan memperjuangkan akses seluas-luasnya bagi kaum difabel apabila terpilih sebagai gubernur DKI Jakarta.</isi>
	<link>http://pilkada.liputan6.com/read/2660782/sosialita-berebut-selfie-dengan-agus-yudhoyono</link>
</artikel>