<artikel>
	<id>POL_PK_01_1044</id>
	<judul>Djan Faridz Evaluasi Dukungan ke Ahok, Ini Komentar Rommy</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>evaluasi dukungan terhadap ahok, kasus dugaan penistaan agama</kata_kunci>
	<isi>Partai Persatuan Pembangunan (PPP) kubu Djan Faridz akan melakukan evaluasi dukungan terhadap petahana calon Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilgub DKI 2017 mendatang. Langkah ini menyusul kasus dugaan penistaan agama yang dilakukan Ahok. Ketua Umum PPP Romahurmuziy menyambut baik adanya evaluasi tersebut. Menurut dia, Djan Faridz telah mendapatkan hidayah untuk tidak mendukung orang yang diduga telah melakukan penistaan agama. "Syukur  Alhamdulillah karena akhirnya mendapat hidayah. Pak Djan Faridz sudah kembali ke jalan yang benar," ujar pria yang akrab disapa Romi di sela-sela Munas Alim Umala dan Rapimnas I, Asrama Haji, Pondok Gede, Jakarta, Senin (14/11). Anggota Komisi III DPR tersebut menambahkan, evaluasi dukungan terhadap Ahok juga sekaligus mengevaluasi pribadi dari Djan Faridz. Pasalnya Djan tidak mendengarkan kader PPP di tingkat akar rumput yang tidak menginginkan partai berlogo Ka'bah mendukung Ahok di Pilgub DKI. "Pak Djan Faridz itu merupakan bagian dari evaluasi terhadap dirinya sebagai muslim," katanya. Sebelumnya, Sekretaris Jenderal PPP kubu Djan Faridz, Achmad Dimyati Natakusumah menegaskan partainya melakukan evaluasi terhadap dukungan ke petahana Gubernur DKI Jakarta, Ahok di Pilgub DKI 2017 mendatang. Menurut Dimyati evaluasi tersebut, karena mantan Bupati Belitung Timur tersebut diduga telah melakukan penistaan agama dengan mengutip surat Al Maidah ayat 51 beberapa waktu lalu. Sekadar informasi, kasus dugaan penistaan agama ini bermula saat Gubernur DKI Jakarta Ahok dalam kunjungannya ke Kepulauan Seribu mengimbau masyarakat agar tidak terpengaruh dengan politisasi ayat suci Alquran menggunakan Surat Al Maidah ayat 51, yang mengharuskan umat Islam tidak memilih pemimpin non muslim.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/14/64251/djan-faridz-evaluasi-dukungan-ke-ahok-ini-komentar-rommy</link>
</artikel>