<artikel>
<id>POL_PK_01_875</id>
<judul>Para Relawan Calon di Pilkada DKI Gelar Deklarasi Damai</judul>
<tanggal>30/10/16</tanggal>
<kata_kunci>relawan, calon, pilkada, dki, deklarasi, damai</kata_kunci>
<isi>Kampanye Pilkada DKI Jakarta baru saja dimulai. Publik cenderung menganggap bahwa sportifitas seolah hanya menjadi urusan para elite politik saja. Misalnya diwujudkan dengan deklarasi damai dan sejenisnya yang difasilitasi KPU. Namun kali ini, suatu komunitas yang menamakan diri sebagai Perkumpulan Bangga Jakarta (PBJ) menggagas aksi damai. Mereka berinisiatif mengumpulkan tiga perwakilan dari tim relawan masing-masing pendukung pasangan calon. "Adanya forum ini adalah untuk bangga terhadap Jakarta. Kita semua wajib menjaganya. Oleh karena itu, aksi damai ini kita lakukan," ujar Pimpinan PBJ, Ramdansyah, saat deklarasi di area Bundaran HI, Jakarta, Minggu, 30 Oktober 2016. Sportifitas di sini, bagi Ramdansyah tak selalu berada di kalangan elite politik saja. Namun juga masyarakat bawah seperti tim sukses dan relawan. "Tak hanya KPU saja yang bisa gelar aksi damai, tapi kita warga biasa pun mampu melakukan hal itu. Contohnya lihat sekarang, kami dan tim relawan dari masing-masing calon berkumpul sekarang," kata Ramdansyah. Ketua PBJ tersebut turut berharap agar Pilkada DKI tahun ini berjalan secara lancar tanpa adanya gesekan serta provokasi dari pihak tak bertanggung jawab. Semakin panasnya Pilkada DKI Jakarta, menurut Ramdansyah, pernyataan damai dan tertib dari tiap calon beserta pendukungnya mesti terus digalakkan. "Kita harus mengikuti masyarakat juga. Waspada terjadi black campaign. Lakukan kampanye dengan santun, semoga elite pasangan calon tetap damai dan proses Pilkada DKI Jakarta 2017 berjalan lancar," ujar Ramdansyah. Aksi damai berlangsung dalam waktu yang singkat. Setelah olahraga bersama, kegiatan orasi mendeklarasikan damai pada masyarakat di sekitar Bundaran HI pun dilakukan.</isi>
<link>http://metro.news.viva.co.id/news/read/841270-para-relawan-calon-di-pilkada-dki-gelar-deklarasi-damai</link>
</artikel>