<artikel>
	<id>POL_PK_01_0020</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kampanye Belum Dimulai, Sophia Latjuba Sudah Ikuti Ahok</judul>
	<tanggal>18/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Selebritis, artis, pilkada DKI Jakarta, gubernur DKI Jakarta, Sophia Latjuba, tim pemenangan, Ahok - Djarot, juru kampanye, timses, tim sukses</kata_kunci>
	<isi>Aktris Sophia Latjuba seharian menemani Basuki Tjahaja Purnama dalam acara resmi Gubernur DKI Jakarta. Sophia memulai kegiatan bersama Ahok, Sapaan basuki, dengan ikut meresmikan Ruang Publik Terpadu Ramah Anak (RPTRA) di Rumah Susun Marunda, Jakarta, Selasa (18/10). Sophia merupakan salah satu anggota tim pemenangan Ahok dalam Pilkada DKI Jakarta 2017. Ia menjabat sebagai salah satu juru bicara tim. Dalam acara itu, Sophia tak terlibat langsung. Ia hanya menyaksikan Ahok dari kejauhan. Dia terlihat menyimak dengan seksama isi pidato Ahok saat memberikan sambutan di hadapan warga Rusun Marunda. Saat itu Ahok banyak menjelaskan soal program kerja Pemerintah Provinsi DKI Jakarta. Sophia menilai, pidato Ahok mendidik dan banyak berisi informasi untuk warga. "Bagus, mendidik, banyak informasi buat penduduk di sini," kata Sophia. Setelah Ahok memberikan sambutan, Sophia ikut bersama Ahok meninjau taman terbuka itu. Sophia dan Ahok terlihat jalan beriringan. Artis 46 tahun itu juga menyaksikan Ahok menendang bola di lapangan futsal RPTRA Rusun Marunda. Sebagai salah satu juru kampanye, Sophia mengaku ingin mengetahui program kerja Ahok, khususnya RPTRA. Kedatangan model sekaligus penyanyi ini juga untuk persiapan sebelum memasuki masa kampanye. "Ini menyiapkan saya aja (sebelum kampanye). Saya ingin tahu program kerjanya apa saja yang nyata, yang sudah dijalankan seperti apa. Saya ingin terjun langsung ketemu warganya," kata Sophia. Apa yang didapatnya saat mengikuti Ahok ini akan disampaikan pada masyarakat saat masa kampanye nanti. Sophia menilai RPTRA merupakan tempat yang dibutuhkan warga. RPTRA di Rusun Marunda dengan luas hamir 1.500 meter persegi itu dibangun dari dana tanggung jawab sosial PT Green Wood Indonesia dan PT Nestle. Taman multifungsi itu dilengkapi dengan adalah ruang serbaguna, ruang laktasi, lapangan futsal, lapangan basket, arena bermain anak, dan jalur refleksi. Berlanjut ke Balai Kota. Kebersamaan Sophia dan Ahok berlanjut menuju Balai Kota, kantor kerja Ahok. Dari RPTRA, Sophia menumpangi mobil Ahok, mereka duduk bersebelahan. Dalam perjalanan dari Marunda ke Balai Kota itu, Sophia menyebut banyak berbicara dengan Ahok, mulai dari RPTRA hingga ilmu soal ketuhanan atau Teologi. "Kami bicara soal RPTRA itu sendiri, tiba-tiba ke food station, tiba-tiba bisa bicara teologi, tiba-tiba, wah luar biasa sekali," tutur Sophia. Sophia menjelaskan kedatangannya ke kantor Ahok untuk mengetahui cara kerja sang gubernur. Dia menyebut bakal sering terlibat dalam kegiatan Ahok kedepannya. Lihat juga:Jane Shalimar Ikut 'Jual' Agus Yudhoyono: Bagus Ini Barang. "Saya harapkan semakin banyak tahu bagaimana visi dan misi beliau termasuk program kerja, apa yang sudah dikerjakan. Karena itu saya rencananya akan sampai sore di sini," kata Sophia. Sophia memang menunjukkan ketertarikannya terhadap program kerja Ahok khususnya RPTRA. Pekan lalu, di akun instagramnya Sophia mengunggah foto bersama Ahok dengan keterangan tentang RPTRA. Foto itu disukai lebih dari 30 ribu orang. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161018141342-32-166263/kampanye-belum-dimulai-sophia-latjuba-sudah-ikuti-ahok/</link>
</artikel>