<artikel>
	<id>POL_PK_01_1149</id>
	<judul>7 Figur Kandas Sebelum Pilkada DKI Dimulai</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Komisi pemilihan umum, penerimaan pasangan calon, Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat, Agus Harimurti Yudyohono-Sylviana Murni, Anies Baswedan-Sandiaga Uno</kata_kunci>
	<isi>Jadwal pendaftaran calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta telah berakhir Jumat (23/9). Di hari terakhir itu Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI telah menerima tiga pasangan bakal calon (balon) untuk akan diverifikasi sebelum ditetapkan sebagai calon kepala daerah. Ketiga pasangan itu, Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat; Agus Harimurti Yudyohono-Sylviana Murni; dan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Ketiga pasangan itu telah mengalahkan kandidat-kandidat lainnya yang sebelumnya cukup ramai digadang-gadang untuk menumbangkan pasangan calon petahana, Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat. 1. Yusril Ihza Mahendra Ketua Umum Partai Bulan Bintang (PBB) ini sempat digadang-gadang akan diusung oleh Koalisi Kekeluargaan. Bahkan Yusril pun sempat melawan Ahok ketika melakukan sidang judicial review di Mahkamah Konstitusi soal polemik harus mengambil cuti bagi pasangan petahana di Pilkada. Sebelum itu, Yusril pun sempat tampil bersama masyarakat untuk memberikan dukungan moral ketika Pemprov DKI Jakarta melakukan upaya penggusuran wilayah yang dianggap terlarang. Selain itu, Yusril sempat mengklaim akan didukung oleh parpol dan menggandeng Sekda DKI Saefullah. 2. Rizal Ramli Munculnya nama mantan Menteri Koordinator Kemaritiman dan Sumber Daya ini cukup menyita perhatian publik. Betapa tidak, Rizal yang disebut-sebut mendapat dukungan dari beberapa partai pun mengusung isu membela rakyat kecil dan menolak reklamasi Pantai Utara Jakarta. Bahkan Rizal pun mendeklarasikan mendapat dukungan dari DPW PAN DKI untuk maju di Pilkada. Padahal ketika itu PAN baru sendiri yang memiliki modal 2 kursi di DPRD DKI Jakarta. 3. Saefullah Nama sekretaris daerah (Sekda) DKI ini cukup mewarnai media beberapa pekan. Bahkan dari hasil survey, figur Saefullah cukup dianggap mewakili kalangan Betawi dan birokrat untuk bertarung di DKI Jakarta. Tidak hanya itu, mantan Walikota Jakarta Pusat ini sempat mengaku siap disandingkan dengan Yusril Ihza Mahendra untuk memimpin Ibukota selama lima tahun mendatang. 4. Ahmad Dan Musisi ini adalah orang pertama yang dideklarasikan oleh Partai Kedaulatan Bangsa (PKB) untuk menantang Basuki Tjahaja Purnama (Ahok). Bahkan mantan personel Dewa 19 itu ikut tampil bersama tokoh Jakarta untuk melawan Ahok dalam polemik kasus RS Sumber waras, pembelian lahan cengkareng dan reklamasi Teluk Jakarta. Ahmad Dani pun sempat sowan ke sejumlah tokoh untuk mendapatkan restu agar bisa berkompetisi di DKI Jakarta. 5. Hasnaeni Moein Perempuan yang lebih dikenal dengan nama Wanita Emas ini selalu muncul setiap Pilkada DKI Jakarta. Sebelumnya di 2012 juga demikian, tapi tidak ada parpol yang mengusungnya. Di Pilkada 2017 wanita emas pun mendaftar ke sejumlah partai politik untuk dapat dipinang menjadi kandidat cagub ataupun cawagub. Lagi-lagi nasib baik belum menghampirinya. Dia tumbang sebelum bertanding. 6. Sjafrie Sjamsoeddin Mantan Wakil Menteri Pertahanan (Wamenhan) ini juga sangat berharap diusung oleh Partai Gerindra, tapi pupus karena partai yang dipimpin Prabowo Subianto itu memutuskan untuk mengusung Sandiaga Uno. Lantas mantan Pangdam Jaya ini menanti harapan terakhir dari PKS. Ketika partai dakwah mendeklarasikan nama Mardani Ali Sera, tiba-tiba nama Sjafrie Sjampsoeddin hilang di peredaran. Media pun tidak lagi dapat menjangkau dimana keberadannya. 7. Benny Mokalu Perwira tinggi Polri dengan pangkat Inspektur Jenderal (Irjen) ini cukup menarik. Beberapa waktu lalu dia mendaftar ke sejumlah parpol untuk kursi DKI 2 alias cawagub. Staf ahli Kapolri ini mendaftar ke PDIP dan Partai Demokrat. Kini niat dari mantan Kapolda Bali itu untuk banting stir ke dunia politik belum jadi terwujudkan.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/26/53456/7-figur-kandas-sebelum-pilkada-dki-dimulai</link>
</artikel>