<artikel>
	<id>POL_PK_01_0658</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Anies Baswedan Klaim Dapat Dukungan 200 Relawan</judul>
	<tanggal>22/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Anies Baswedan, dukungan, 200 relawan, pilkada DKI Jakarta, pilkada Jakarta, pilkada, Sandiago Uno, pendukung, relawan</kata_kunci>
	<isi>Bakal calon gubernur Anies Baswedan mengklaim telah mendapat dukungan lebih dari 200 relawan untuk memenangkannya di Pilkada DKI Jakarta 2017 bersama Sandiaga Uno.Hal itu ia sampaikan usai meresmikan pendopo atau posko relawan yang terdiri dari Sohib Anies Sandi, Gardu Massa, dan Asik (Anies Sandi Idola Kita). "Total kalau tidak salah kemarin sampai 200. Tapi angka itu akan bertambah terus karena kita di Jakarta ada 268 kelurahan," kata Anies di Jakarta, Kamis (21/10).Anies meminta agar para relawan menjaga sikap saat mengenalkan diri dan mengajak warga Jakarta untuk memilih bakal pasangan calon yang didukung oleh Gerindra dan PKS ini."Ini (Pilkada DKI) bukan soal Anies, ini bukan soal Sandi, ini bukan soal Gerindra, bukan soal PKS, tapi ini soal masyarakat Jakarta. Oleh karena itu kita harus maju bersama," ujar Anies.Ditemui terpisah, Muhamad Chozin sebagai koordinator Posko Pendopo Anies-Sandi mengatakan, setidaknya sudah lebih dari 100 relawan yang terbentuk untuk mendukung Anies-Sandiaga.Pendopo ini, kata dia, pada mulanya terbentuk dari barisan relawan yang menginginkan Anies maju sebagai bakal calon gubernur DKI Jakarta."Di Posko Pendopo sendiri sudah ada sekitar 40 simpul relawan dari sekitar wilayah Jakarta yang siap bergerak bersama menyapa warga Jakarta untuk mendukung Anies-Sandi 15 Februari nanti," tutur Chozin.Nantinya, kata Chozin, relawan akan dilatih untuk memahami visi dan misi Anies-Sandi dan juga membangun jaringan dari tingkat kota hingga RT/RW.Chozin juga menambahkan, pendopo yang bertempat di bekas restoran ini dimiliki oleh salah satu kolega relawan. Sehingga, ia mengklaim relawan hanya mengisi dan membiayai biaya operasional secara patungan.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161022063058-32-167169/anies-baswedan-klaim-dapat-dukungan-200-relawan/</link>
</artikel>