<artikel>
	<id>POL_PK_01_0455</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Alasan Relawan Dukung Risma pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>20/08/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>pendukung Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini, PDI Perjuangan, Gerak Indonesia, tokoh, Pilkada DKI 2017, mengusung calon gubernur</kata_kunci>
	<isi>Gabungan kelompok pendukung Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini, "Gerak Indonesia", meminta PDI Perjuangan segera menyatakan sikap mengusung Risma pada Pilkada DKI 2017. Menurut mereka, Risma merupakan satu-satunya tokoh yang mampu memimpin Ibu Kota. Risma tidak hanya dinilai berhasil memimpin Surabaya, tetapi dia juga sosok yang dibutuhkan Jakarta. "Ia selalu bertindak dengan mempertimbangkan kondisi rakyatnya. Keputusan-keputusan penting diambilnya tanpa mengesampingkan suara rakyat," ujar Ketua Umum Gerak Indonesia, Emi Sulyuwati, di Gedung Joang, Menteng, Jakarta Pusat, Sabtu (20/8/2016). Emi mengatakan, warga Jakarta membutuhkan sosok yang dapat mengayomi. Ia lalu menilai Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) arogan dan tidak pro pada warga. "Jakarta membutuhkan kehadiran ibu yang mau mendengar dan mengayomi. Seorang ibu yang sanggup memimpin dengan ketegasan dan disiplin tanpa merendahkan rakyatnya sendiri," kata dia. "Hanya seorang ibu yang terbiasa mendengar akan mampu memberi kenyamanan bagi seluruh rakyatnya," sambungnya. Menurut Gerak Indonesia, kebijakan-kebijakan Pemprov DKI kini tidak pro kepada warga. Pemprov DKI dianggap tidak pernah mendengarkan aspirasi warganya. Oleh karena itu, Gerak Indonesia menilai Jakarta membutuhkan pemimpin baru yang mendengarkan rakyat, berpihak pada kemanusiaan, disiplin namun tidak arogan, bersedia berdialog dengan rakyat, dan mau bekerja bersama rakyat. "Sosok itu hanya satu, nama itu hanya satu, yaitu Tri Rismaharini," ucap Emi. Gerak Indonesia merupakan gabungan dari 11 kelompok pendukung Risma. Kesebelas kelompok tersebut yakni Barisan Risma (Baris), Tanah Merah untuk Risma (Tameris), Aliansi Masyarakat untuk Risma (Amaris), Siap Mendukung Tri Rismaharini (Simetris), Pasukan Risma (Paris), Aspirasi Gerakan Rakyat bersama Risma (Agraris), Anak Rawa Bunga Cinta Risma (Artis), Kampung Gusti Dukung Risma (K-Gris), Setia Kawan Laskar Risma (Selaris), Persatuan Rakyat untuk Risma (Ptraktis), Gerakan Masyarakat Pendukung Risma (Gempur).</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/08/20/16584981/alasan.relawan.dukung.risma.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>