<artikel>
	<id>POL_PK_01_0028</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Anies Baswedan Panen Dukungan di Forum KAHMI</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Anies Beswan, KAHMI, calon gubernur DKI Jakarta, pilkada DKI Jakarta, dukungan warga</kata_kunci>
	<isi>Gabungan elemen masyarakat Jakarta menyatakan dukungannya kepada bakal calon gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan. Dukungan itu diberikan dalam forum diskusi yang diselenggarakan Korps Alumni Himpunan Mahasiswa Islam (KAHMI). Sejumlah tokoh senior HMI seperti Fahmi Idris, Fuad Bawazier, Afni Achmad, Musni Umar, dan Sekretaris Jenderal KAHMI Subandrio hadir dalam forum diskusi tersebut. Selain itu terdapat sejumlah kelompok dari berbagai elemen mulai dari pengusaha, ulama, cendekiawan, BEM se-DKI, buruh, nelayan, korban penggusuran, RT/RW, dan aktivis pergerakan.Mereka menyatakan sikap untuk mendukung bakal pasangan calon Anies-Sandiaga Uno di Pilkada DKI Jakarta. Anies mengapresiasi dukungan yang diberikan elemen masyarakat Jakarta dan para tokoh senior di lingkungan HMI tersebut. "Ini bukan satu-dua orang, tapi orang yang sangat banyak karyanya, pengalamannya, kapasitas intelektual. Mereka memilih mendukung kami adalah sebuah kehormatan," kata Anies di Jakarta, Rabu malam (19/10). Dukungan juga diberikan tokoh senior KAHMI, Harun Kamil yang disebut Anies sebagai salah satu tokoh penting dalam amandemen UUD 1945. Di kesempatan yang sama, Harun menilai Anies memiliki kemampuan manajerial yang baik sehingga layak untuk mendapat dukungan warga dalam Pilkada DKI Jakarta. "Manajer yang beradab. Tadi motonya bagus, memajukan kota dan membahagiakan warga. Jadi yang dipikirkan warga. Setiap kebijakan diukur itu bukan yang lain. Itu yang membuat kami menyatakan dukungan," kata Harun. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161020080709-32-166683/anies-baswedan-panen-dukungan-di-forum-kahmi/</link>
</artikel>