<artikel>
	<id>POL_PK_01_0515</id>
	<judul>Ridwan Kamil, Gula Manis Rebutan Parpol di Pilkada DKI </judul>
	<tanggal>22/01/16</tanggal>
	<kata_kunci>kontestasi politik DKI Jakarta 2017, calon berpotensial sebagai calon gubernur, Ridwan Kamil</kata_kunci>
	<isi>Sosok Wali Kota Bandung Ridwan Kamil mulai digadang-gadang masuk dalam kontestasi politik di DKI Jakarta. Hal ini karena namanya sering disebut di berbagai macam survei sebagai orang yang mampu menyaingi elektabilitas dan popularitas orang nomor 1 di Jakarta yaitu Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama yang juga hendak maju dalam Pilkada 2017. Sejumlah partai politik pun mulai kasak-kusuk menyusun strategi, termasuk mendekati calon-calon yang dianggap potensial untuk diajukan sebagai calon gubernur DKI Jakarta. Nama Ridwan termasuk dalam radar partai-partai politik itu. Diharapkan Gerindra. Partai pertama yang mencantumkan nama Ridwan Kamil sebagai kandidat cagub adalah Partai Gerindra. Ridwan Kamil menjadi kandidat yang berasal dari eksternal partai pimpinan Prabowo Subianto tersebut. Ketua DPD Partai Gerindra DKI Mohamad Taufik mengungkapkan bagaimana Ridwan Kamil bisa masuk dalam bursa cagub mereka. "Itu kan karena ada usulan masyarakat. Saya harus serap semua usulan itu, kan enggak boleh saya abaikan. Nanti malah marah," ujar Taufik. Dalam waktu dekat ini, Ridwan Kamil diundang untuk menghadiri pertemuan dengan Prabowo Subianto bersama tujuh kandidat cagub Gerindra lainnya pada 27 Januari mendatang. Ketua tim penjaringan cagub, Syarif, begitu yakin Ridwan Kamil akan datang. "Ridwan Kamil sudah kami kirim surat yang lalu. Dia menjawab, kalau tidak ada umrah, sepulang dari umrah dia akan hadir," ujar Syarif. PDI-P tertarik. Tidak hanya Partai Gerindra saja yang melirik Ridwan Kamil. Faktanya, PDI Perjuangan juga mulai menghembuskan wacana untuk mencalonkan Ridwan Kamil. Sekretaris Jenderal PDI Perjuangan Hasto Kristiyanto mengakui bahwa sejumlah nama wali kota diusulkan para kader PDI-P. Beberapa di antaranya adalah Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini, Wali Kota Bandung Ridwan Kamil dan petahana Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama. "PDI-P akan mendengar bagamana pendapat dari struktural partai kami melihat harapan yang hidup dari masyarakat DKI," kata Hasto. Bagi PDI-P, Ridwan Kamil, diakui memiliki aspek positif dalam pembangunan di Kota Bandung. Ridwan dinilai mampu menjadikan Bandung sebagai kota yang memiliki historis mengenai rekam jejak kepeloporan Bung Karno. PKS juga pertimbangkan Ridwan Kamil. Kemudian, ada lagi Partai Keadilan Sejahtera (PKS) yang baru saja mengungkapkan kemungkinan untuk mengusung Ridwan Kamil. Menurut Ketua DPW PKS DKI Syakir Purnomo saat ini Dewan Pengurus Pusat (DPP) partai sedang menggodok sejumlah nama yang muncul berdasarkan hasil penjaringan dan survei internal yang dilakukan PKS pada November-Desember 2015. Usulan nama Ridwan Kamil muncul sebagai cagub dari kalangan eksternal. Syakir mengatakan kandidat-kandidat yang dipertimbangkan PKS tidak jauh berbeda dengan hasil survei selama ini. Namun, kepastian soal siapa yang akan diusung PKS tetap akan ditentukan oleh DPP. "Hasil survei ya mirip-mirip dengan rilis lembaga survei yang lain. Cuma, rilis survei bukan satu-satunya sumber pengambilan keputusan. Cuma karena posisi decision maker-nya di DPP, kami tidak bisa memberikan jawaban. Tetapi, pokoknya kita inginnya yang terbaik," ujar dia. Siapa yang dipilih? Tiga partai di atas merupakan tiga partai besar yang memiliki perolehan kursi terbesar di DKI Jakarta. Di posisi pertama, ada PDI Perjuangan yang memperoleh 28 kursi di DPRD DKI. Perolehan kursi PDI-P paling banyak dan bisa mengusung calon gubernur sendiri tanpa perlu berkoalisi. Di urutan kedua, terdapat Partai Gerindra yang memiliki perolehan kursi sebanyak 15 kursi. Partai ini harus berkoalisi jika ingin mengusung cagub. Namun, Gerindra tidak membutuhkan banyak dukungan kursi karena dia hanya membutuhkan tambahan 5 kursi saja. Partai Gerindra sudah bisa mengusung meski hanya berkoalisi dengan 1 partai. Di urutan ketiga, ada PKS yang memiliki 11 kursi di DPRD DKI. PKS jelas membutuhkan koalisi agar bisa mengusung cagub. Melihat peta tersebut, pengamat politik dari Cyrus Network, Hasan Nasbi, mengatakan kemungkinan Ridwan Kamil akan memilih PDI-P. Sebab, PDI-P memiliki kekuatan yang paling besar diantara tiga partai di atas. "Kalau PDI-P yang melobi Ridwan Kamil, lebih besar peluang PDI-P sebenarnya. Karena PDI-P bisa mengusung Ridwan Kamil tanpa harus berkoalisi," ujar Hasan. Diminati tiga partai besar, Ridwan Kamil belum mau banyak berkomentar mengenai Pilkada DKI 2017. Belum terlihat jelas, partai mana yang akan dipilih Ridwan Kamil sebagai kendaraan untuk maju menjadi DKI 1. Langkah apa yang akan diambil Ridwan Kamil selanjutnya?</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/01/22/06491611/Ridwan.Kamil.Gula.Manis.Rebutan.Parpol.di.Pilkada.DKI.</link>
</artikel>