<artikel>
	<id>POL_PK_01_1143</id>
	<judul>Ini Alasan Ahok Pilih Jalur Parpol untuk Maju Pilkada</judul>
	<tanggal>27/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Alasan Ahok Pilih Jalur Parpol untuk Maju Pilkada</kata_kunci>
	<isi>Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama akhirnya menjawab rasa penasaran publik mengenai pilihan kendaraan politik yang akan ia gunakan pada Pilkada DKI 2017. Ia mengukuhkan pilihannya pada jalur partai politik (parpol). Ahok-sapaan Basuki- mengatakan, ia lebih memilih jalur parpol dibanding independen karena telah melewati tahapan persamaan persepsi dengan Teman Ahok dan parpol pendukung. Selain itu ia mengaku, sejak awal perjuangan Teman Ahok, mereka memang telah mendapat dukungan parpol dalam mengumpulkan KTP. "Pertimbangannya sama (persepsi) saja kan. Kita lihat dari awal perjuangan Teman Ahok, banyak orang parpol juga diam-diam udah dukung," ujarnya usai mengumumkan keputusan di Sekretariat Teman Ahok, Graha Pejaten, Jakarta Selatan, Rabu (27/7). Lebih lanjut Ahok menjelaskan, setelah mendapat dukungan parpol, Teman Ahok awalnya masih ragu dan belum percaya dengan tambahan amunisi di Pilkada DKI tersebut. Karenanya, pihak Teman Ahok meminta parpol pendukung untuk membuat surat dukungan yang menyatakan bahwa mereka benar-benar secara total mau membawa Ahok kembali menduduki DKI satu. Alhasil, Ahok terkejut karena pihak parpol pendukung dengan cepat merespon permintaan relawan Teman Ahok. "Langsung besok lusanya (parpol pendukung) udah telpon udah siap surat (dukungan)-nya," tuturnya. Mantan Bupati Belitung Timur itu melihat bahwa parpol memang sangat menghargai relawan Teman Ahok dengan cepatnya dikeluarkan surat dukungan. Dan sebaliknya juga, relawan pendukungnya menghargai keseriusan parpol. "Jadi ya sudah, kalau gitu gimana? Ya sudah parpol ajalah. Dari awal dia (parpol) pengen dukung," pungkasnya. Sebagaimana diberitakan, Ahok telah memutuskan untuk menggunakan parpol sebagai jalannya melenggang di Pilkada DKI. Adapun parpol yang bersedia mengusungnya yakni, Golkar, Nasdem, dan Hanura. "Udah, kita pakai parpol ajalah terima kasih," ucapnya mengakhiri pidato pengumuman.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/07/27/41634/ini-alasan-ahok-pilih-jalur-parpol-untuk-maju-pilkada</link>
</artikel>