<artikel>
	<id>POL_PK_01_0687</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Kampanye Agus-Sylvi Klaim Berbeda dengan Tim yang Lain</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Tim Kampanye, Agus-Sylvi, kampanye, pilkada, pilkada Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, strategi Agus-Sylvi, strategi cagub DKI </kata_kunci>
	<isi> Tim pemenangan pasangan calon Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni sudah terbentuk. Sekretaris tim pemenangan Vike Veri Ponto mengklaim tim pemenangan Agus-Sylvi berbeda dibandingkan tim pemenangan pasangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat dan pasangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Perbedaan itu, kata Vike, terletak pada struktur tim pemenangan. Dibandingkan tim pemenangan dari dua pasangan calon lain, Vike mengatakan tim pemenangan Agus-Sylvi tak memiliki struktur wakil ketua. Sebagai gantinya, tim pemenangan Agus-Sylvi menempatkan sejumlah tokoh di posisi ketua dengan Nachrowi Ramli sebagai ketua tim."Ketua timnya pak Nachrowi Ramli, beliau didampingi ketua lainnya yang merupakan Ketua DPD partai pengusung," ujar Vike saat ditemui di KPU DKI Jakarta usai menyerahkan berkas pasangan Agus-Sylvi, Selasa (4/10). Tiga ketua yang mendampingi Nachrowi adalah Abdul Aziz dari PKB, Hasbiallah Ilyas dari PPP, dan Eko Hendro Purnomo dari PAN. Tim pemenangan Agus-Sylvi akan menjadikan Kantor DPP Partai Demokrat di Jalan Proklamasi, Jakarta Pusat, sebagai posko.Vike berkata, selain komposisi tim pemenangan, Agus-Sylvi juga memiliki perbedaan program kerja dibanding pasangan bakal cagub dan cawagub lain. Namun, Vike enggan menjelaskan secara rinci perbedaan yang dimaksud.Ia juga menanggapi hasil survei Lingkaran Survei Indonesia (LSI) yang menempatkan Agus-Sylvi di posisi terendah dengan tingkat elektabilitas sebesar 19,3 persen. Menurutnya, hasil survei tersebut menunjukkan bahwa Agus dan Sylvi berhasil bersosialisasi dengan masyarakat."Berarti kan dia (Agus) bersosialisasi dengan masyarakat dan membumi. Kami berterima kasih dan bersyukur. Kami sudah punya rencana dan strategi untuk pemenangan beliau. Yang diutamakan pasti masyarakat bawah," katanya.Pasangan Agus-Sylviana pada selasa malam menyerahkan laporan harta kekayaan pejabat negara (LHKPN) mereka ke KPU DKI Jakarta, Selasa (4/10) malam.Selain LHKPN, mereka juga menyerahkan berkas mengenai visi, misi, daftar tim pemenangan, dan riwayat hidup jelang berakhirnya tenggat perbaikan berkas pendaftaran bakal calon gubernur dan wakil gubernur di Pilkada 2017. Berkas-berkas itu diberikan oleh Vike dan Ketua Bidang Liason Officer dan Protokol Tim Pemenangan Anis FauzanSebelumnya, tim pemenangan Ahok-Djarot juga telah membawa kelengkapan berkas pendaftaran ke KPU DKI. Hanya ada dua berkas yang dibawa oleh tim pemenangan Ahok-Djarot yaitu rincian visi, misi, serta susunan tim pemenangan.KPU DKI Jakarta menyatakan tiga pasangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta telah melengkapi seluruh berkas pendaftaran pilkada 2017 seiring berakhirnya masa perbaikan berkas pendaftaran pada Selasa malam (4/10) pukul 24.00 WIB. Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno berkata, seluruh berkas tersebut akan segera dicek silang. "Kami punya waktu sampai 11 Oktober untuk verifikasi. Setelah itu kami akan membuat berita acara yang akan diserahkan ke tim pasangan calon," ujar Sumarno.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161005102709-32-163391/tim-kampanye-agus-sylvi-klaim-berbeda-dengan-tim-yang-lain/</link>
</artikel>