<artikel>
	<id>POL_PK_01_1067</id>
	<judul>Usulan Pencabutan Dukungan ke Ahok Menyeruak, Golkar: Setnov Sosok Negarawan</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>usulan pencabutan dukungan terhadap ahok, evaluasi dukungan terhadap ahok</kata_kunci>
	<isi>Wakil Sekretaris Jenderal Partai Golkar, Dave Akbarshah Fikarno mengaku apa yang disampaikan oleh Dewan Pembina Partai Golkar hanya sebuah usulan. Ini dikatakan Dave setelah Dewan Pembina Partai Golkar akan melakukan evaluasi ulang dukungan terhadap petahana Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilgub DKI 2017. "Sebagai dewan pembina, beliau punya tangung jawab melakukan penilaian," ujar Dave kepada JawaPos.com, Rabu (3/11). Anggota Komisi I DPR tersebut menambahkan, Ketua Umum Partai Golkar Setya Novanto juga tidak akan bertindak gegabah dengan menyetujui usulan dari Dewan Pembina tersebut. Pasalnya semua keputusan harus berdasarkan masukan dan pengkajian yang panjang di dalam internal partai Golkar. "Pak Novanto ini sosok negarawan, jadi saya yakin dan percaya tidak akan mengambil kebijakan secara gegabah," katanya. Sebelumnya, Anggota Dewan Pembina Partai Golkar, Fahmi Idris mengatakan, beberapa Kader Partai Golkar meminta agar partai berlogo pohon beringin melakukan evaluasi terhadap dukungan Ahok. Menurut dia, mereka meminta evaluasi dukungan ulang karena Ahok tersangkut kasus dugaan penistaan agama. Fahmi memaparkan bahwa bisa saja dalam evaluasi nanti, Partai Golkar memutuskan menarik dukungan terhadap mantan Bupati Belitung Timur itu. Menurut Fahmi dalam politik segala sesuatu bisa terjadi. Apalagi kalau ditambah dengan makin buruknya situasi terkait kasus yang menimpa Ahok. Sementara di tempat terpisah, Sekretaris Dewan Pembina Partai Golkar Fadel Muhammad akan mengusulkan kepada pada partainya agar menyelenggarakan rapat internal, terkait evalusi dukungan kepada Ahok. Sekadar informasi, Partai Golkar bersama dengan Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Partai Nasional Demokrat (Nasdem) dan Partai Hati Nurani Rakyat (Hanura) resmi mengusung Ahok dalam Pilgub DKI Jakarta 2017 mendatang.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/09/63213/usulan-pencabutan-dukungan-ke-ahok-menyeruak-golkar-setnov-sosok-negarawan-</link>
</artikel>