<artikel>
	<id>POL_PK_01_0447</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pilkada DKI Jakarta 2017 Diprediksi Dua Putaran</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>prediksi Pemilihan Kepala Daerah DKI Jakarta 2017, putaran pilkada, petahana, kandidat, partai politik</kata_kunci>
	<isi>Direktur Eksekutif Lingkar Madani (Lima) Ray Rangkuti memprediksi Pemilihan Kepala Daerah DKI Jakarta 2017 akan berlangsung dua putaran. Menurut dia, kemungkinan yang akan unggul dalam putaran pertama adalah pasangan petahana Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hifayat. "Persaingan terberat ada di Anies (Anies Baswedan) dan Agus (Agus Harimurti Yudhoyono). Agak sulit berlangsung satu putaran," ujar Ray dalam diskusi di Jakarta, Minggu (25/9/2016). Ahok dan Djarot dianggap lebih unggul ketimbang dua kandidat lain berdasarkan survei yang memperlihatkan eletabilitas lebih tinggi. Sementara itu, Ray menganggap posisi Anies dan Agus imbang karena masing-masing punya kekhususan. Menurut Ray, pasangan Anies-Sandiaga Uno unggul dari segi figur karena Anies dianggap mewakili Islam moderat. Suara akan masuk lebih banyak ke Anies asalkan dia mempertahan "image" seperti itu. Sementara Agus dan Sylviana Murni unggul dari jumlah kursi di DPRD DKI Jakarta. "Kalau Agus figurnya lebih banyak ditopang partai, empat partai dan pemilihnya berbasis muslim," kata Ray. Jika benar terjadi dua putaran, maka Ray memprediksi yang akan berhadapan di babak final adalah Ahok-Djarot dengan Anies-Sandiaga. Setelah itu, persaingan akan semakin ketat dan politis. Pasalnya, partai pendukung Agus-Sylvi adalah Partai Demokrat, Partai Amanat Nasional (PAN), Partai Persatuan Pembangunan (PPP), dan Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) yang notabene berada di kubu pemerintahan. Ray memprediksi partai-partai tersebut akan merapatkan dukungan ke Ahok-Djarot. Ia pun meyakini Presiden Joko Widodo akan turun tangan untuk pemenangan pasangan tersebut. "Kalau sampai Jakarta diambil oleh koalisi non Jokowi, mungkin membuat efektifitas pemerintahannya tidak berjalan mulus. Dugaan saya dia sulit membiarkan pasangan yang bukan koalisi partainya menangkan Pilkada Jakarta," kata Ray.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/25/17571591/pilkada.dki.jakarta.2017.diprediksi.dua.putaran</link>
</artikel>