<artikel>
	<id>POL_PK_01_0765</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Gagas Rumah Rakyat, Agus Yudhoyono Janji Membangun Tanpa Menggusur</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>gagas rumah rakyat, rumah rakyat, Agus Yudhoyono, janji Agus, membangun tanpa menggusur, janji cagub Agus, pilkada, pilkada jakarta</kata_kunci>
	<isi>Calon gubernur DKI Jakarta, Agus Yudhoyono menggagas program Rumah Rakyat yang menjadi program unggulannya. Bila terpilih sebagai gubernur, Agus berjanji memberi pendekatan khusus pada warga dan akan membangun Jakarta tanpa menggusur rakyat. 

"Kita dalam program rumah rakyat, saya benar-benar ingin menata kawasan yang selama ini sangat kumuh dan banjir. Tentunya kita paradigmanya adalah membangun tanpa menggusur," kata Agus di Pasar Bedeng, Jalan Cempaka Sari, Kemayoran, Jakarta Pusat, Senin (28/11/2016). 

Agus mengatakan hunian yang layak bagi warga nantinya akan terintegrasi dengan akses ke fasilitas umum juga sistem transportasi. Konsep Rumah Susun Sederhana Milik (Rusunami) dijanjikan tidak akan membuat warga berjauhan dari lokasi usaha. 

"Sekarang ini kan lebih banyak mereka dipindahkan jauh dari lokasinya, akhirnya harus menyewa dan kehilangan mata pencaharian, kemudian dari mana uang untuk menyewa itu. Akhirnya itulah yang membuat mereka sangat sedih dan frustasi karena tercabut dari habitatnya, tercabut juga dari nafkahnya," ungkapnya. 

Soal konsep 'membangun tanpa menggusur', bagaimana Agus akan menata kawasan padat penduduk? Dia mengatakan bahwa komunitas akan dilibatkan. 

"Nantinya, kita masukkan dulu mereka ke bangunan awal kemudian ditata tapi. Prinsip yang akan saya angkat bedanya akan melibatkan komunitas, ayo pak, bu duduk bersama dan kita sama-sama memberikan masukkan yang terbaik. Yang penting mereka hidupnya lebih layak, mungkin dengan sentuhan lebih modern dan tertib, mereka merasa 'saya ini tidak di tempat yang asing'. Saya dan Mpok Sylvi akan membangun dengan memberdayakan masyarakat," papar Agus.

Program Rumah Rakyat juga akan ditawarkan ke warga yang tinggal di pinggiran sungai. Agus akan mengingatkan warga soal bahaya banjir. 

"Mereka akan terhindar dari dampak banjir sekaligus kita lakukan penguatan terhadap sungai yang ada di lingkungan mereka," ujar Agus. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3356523/gagas-rumah-rakyat-agus-yudhoyono-janji-membangun-tanpa-menggusur</link>
</artikel>