<artikel>
	<id>POL_PK_01_0755</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Saat Ketiga Cagub DKI Berupaya Beri 'Umpan Terobosan' ke Persija</judul>
	<tanggal>29/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>ketiga cagub DKI, cagub DKI, umpan trobosan, persija, program kerja, program kerja cagub DKI, pilkada, pilkada Jakarta, program kerja ketiga cagub</kata_kunci>
	<isi> Sepakbola sudah menjadi olahraga yang dinikmati semua kalangan. Tak ketinggalan, para calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta pun menjadikan dunia sepakbola sebagai salah satu tema kampanye.

DKI Jakarta memiliki klub kebanggaan bernama Persija. Para calon pemimpin Jakarta itu pun berupaya memberi 'umpan terobosan' ke Persija. 


Dalam permainan sepakbola, umpan terobosan biasanya dilakukan ketika melihat celah di pertahanan lawan. Umpan terobosan yang diberikan ke kawan bisa menjadi sebuah gol yang cantik, tetapi bisa juga dipatahkan oleh pertahanan lawan.

Kali ini para cagub dan cawagub berupaya memberi 'umpan terobosan' ke Persija berupa gagasan. Apa saja gagasan mereka untuk sepakbola Ibu Kota?

Agus-Silvy

Calon Gubernur DKI nomor urut 1 Agus Yudhoyono berkomitmen akan memajukan sepakbola Jakarta. Dia pun menggelar pertemuan dengan Dewan Penasihat Persija.

"Bagi saya, Persija itu identitas. Kalau di luar (negeri) sudah kayak darah dan daging, sama, kita juga demikian," kata Agus di Restoran Gado-gado Boplo, Menteng, Jakarta Pusat, Senin (28/11/2016).

Menurut dia, sarana latihan bagi klub Persija harus tersedia dengan baik. Untuk itu, dia bertekad menyiapkan tak hanya fasilitas latihan saja, tetapi juga mulai dari perekrutan.

"Pertama atlet, ini dimulai dari rekrutmen semuda mungkin. Pemain sepakbola juga harus memiliki kesejahteraan yang baik. Kalau tidak, masa depannya suram," ujar dia.

Selanjutnya, kesejahteraan pelatih juga harus dipikirkan. Para atlet harus sering diuji coba, menurut Agus.

"Fasilitas latihan harus tersedia dengan baik dan benar-benar bisa menyuguhkan sebuah lingkungan yang profesional. Kita harus meninjau lahan yang tersedia. Tentu saya tidak mempunyai otoritas karena saya sedang berjuang. Jakarta ini ibu kota. Sedih sekali kok tidak punya lapangan yang layak. Tempat parkir, locker rooms, ruang press conference juga perlu diperhatikan," papar Agus.Agus bahkan sempat menggelar turnamen sepakbola Piala AHY pada pertengahan Oktober lalu. Ada belasan tim yang mengikuti turnamen ini dan Agus berjanji akan meningkatkan prestasi sepakbola. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3357161/saat-ketiga-cagub-dki-berupaya-beri-umpan-terobosan-ke-persija</link>
</artikel>