<artikel>
	<id>POL_PK_01_0024</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jane Shalimar Ikut 'Jual' Agus Yudhoyono: Bagus Ini Barang</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Aktris, Jane Shalimar Jashkilka,  Jane, Agus-Sylvi, pilkda DKI Jakarta, pilkada Jakarta, pilkada,Agus Harimurti Yudhoyono, medis sosiaL, barisan pendukung</kata_kunci>
	<isi>Aktris Jane Shalimar Jashkilka bergabung dalam barisan pendukung Agus Harimurti Yudhoyono di Pilkada DKI Jakarta 2017. Ia menjadi ketua panitia acara deklarasi dukungan Barisan Teman Agus-Sylvi (Batas) di Jakarta Selatan hari ini, Minggu (16/10). “Saya dari awal membentuk Batas dengan teman-teman bukan karena pemikiran ‘Saya figur publik pasti dilihat masyarakat.’ Tidak sama sekali,” tutur Jane, menampik dugaan bahwa ia sengaja menggunakan status artisnya untuk menggaet dukungan warga Jakarta bagi Agus. Jane berpendapat, Agus tak perlu memasang artis atau tokoh populer sebagai magnet bagi dirinya. Ada atau tidaknya sosok-sosok populer di antara relawan Agus, ujar Jane, tak berpengaruh signifikan. Ia mengatakan, Agus sendiri rajin turun ke lapangan menjumpai warga. Dengan demikian, ia merasa menjaring suara untuk Agus tak terlalu sulit. “Sejujurnya, kalau untuk Bang Agus sudah enggak perlu ribet-ribet. Istilahnya, sudah bagus nih barang,” kata Jane. Saat ini, menurut perempuan berdarah Arab itu, Agus hanya perlu mematangkan konsep sehingga makin dikenal publik. Menurut Jane, kawan-kawan selebritisnya banyak yang tertarik bergabung menjadi relawan pendukung Agus-Sylvi. Mereka tertarik setelah melihat aktivitas Jane yang diunggah rutin ke akun media sosial miliknya. Jane menilai Agus punya karakter berbeda dengan ayahnya, Susilo Bambang Yudhoyono. Faktor SBY dianggap Jane sebagai bonus bagi Agus. Jane yang dikenal dekat dengan istri Agus, Annisa Larasati Pohan yang dulu berprofesi sebagai model, membantah menjadi relawan Agus karena dekat dengan pasangan itu. Ia mengaku memiliki pemikiran sama dengan Agus untuk mengubah Jakarta. Artis-artis memang bertaburan di masing-masing kubu bakal calon gubernur DKI Jakarta. Jika Jane berada di sisi Agus, Sophia Latjuba menjadi juru bicara tim pemenangan Ahok-Djarot, dan Olla Ramlan dilamar duet Anies Baswedan-Sandiaga Uno untuk membantu mereka. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161016172745-32-165873/jane-shalimar-ikut-jual-agus-yudhoyono-bagus-ini-barang/</link>
</artikel>