<artikel>
	<id>POL_PK_01_0060</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KPU Jakarta Tuntas verifikasi Berkas Bakal Cagub-Cawagub</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>KPU Jakarta,Cagub-Cawagub, berkas Cagub-Cawagub, Ketua Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta, KPU </kata_kunci>
	<isi>Ketua Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta Sumarno mengatakan, lembaganya sudah menyelesaikan tahap verifikasi berkas persyaratan tiga bakal calon pasangan gubenur dan wakil gubenur yang akan berkompetisi pada Pilkada 2017."Setelah masa pendaftaran berakhir pada 23 September, KPU sudah selesai melakukan verifikasi. Kami sudah menyampaikan hasilnya kepada para pasangan calon," ujarnya di Jakarta, Jumat (21/10).Sumarno menuturkan, setelah proses verifikasi rampung, KPU DKI Jakarta akan menetapkan pasangan bakal calon kepala daerah, Senin pekan depan. Acara itu akan digelar pukul 16.00 dan bertempat di Balai Sudirman, Tebet.Proses penetapan itu akan disusul pengundian nomor urut pasangan calon pada 25 Oktober di Jakarta Convention Center Expo, Kemayoran. "Pengambilan nomor undian ini tidak boleh diwakilkan dan harus diambil langsung oleh calon. Sampai saat ini, ketiga calon sudah dipastikan akan hadir," kata Sumarno.Para paslon kemudian akan memasuki masa kampanye pada 28 Oktober hingga 11 Februari mendatang. Untuk mengawali masa kampanye, KPU DKI Jakarta akan menggelar Deklarasi Kampanye Damai pada 29 Oktober. Sumarno menjabarkan, deklarasi ini akan ditandai dengan penandatanganan prasasti oleh paslon di Monumen Nasional. Dengan penandatanganan prasasti ini, para paslon diminta menyatakan kesiapan mereka untuk menerima kemenangan atau kekalahan dengan damai.Setelah itu, ketiga paslon akan melakukan pawai mobil hias menuju Bundaran Hotel Indonesia dan kembali lagi ke Monas.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161021171309-32-167066/kpu-jakarta-tuntas-verifikasi-berkas-bakal-cagub-cawagub/</link>
</artikel>