<artikel>
	<id>POL_PK_01_0464</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Wakil Ketum Gerindra Usulkan Buwas-Sandiaga untuk Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>08/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>usulan nama calon gubernur dan wakil gubrnur, Patai Gerindra, BNN, sosok leadership, sektor ekonomi kerakyatan</kata_kunci>
	<isi>Nama Budi Waseso (Buwas) dan Sandiaga Uno diusulkan oleh Wakil Ketua Umum Partai Gerindra, Sufmi Dasco Ahmad, untuk diduetkan menjadi calon gubernur dan wakil gubernur dari Gerindra pada Pilkada DKI 2017. Dasco mengatakan, dua nama tersebut diusulkan ke Ketua Dewan Pembina Gerindra, Prabowo Subianto dengan sejumlah perhitungan yang matang. Menurut Dasco, kepemimpinan Buwas sudah terlihat saat dia menjabat sebagai Kepala Badan Narkotika Nasional (BNN). Dasco menilai, Buwas memiliki sikap tegas dan memiliki pengalaman dan kemampuan yang mempuni untuk memimpin. Sedangkan latar belakang Sandiaga Uno yang merupakan seorang pengusaha, kata Dasco bisa diandalkan untuk mengatur sektor ekonomi kerakyatan. "Buwas adalah sosok yang tegas dan bersih dengan leadership yang kuat. Dia memiliki pengalaman di lapangan. Sementara Sandiaga Uno sangat menguasai penguatan ekonomi kerakyatan," ujar Dasco saat dihubungi Kompas.com, Jumat (8/7/2016). Dasco mengatakan, Buwas sebenarnya sudah pernah diusulkan pada Maret lalu. Namun, alasan Buwas yang lebih memilih serius memimpin BNN membuat namanya tak lagi diikutkan dalam penjaringan gubernur dari Gerindra. Belakangan Dasco mendengar dari orang-orang terdekat Buwas bahwa dirinya ingin maju pada Pilkada DKI 2017. Di sisi lain, kata Dasco elektabilitas Buwas yang tinggi membuat dirinya kembali mengusungnya untuk dipilih Prabowo pada Pilkada DKI 2017. "Waktu bulan Maret beliau bilang masih ingin fokus BNN, tapi belakangan kami ada dengar statement beliau dari orang-orang terdekatnya kalau beliau ingin maju pada Pilgub DKI kali ini. Tapi semua keputusan tergantung Pak Prabowo," ujar Dasco. Sejauh ini, ada tiga nama yang sudah lolos proses penjaringan calon di Partai Gerindra dan telah diajukan ke DPP partai itu, yaitu Sandiaga Uno, Sjafrie Sjamsoeddin, dan Yusril Izha Mahendra.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/07/08/22593801/wakil.ketum.gerindra.usulkan.buwas-sandiaga.untuk.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>