<artikel>
	<id>POL_PK_01_0671</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Turun ke Warga, Dielu-elukan Penghuni Rusunawa</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Yudhoyono, penghuni rusunawa, bakal calon gubernur, kampanye, masa kampanye, kampanye pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, pilkada Jakarta, dukungan warga</kata_kunci>
	<isi>Bakal calon gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono akhirnya turun untuk menemui warga DKI Jakarta. Warga yang tinggal di Rusunawa Sindang, Koja, Jakarta Utara, menjadi incaran pertama Agus.Agus tiba di Rusunawa Sindang sekitar pukul 09.40 WIB tanpa didampingi pasangannya, Sylviana Murni. Dia justru didampingi oleh sang istri, Annisa Larasati Pohan.Setibanya di lokasi, Agus sudah disambut oleh puluhan warga yang telah menunggunya sejak pagi tadi. Nama Agus pun dielu-elukan oleh warga yang mengklaim mendukung dirinya."Hidup mas Agus, hidup mas Agus," kata puluhan warga tersebut.Tak hanya mengelu-elukan nama, para warga yang tinggal di rusun bagian atas melambaikan tangan yang dibalas oleh Agus dan Annisa.Saat berjalan mengelilingi rusunawa, Agus dan Annisa sesekali melihat ke rumah warga yang ada di bagian bawah. Dia pun sempat mampir ke sebuah rumah yang juga difungsikan sebagai ruko atau rumah toko.Setelah berkeliling sebentar, Agus dan Annisa menyempatkan diri untuk berdialog dengan warga masyarakat. Di situ, dia memperkenalkan diri serta meminta restu agar dirinya dan Sylviana Murni bisa menang di Pilkada 2017 mendatang."Saya beserta istri tentu bersyukur untuk bisa bertatap muka dengan warga, saya memperkenalkan diri dan ingin dekat dengan warga," kata Agus, Selasa (11/10).Setelah memperkenalkan diri, Agus mendapatkan pertanyaan dari warga perihal eksistensi Kartu Jakarta Sehat dan Kartu Jakarta Pintar. Warga tersebut mengaku mendapatkan rumor bahwa program tersebut akan dihilangkan seandainya Basuki Tjahaja Purnama tak terpilih lagi sebagai Gubernur DKI.Menanggapi itu semua, Agus menyatakan bahwa prinsip yang ditekankan yaitu permasalahan harus dilihat secara utuh. Seandainya memang program yang berjalan sudah rasional maka bisa dilanjutkan."Siapapun pencetusnya kalau program itu berpihak pada rakyat tentu akan kami lanjutkan. Kalau sudah baik harus dilanjutkan, kalau ada yang kurang kami perbaiki," katanya.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161011122957-32-164684/agus-yudhoyono-turun-ke-warga-dielu-elukan-penghuni-rusunawa/</link>
</artikel>