<artikel>
	<id>POL_PK_01_1112</id>
	<judul>Cair, Segini Total Anggaran Pilkada DKI Jakarta</judul>
	<tanggal>01/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>persiapan pilgub DKI Jakarta 2017, pencairan dana pilgub</kata_kunci>
	<isi>Persiapan Pilgub DKI 2017 semakin matang. Jumat (29/7), Pemprov DKI Jakarta mencairkan dana pilgub. Pencairan itu terbilang lambat karena sempat terkendala penyelesaian administrasi antara KPU, Bawaslu, dan pemprov. Badan Pengelola Keuangan dan Aset Daerah (BPKAD) DKI mencairkan dana tersebut pada Juni lalu. Wakil Kepala BPKAD Michael Rolandi Cesnanta Brata menyatakan, dana dicairkan lebih dari 50 persen di antara total penganggaran, yaitu Rp 469,59 miliar.  Perinciannya, untuk KPU DKI, dicairkan Rp 30,87 miliar atau 77,53 persen di antara total alokasi anggaran Rp 478,37 miliar. Untuk Bawaslu, dicairkan Rp 60 miliar atau 60,78 persen di antara total anggaran Rp 98,72 miliar. ''Kami cairkan sebelum lebaran,'' katanya. Dia melanjutkan, dana itu dicairkan secara bertahap. BPKAD akan mencairkan dana setelah Bakesbangpol DKI mengajukan anggaran kepada Tim Anggaran Pemerintah Daerah (TAPD) DKI seperti yang dibahas dalam APBD 2016. ''Mekanismenya, kami cairkan kalau ada rekomendasi dari Bakesbangpol DKI,'' ujarnya. Sesuai tahapan, sebelum mengajukan anggaran, bakesbangpol memverifikasi penghitungan kebutuhan dana pilkada secara teknis. ''Seharusnya (alokasi anggaran, Red) itu sudah mengakomodasi seluruh alokasi kebutuhan anggaran pilkada DKI,'' ucapnya. Dia menyebutkan, pencairan berikutnya akan dilakukan jika ada rekomendasi lagi dari Bakesbangpol DKI. Menurut Michael, sebelum dana dicairkan, alokasi anggaran harus tertera dalam APBD 2016. ''Setelah itu, baru dibuat naskah perjanjian hibah daerah (NPHD), baik antara KPU DKI maupun Bawaslu dengan Pemprov DKI,'' katanya. Nah, dalam pencairan NPHD tersebut, harus ada pengajuan pencairan dan rekomendasi dari bakesbangpol kepada BPKAD DKI. Michael menuturkan, tahapannya harus seperti itu. Di sisi lain, kemarin KPU menggelar konsolidasi antara PPK dan PPS di Hotel Bidakara, Pancoran. Acara tersebut juga ditandai dengan launching maskot Pilgub DKI Jakarta. ''Kami akan menyelenggarakan pemilu dengan sebaik-baiknya,'' ujar Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/01/42283/cair-segini-total-anggaran-pilkada-dki-jakarta-</link>
</artikel>