<artikel>
	<id>POL_PK_01_0104</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kepada Panwaslu, Djarot Jelaskan Kehadiran Wali Kota Jakbar Saat Kampanye</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>panwaslu, Djarot, wali kota jakbar, kampanye, masa kampanye, kampanye pilkada, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta,Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta, Djarot Saiful Hidayat</kata_kunci>
	<isi> Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat menghadiri pemanggilan undangan klarifikasi Panitia Pengawas Pemilu (Panwaslu) Jakarta Barat. Ini terkait hadirnya Wali Kota Jakarta Barat Anas Efendi pada kampanye Djarot bebebrapa waktu lalu.Djarot hadir di Kantor Sekretariat Pengawas Pemilihan Kota Jakarta Barat, Jalan Raya Kebon Jeruk No. 64, Kebon Jeruk, Jakarta Barat, Senin (14/11/2016) pukul 15.10 WIB. Hadir menggunakan kemeja batik lengan panjang, Djarot langsung memasuki salah satu ruang di kantor tersebut. Dia juga didampingi tim kuasa hukum Ronny Talapessy, Gelora Tarigan, dan Yodben Silitonga yang menunggu di luar ruangan.Sekitar kurang lebih 1 jam Djarot dimintai keterangan oleh pihak Panwas Jakarta Barat. Kepada awak media, Djarot mengatakan bahwa hadirnya dalam pemanggilan tersebut untuk menjelaskan duduk perkara hadirnya Walikota Jakarta Barat Anas Efendi dalam kampanyenya."Jadi saya molor 2 menit ya, untuk memberikan klarisifkasi terkait dengan kejadian pada saat kampanye hari Rabu di tempat Kembangan utara, maupun kejadian yang terjadi di rumahnya Pak Haji Saman," kata Djarot saat konferensi pers.Djarot mengapresiasi Panwas Jakarta Barat, yang telah menindak lanjuti setiap laporan masuk terkait dugaan pelanggaran kampanye. Ini agar Panwas dapat benar-benar unjuk gigi dalam menegakkan hukum terkait dengan penyelenggaraan Pilkada di DKI Jakarta."Kalau perlu giginya gigi taring, supaya apa, supaya kita, betul-betul dewasa di dalam berdemokrasi ini. Ini Ibu Kota republik kita, sehingga kita mengharapkan masyarakat itu juga dewasa dalam pendidikan politik dan pendidikan demokorasi," katanya lagi.Sebelumnya Panwaslu Jakarta Barat telah mengundang Haji Saman selaku pemilik rumah yang dikunjungi Djarot, Walikota Jakarta Barat Anas Efendi, dan pelapor atas nama Agus Taufiqurrahman. Pemanggilan tersebut terkait laporan adanya ketidak netralan Pegawai Negeri Sipil Walikota dengan hadir di kampanye Djarot."Kenapa kita mengundang, ini terkait laporan masyarakat jadi kita di Panwas itu, apabila ada laporan Masyarakat kiata akan tindak lanjuti. Berkaitan dengan ketidak netralan ASN, ketidak netralan PNS Walikota terkait kampanye pasangan nomor 2 di kediaman Bapak Haji Saman," jelas Ketua Panwas Jakarta Barat Puadi.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3345071/kepada-panwaslu-djarot-jelaskan-kehadiran-wali-kota-jakbar-saat-kampanye</link>
</artikel>