<artikel>
	<id>POL_PK_01_0724</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sandiaga Janji Buka 1 Juta Lapangan Kerja di Jakarta dalam 5 Tahun</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Sandiaga, janji sandiaga, buka 1 juta lapangan kerja, Jakata, 5 tahun , janji cagub DKI, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi> Calon wakil gubernur DKI Jakarta nomor urut 3, Sandiaga Uno mengatakan bahwa kondisi lapangan pekerjaan di ibukota saat ini masih minim. Sandi, sapaan akrab Sandiaga menjanjikan akan membuka 1 juta lapangan pekerjaan baru dalam kurun waktu lima tahun ke depan jika dirinya bersama calon gubernur Anies Baswedan terpilih.

"Ya karena sekarang belum ada lapangan kerjanya. Kalau nanti Anies-Sandi terpilih, kita akan buka lapangan kerja, lima tahun ke depan kita bidik 800 ribu sampai 1 juta lapangan kerja baru," kata Sandi di Jalan Malaka 1 RT 04/RW 012, Kelurahan Rorotan, Kecamatan Cilincing, Jakarta Utara, Selasa (8/11/2016).

Hal itu dikatakan Sandi saat melakukan menyambangi warga Rorotan. Ia menargetkan akan menciptakan satu pusat kewirausahaan pada tiap kecamatan di Jakarta.

"Satu pusat kewirausahaan di satu kecamatan. Nah pengusaha seperti Bu Sri dan tadi ada satu lagi kalau diberikan pelatihan dan modal bisa buka lebih besar dan meyerap tenaga kerja," jelas Sandi.


Sandi menambahkan bahwa berdasarkan riset pada tahun 2030 hingga 2035, sebanyak 75 persen populasi di dunia akan bekerja di perkotaan. Maka dari itu diperlukan kerjasama dengan kota-kota satelit di sekitar Jakarta.

"Kita harus kerjasama degan daerah seperti Bekasi, Depok, Bogor, Tangerang untuk mengatur bagaimana megapolitan Jakarta ini. Jakarta hanya mampu menampung yang berbasis jasa," terang cawagub yang diusung PKS dan Gerindra ini.

Pria berkacamata tersebut melanjutkan perlunya kerjasama dengan daerah lain di bidang industri. "Dan untuk industri kita kerjasama dengan daerah lain, jangan sampai kita mau menang sendiri," papar Sandi.

Masalah lapangan pekerjaan ini merupakan salah satu dari 23 janji kerja Anies-Sandi yang sudah dipublikasikan. Keduanya juga menjanjikan pelatihan kewirausahaan. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3340206/sandiaga-janji-buka-1-juta-lapangan-kerja-di-jakarta-dalam-5-tahun</link>
</artikel>