<artikel>
	<id>POL_PK_01_1175</id>
	<judul>Cerita Di Balik Foto Wefie 3 Pasangan Cagub-Cawagub DKI</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Cerita Foto Wefie 3 Pasangan Cagub-Cawagub DKI</kata_kunci>
	<isi>Tiga pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta melakukan foto wefie di sela-sela tes kesehatan di RSAL Mintohardjo, Jakarta. Ternyata, calon Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedang yang mengabadikan moment tersebut. Dia mengatakan foto bersama tersebut dilakukan untuk menciptakan iklim baik dalam hajat Pilgub DKI Jakarta. Menurutnya, hal itu lebih untuk mengedepankan festival gagasan dan karya sehingga merayakannya pun harus dengan suka cita. "Pilkada dengan susasana bersahabat, yang mendukung juga harus menunjukan demokrasi yang beradab," ujar Anies di lokasi, Sabtu (24/9). Mantan Menteri Pendidikan dan Kebudayaan (Mendikbud) tersebut juga mengatakan kronologi awal terciptanya foto wefie tersebut. Kata dia, kebetulan dirinya yang tidak sengaja memegang ponsel genggam. Kemudian di sela-sela tes kesehatan tersebut Anies mengajak para calon Gubernur dan Wakil Gubernur untuk foto bersama. "Spontan yuk kita wefie," katanya. Lebih lanjut dia menambahkan, foto yang diabadikan tersebut jumlahnya tiga buah. Namun rupanya dua foto hasilnya kurang maksimal sehingga dipilihlah satu foto yang paling bagus. "Semua bagus cuma ada yang kabur," katanya. Sementara di tempat yang sama calon Wakil Gubernur DKI Jakarta Sandiaga Uno juga mengatakan sempat mengabadikan momen tersebut dalam sebuah video. Kata dia, video tersebut telah diunggah di akun Instagram resmi miliknya @sandiuno. Pria kelahiran Rumbai, Pekanbaru tersebut menambahkan di sela-sela tes kesehatan itu sempat bersendau gurau dengan pasangan lainnya. Kata dia, petahana Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) juga sempat bercanda jika dirinya saat ini sedang puasa berbicara. "Kita ngobrol kalau kita lihat tadi suasana bersabahat," pungkas Sandiaga.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/24/53248/cerita-di-balik-foto-wefie-3-pasangan-cagub-cawagub-dki</link>
</artikel>