<artikel>
	<id>POL_PK_01_0057</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tiga Pasang Calon Gubernur DKI Jalani Pemeriksaan Kesehatan</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>calon Gubernur DKI , tes kesehatan, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>iga pasangan calon pemilihan kepala daerah DKI Jakarta hari ini mengikuti serangkaian tes kesehatan di Rumah Sakit Angkatan Laut (RSAL) Mintohardjo, Jakarta Pusat. Pasangan calon gubernur DKI Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok dan calon wakil gubernur DKI Djarot Syaiful Hidayat tiba di rumah sakit pertama kali. Mereka tiba sekitar pukul 06.25 WIB. Keduanya datang dengan mobil yang berbeda dan langsung masuk ke ruang pemeriksaan. Tak lama berselang calon wakil gubernur DKI dari poros Cikeas, Sylviana Murni tiba. Sementara pasangan calonnya, Agus Harimurti Yudhoyono menyusul satu jam kemudian sekitar pukul 07.26 WIB. Dari pantauan CNNIndonesia.com, pasangan Ahok dan Djarot sempat keluar dari ruang pemeriksaan untuk menjalani foto bersama tim dokter. Begitu juga dengan pasangan Agus dan Sylviana. Tanpa berkomentar apapun pada awak media, para pasangan calon ini kembali masuk usai sesi foto bersama.Kepala RSAL Mintohardjo Kolonel Wiweka mengatakan, pemeriksaan hari ini meliputi pemeriksaan penyakit dalam dan psikiatri, jantung dan paru-paru, urologi dan orthopedic, bedah dan obsgyn, neurologi dan mata, THT dan gigi, serta radiologi dan laborat. "Tahapan pemeriksaan akan diawali dengan penjelasan protokol pemeriksaan, kemudian dilanjutkan penandatangan persetujuan untuk dilakukan pemeriksaan," ujar Wiweka, Sabtu (24/9). Tim dokter yang melakukan pemeriksaan kesehatan, kata dia, berasal dari gabungan Ikatan Dokter Indonesia (IDI) Wilayah DKI Jakarta, tim dokter dari Dinas Kesehatan Angkatan Laut (Diskesal) dan RSAL Mintohardjo.Lebih lanjut Wiweka menuturkan, usai pemeriksaan kesehatan para pasangan calon juga akan menjalani pemeriksaan psikologi dan narkotika di Badan Narkotika Nasional (BNN) pada Minggu (25/9)."Besok akan ada pemeriksaan narkoba dan HIV. Nanti seluruh hasil pemeriksaan dan riwayat kesehatan para calon akan diserahkan ke KPU (Komisi Pemilihan Umum)," katanya. Pemeriksaan kesehatan bagi pasangan calon Ahok-Djarot dan Agus-Sylviana dijadwalkan akan berlangsung hingga pukul 17.30 WIB petang nanti. Sementara untuk pemeriksaan kesehatan bagi pasangan calon Anies Baswedan dan Sandiaga Uno hari ini dijadwalkan pukul 13.00 WIB. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20160924084023-32-160794/tiga-pasang-calon-gubernur-dki-jalani-pemeriksaan-kesehatan/</link>
</artikel>