<artikel>
	<id>POL_PK_01_1055</id>
	<judul>Dikawal Lebih Ketat, Polisi Sebut Pengamanan Ahok Masih Biasa</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pengamanan calon gubernur DKI, kategori pengamanan, kampanye ahok, ancamanterhadap ahok</kata_kunci>
	<isi>Jajaran Polda Metro Jaya berpendapat pengamanan yang diberikan kepada calon gubernur DKI Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) masih kategori biasa. Meski diketahui, dalam beberapa kesempatan saat Ahok berkampanye, sejumlah ancaman menghampirinya. Wakapolda Metro Jaya Brigjen Pol Suntana mengatakan, dalam melakukan tindakan pengamanan itu didasari ancaman yang ada. "Memang ada sekelompok orang yang mencoba menghambat atau membatasi paslon nomor urut dua untuk melakukan kampanye dan melakukan tindakan-tindakan yang tidak sepantasnya bahkan mendekati perbuatan-perbuatan melanggar hukum," katanya di Jakarta, Jumat (11/11). Untuk mencegah itu, polisi berkewajiban mencegahnya. Pencegahan itu tidak melihat dari besar kecilnya pasukan namun upaya pencegahan yang dilakukan. Menurutnya, tidak hanya pasangan nomor urut dua namun pasangan nomor urut satu dan tiga juga dilakuan pengamanan serupa. Hanya saja mungkin ancaman yang dihadapi dua kandidat lainnya tidak seberat dari pasangna calon nomor urut dua. Suntana meminta masyaraat untuk tidak melakukan kegiatan yang mengancam dan melanggar hukum. "Coba berikan hak dan ruang kepada pasangan calon untuk datang menyampaikan visi dan misinya," ucap dia. Dia menuturkan, setiap orang mempunyai hak melaksanakan demokrasinya, termasuk paslon untuk melaksanakan kegiatan kampanye sesuai dengan aturan yang ditetapkan KPU dan diawasi oleh bawaslu. "Jadi kalau udah ada masyarakat yang membatasi hak kampanye seseorang itu melakukan perbuatan melawan hukum," tuturnya. Berkaitan dengan itu pihaknya selaku petuga keamanan melakukan pencegahan agar hal tersebut tidak terjadi. "Mengingatkan masyarakat, supaya siapapun pasangan calon menunju suatu tempat harus diberikan keamanan dan kenyamanan kepadanya untuk menyamapaikan visi dan misinya kemasyarakat langsung," jelasnya. Pasalnya dalam undang-undang nomor 9/2008 mengatur bahwa mereka yang ingin melakuan demonstrasi harus memberikan pemberitahuan. Apabila tidak memberikan pemberitahuan dengan tahapan secara persuasif dan edukatif kita minta mereka untuk membubarkan. "Jadi kebanyakan masyarakat yang menolak kan dengan berunjuk rasa tanpa pemberitahuan," ujarnya. Bahkan secara aturannya tidak boleh kampanye di demo. Karena itu hak demokrasi, sehingga pihaknya memberikan pejelasan kepada masyarat. "Kami, KPU, Panwaslu dan stakeholder yang ada akan mengumpulkan semua pasangan calon timses agar memberiahu masyarakat, pendukungnya, untuk memberi ruang dan kebebasaan bagi pasangan calon manapun untuk memberikan aspirasi datang ke masyarakat," tukasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/11/63701/dikawal-lebih-ketat-polisi-sebut-pengamanan-ahok-masih-biasa</link>
</artikel>