<artikel>
	<id>POL_PK_01_0672</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Blusukan, Annisa Pohan Jadi Bintang</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Harimurti Yudhoyono, blusukan, annisa pohan, bintang, kampanye, kampanye pilkada Jakarta, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, pilkada,Agus-Sylvi</kata_kunci>
	<isi>Agus Harimurti Yudhoyono menggelar kunjungan ke kawasan Koja, Jakarta Utara, Selasa (11/10). Tak hanya mengunjungi Rusunawa Sindang, Agus juga menyempatkan berkeliling ke Pasar Sindang yang berjarak tak jauh dari rusunawa tersebut.Tak hanya berkeliling, Agus bahkan mengeluarkan isi dompetnya untuk membeli beberapa bahan makanan yang dijual di pasar. Namun saat proses jual beli tersebut yang menjadi bintangnya bukan Agus melainkan sang istri, Annisa Larasati Pohan.Annisa Pohan memang sengaja dibawa Agus untuk mendampinginya hari ini. Dia bahkan menggunakan setelan yang sama persis dengan yang digunakan Agus, yaitu Tacticool.Saat proses jual beli bahan makanan terjadi, Annisa menjadi sosok yang mengatur semuanya terutama soal berapa banyak bahan makanan yang dibeli. Contohnya adalah saat Agus dan Annisa mampir untuk membeli daging sapi.Tadinya Agus ingin memborong seluruh daging yang dijual, tapi semua itu mendapat protes dari Annisa yang tampak lebih mengerti urusan rumah tangga. "Apa tidak kebanyakan, pah? Nanti tidak habis," kata Annisa.Mendengar protes itu, akhirnya pasangan suami istri itu hanya membeli daging sebanyak 4,5 kilogram. Keduanya mengeluarkan uang Rp600 ribu untuk menebus daging yang tak mereka bawa itu.Daging-daging tersebut akhirnya dibagikan pada warga yang sedari tadi mengikuti rombongan Agus-Annisa. Peristiwa rebut-rebutan pun terjadi saat daging dibagikan, tapi untungnya sang penjual mampu menenangkan suasana.Tak berhenti sampai di situ, Agus-Annisa kali ini membeli makanan laut yaitu ikan sebanyak 4 kilogram. Lagi-lagi ikan itu dibagikan kepada warga kecuali ikan mas yang dibawa lantaran Agus suka ikan jenis itu.Setelah mencari bahan makanan berprotein, Agus dan Annisa lanjut mencari buah-buahan dan membeli mangga sebanyak 5 kilogram. Satu bungkus mangga dibawa pulang, sisanya dibagikan ke warga.Selama berkeliling di pasar, warga yang ada di lokasi mengelu-elukan nama Agus dan Annisa. Namun nama Annisa lebih sering disebut oleh warga.Seorang penjual sayuran yang ada di lokasi menyatakan dia hanya mengenal Agus dari tayangan di televisi. Dia baru tahu siapa Agus saat seorang temannya mengatakan bahwa dia anak dari Susilo Bambang Yudhoyono."Itu Annisa Pohan, yang satu lagi anaknya Pak SBY," kata penjual itu.Sosok Annisa benar-benar menjadi bintang selain Agus. Saat Agus mampir ke sebuah masjid untuk melaksanakan ibadah banyak warga yang meminta untuk foto bersama dengan wanita yang pernah berkecimpung di dunia keartisan Indonesia tersebut.Seorang ibu-ibu bahkan sempat meminta Annisa untuk menggendong anaknya yang masih sangat kecil. Annisa pun mengiyakan permintaan itu, bahkan Agus juga diminta untuk menggendong anak berkepala pelontos tersebut."Lucu banget ya," kata Annisa.Tak hanya ibu-ibu, bapak-bapak yang ada di sekitar masjid pun meminta Annisa untuk berpose dan diabadikan menggunakan kamera ponsel.Sosok Annisa memang patut diperhitungkan dalam keikutsertaan Agus di Pilkada Jakarta 2017. Sosoknya yang dikenal banyak orang membuat suara Agus bisa terdongkrak saat pemilihan nanti.Sekretaris Jenderal Partai Demokrat Hinca Pandjaitan pun mengakui bahwa Annisa bisa diperbantukan di Timses Agus-Sylvi. Bahkan, Timses Anies Baswedan-Sandiaga Uno menegaskan sosok Annisa lebih "menakutkan" dibandingkan Sylviana Murni.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161011132802-32-164701/agus-yudhoyono-blusukan-annisa-pohan-jadi-bintang/</link>
</artikel>