<artikel>
	<id>POL_PK_01_1134</id>
	<judul>PAN Bujuk PDIP Calonkan Risma di Pilgub DKI</judul>
	<tanggal>25/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>dukungan kepada tri rismaharini, calon gubernur DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Partai Amanat Nasional (PAN) menyatakan, mendukung Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini yang juga kader Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) menjadi Calon Gubernur DKI Jakarta 2017. Hal tersebut ditegaskan oleh Wakil Ketua Umum PAN Hanafi Rais. Menurutnya, saat ini partai berlogo matahari itu sedang merayu PDIP agar mengusung Risma di Polgub DKI Jakarta sehingga nantinya PAN akan ikut serta mendukung. "Ketua Umum kami Pak Zulkifli Hasan sudah intens dan berkomunikasi dengan PDIP, dan masih on going juga, jadi kita lihat saja nanti perkembangannya sampai dengan penghujung September," ujar Hanafi di Gedung DPR RI, Senayan, Jakarta, Kamis (25/8). Wakil Ketua Komisi I DPR RI tersebut menambahkan, saat ini dirinya sedih lantaran petahana Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) terus saja dielu-elukan akan menang menjadi orang nomor satu di DKI Jakarta. Padahal,  kata dia, ada tokoh yang juga mampu bersanding dengan Ahok di Pilgub DKI yakni Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini. "Sehingga kita melihat, kalau ini dibiarkan, tidak di munculkan calon alternatif yang kalibernya lebih bagus lebih kuat dari incumbent. Kasihan masyarakat Jakarta hanya mengikuti pilkada yang tidak berkualitas. Padahal banyak sosok alternatif yang memimpin jakarta dan sudah terbukti juga, salah satunya Bu Risma," tegasnya. Oleh sebab itu, anak dari mantan Ketua MPR RI Amien Rais itu mengatakan, saat ini PAN sedang merayu partai politik lain guna ikut serta mendukung Risma untuk bisa dicalonkan menjadi Calon Gubernur DKI Jakarta. "Tentu yang kita galang tidak hanya lintas parpol. Tapi juga lintas kelompok sosial, budayawan, dan kelompok yang lain," tandasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/25/46946/pan-bujuk-pdip-calonkan-risma-di-pilgub-dki</link>
</artikel>