<artikel>
	<id>POL_PK_01_0075</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Plafon Dana Kampanye DKI Jakarta Belum Ditetapkan</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>dana kampanye, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, plafon, KPU DKI, KPU, KPU Jakarta, Komisi Pemilihan Umum </kata_kunci>
	<isi>Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta belum menetapkan batasan dana kampanye yang dapat digunakan calon gubernur dan wakil gubernur dalam Pilkada 2017. Rencananya, penetapan batasan dana kampanye akan dilakukan pada Rabu (26/10) mendatang.Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno berkata, pembahasan ambang dana kampanye telah dilakukan oleh lembaganya dan tim kampanye para cagub dan cawagub sejak pekan lalu. Namun, finalisasi batasan dana kampanye belum tercapai sampai saat ini."Masih berproses, pembahasan lalu sudah dilakukan, masih dirumuskan. Harus disesuaikan dengan harga standar di daerah. Misal, rapat pertemuan terbatas dihadiri beberapa orang harus berapa (biayanya) nanti dihitung seluruhnya," ujar Sumarno di Kantor KPU DKI Jakarta, Senin (24/10).Batasan dana kampanye harus diatur sesuai amanat Peraturan KPU Nomor 13 Tahun 2016. Penyusunan batas pengeluaran dana kampanye merupakan kewajiban KPUD.Pembatasan dilakukan atas pertimbangan jumlah pemilih, luas wilayah, dan besaran APBD Provinsi atau kabupaten/kota setempat. KPU juga berencana memaparkan rekening kampanye kepada tim bakal calon kepala daerah. Setelah pembahasan dana selesai, mereka akan mengatur pembagian waktu dan tempat kampanye.Waktu dan tempat kampanye yang akan diatur meliputi kegiatan berupa rapat umum. KPU dipastikan tak mengatur jadwal kegiatan kampanye di luar rapat umum."(Pengaturan) terkait penggunaan fasilitas-fasilitas, misalnya penggunaan stadion jadwalnya kapan. Kalau kegiatan yang lebih kecil tidak dijadwalkan, bebas," ujarnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161024125636-32-167515/plafon-dana-kampanye-dki-jakarta-belum-ditetapkan/</link>
</artikel>