<artikel>
	<id>POL_PK_01_0675</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus-Sylvi Buka Pintu Dukungan dari Selebriti</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus-Sylvi, dukungan, selebriti, timses, tim pemenangan, tim seukse,pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, artis</kata_kunci>
	<isi>Pasangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni membuka pintu bagi selebriti untuk bergabung dalam tim suksesnya guna membantu proses kampanye serta menaikkan suara di Pilkada DKI Jakarta 2017. "Boleh-boleh saja bergabung dengan kami, kami akan terima dengan tangan terbuka," kata Agus saat ditemui di IS Plaza, Jumat (7/10).Dengan sedikit berseloroh Agus mengatakan, sebenarnya sudah memiliki sosok selebriti yang bisa mendongkrak suara mereka, yaitu Sylviana Murni sendiri. Sebagai catatan, Sylvi memang pernah menjadi None Jakarta pada tahun 1981.Agus melanjutkan, ada satu syarat bagi para selebriti yang hendak mendukung mereka. "Yang penting bukan (status) selebritinya tapi apakah dia satu hati dengan kami. Itu lebih penting," ujarnya.Mengenai status selebriti yang melekat pada istrinya Annisa Larasati Pohan, menurut Agus, tidak membuat Annisa masuk menjadi bagian tim sukses."Kalau Annisa Pohan itu istri saya sendiri dan bukan timses, jadi pasti satu paket dengan saya," kata dia sembari tertawa.Sebelumnya ketua tim pemenangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno, Mardani Ali Sera, mengungkapkan dirinya takut melihat pelibatan Annisa Pohan di tim Agus-Sylvi. Bahkan, kata Mardani, sosok Annisa lebih menakutkan dibanding Sylviana Murni."Saya bukannya takut pada Sylvi, tapi takut pada Annisa. Mas Agus ini cerdas," kata Mardani saat ditemui di kawasan Slipi, Kamis lalu.Sebagai catatan, Partai Demokrat meminta bantuan dari Annisa Pohan lantaran target pemilih yang mereka incar ada di tataran pemilih pemula serta perempuan.Di kubu petahana Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat, satu orang selebriti sudah ditempatkan di posisi juru bicara tim pemenangan, yaitu Sophia Latjuba. Sementara tim Anies Baswedan dan Sandiaga Uno mengklaim bahwa Glenn Fredly sudah mantap untuk memberikan dukungan pada mereka.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161007205209-32-164108/agus-sylvi-buka-pintu-dukungan-dari-selebriti/</link>
</artikel>