<artikel>
	<id>POL_PK_01_0069</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dana Awal Kampanye Agus-Sylvi Hanya Rp5 Juta</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>dana kampanye, Sgus-Sylvi,Calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta, nomor urut 1,Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni,  LADK Agus-Sylvi</kata_kunci>
	<isi>Calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta nomor urut satu, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, menyerahkan laporan awal dana kampanye (LADK) ke Komisi Pemilihan Umum, kemarin. Dalam laporannya, Tim Pemenangan Agus-Sylvi mengaku hanya memiliki dana sebesar Rp5 juta untuk pembiayaan awal kampanye.LADK Agus-Sylvi diserahkan oleh Ketua Bidang LO dan Protokol tim kampanye mereka, Anis Fauzan. Usai menyerahkan LADK ke KPU DKI, Anis berkata mereka belum menerima sumbangan dana walaupun telah membuka rekening khusus Senin lalu."Dana awal Rp5 juta. Sumbangan belum ada, makanya tadi belum ada surat keterangan donatur, baru dari tim pemenangan. Sumbangan dari parpol pengusung nanti. Itu belum," ujarnya.Jumlah dana awal kampanye Agus-Sylvi terhitung lebih kecil dibandingkan milik pasangan nomor urut tiga, Anies Baswedan dan Sandiaga Uno.Dalam LADK yang sudah diserahkan ke KPU DKI, Anies-Sandi tercatat memiliki saldo awal dana kampanye sebesar Rp50 juta. Jumlah tersebut telah bertambah hingga Rp3,4 miliar usai rekening khusus dibuka.Tambahan dana kampanye Anies-Sandi berasal dari dana personal mereka dan dua parpol pengusung: Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera.Menurut Bendahara Tim Kampanye Anies-Sandi, Satrio Dwi Adityo, Anies telah menyumbang dana sebesar Rp400 juta untuk dana kampanye. Sementara Sandiaga mengirimkan dana Rp1,5 miliar sejak Selasa lalu."Partai Gerindra menyumbang Rp750 juta, sesuai peraturan KPU, dan PKS menyumbang Rp350 juta," tutur Satrio.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161027225328-32-168534/dana-awal-kampanye-agus-sylvi-hanya-rp5-juta/</link>
</artikel>