<artikel>
	<id>POL_PK_01_1146</id>
	<judul>Bawaslu Terima Laporan Pelanggaran Pilkada DKI Jakarta, Banyakan Ahok!</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Bawaslu Terima Laporan Pelanggaran Pilkada DKI Jakarta, tahapan kampanye</kata_kunci>
	<isi>Badan Pengawas Pemilu DKI telah menerima banyak laporan soal pelanggaran pilkada yang diduga dilakukan Calon Gubernur DKI Jakarta. Padahal sekarang belum masuk tahapan kampanye. Total Bawaslu menerima empat laporan soal dugaan pelanggaran. Komisioner Bawaslu DKI Muhammad Jufri, menyebutkan empat laporan itu di antaranya terkait pernyataan Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok di Pulau Seribu beberapa waktu lalu. Seperti diketahui dalam Pilkada DKI kali ini, Ahok kembali maju bersama dengan Djarot dan mendapat nomor urut pasangan nomor dua. "Laporan masuk total ada 7, rinciannya empat itu laporan soal pernyataan Ahok dan tiga soal temuan DPT dari pengawas pemilu soal pelanggaran administrasi data pemilu," kata Jufri di Polda Metro Jaya, Kamis (27/10). Selain itu, pihak KPU tingkat kota/kabupaten juga menerima lima dugaan penemuan pelanggaran. Namun, semua laporan tersebut sudah ditangani. Ia pun mengatakan, ‎khusus untuk laporan terhadap Ahok, Bawaslu sudah menyatakan itu bukan pelanggaran pemilu lantaran saat itu belum ada penetapan pasangan calon dan belum dalam rangkaian masa kampanye. "Kalau sebelum penetapan tidak apa. Setelah ditetapkan harus mengikuti aturan, baru tanggal 28 mulai kampanye," ucapnya. Lebih lanjut mengenai ‎adanya laporan yang masuk ke Bawaslu selama masa kampanye, diterangkan Jufri akan banyak laporan masuk terkait dugaan pelanggaran Pilkada. Untuk itu, pihaknya bersama dengan Gakkumdu (penegakan hukum terpadu) siap menerima dan memproses setiap laporan sesuai dengan waktu yang telah ditetapkan Undang-undang. "Bawaslu bersama Gakkumdu yang di dalamnya ada unsur kepolisian 30 personel dan kejaksaan dua personel siap memproses setiap laporan yang masuk," ucapnya. Dia meyakinkan bahwa Bawaslu DKI akan mengawasi setiap tahapan yang sudah ditentukan Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta. "Kami dari Bawaslu siap mengawasi tahapan dari KPU. Mulai tahapan paslon, pengundian dan nanti kampanye," katanya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/28/60524/bawaslu-terima-laporan-pelanggaran-pilkada-dki-jakarta-banyakan-ahok</link>
</artikel>