<artikel>
	<id>POL_PK_01_0573</id>
	<judul>Relawan Anies-Sandiaga Berebut Foto dengan "Bang Poltak Raja Minyak"</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Juru Bicara Tim Pemenangan Ahok, bentuk Pilkada damai, Ruhut Sitompul</kata_kunci>
	<isi>Brigade 08, relawan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan-Sandiaga Uno berebut foto dengan Ruhut Sitompul, Juru Bicara Tim Pemenangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat. Aksi itu terjadi saat Ruhut keluar dari tempat penetapan pasangan cagub dan cawagub oleh KPU Provinsi DKI Jakarta di Balai Sudirman, Jakarta Selatan, Senin (24/10/2016). Pantauan Kompas.com, relawan Anies-Sandiaga tampak langsung memanggil Ruhut. Ia meminta Ruhut untuk menghampiri belasan relawan di halaman Balai Sudirman. "Bang poltak raja minyak, foto dong," kata salah seorang relawan kepada Ruhut di Balai Sudirman, Jakarta, Senin. Menanggapi itu, Ruhut pun tak canggung. Ia menerima ajakan foto relawan Anies-Sandiaga. Aksi berfoto itu berlangsung hingga dua sesi yang masing-masing berjumlah hingga lima orang dari relawan Anies-Sandiaga. Sulaiman, salah seorang relawan, mengatakan tahu kalau Ruhut adalah Tim Pemenangan Ahok-Djarot. Namun, ia mengaku tak mempermasalahkan hal tersebut. "Ini kan cuma ngefans aja sama Bang Poltak (Ruhut). Lagipula ini bentuk Pilkada damai. Mengademkan suasana," kata Sulaiman di Balai Sudirman. Ruhut mengaku senang bisa berfoto dengan para relawan Anies-Sandiaga. Aksi ini dinilai untuk mengkampanyekan pilkada damai. "Itulah aku. Aku ini milik semua orang. Tadi aku di dalam juga sama Mas Agus (bakal cagub DKI Jakarta) dan Ibas (Edhie Baskoro Yudhoyono). Mereka kan adik aku," katanya. Politisi Partai Demokrat ini menjadi sensasional setelah membelot untuk medukung Ahok-Djarot pada Pilkada DKI Jakarta 2017. Padahal, Partai Demokrat mengusung Agus-Sylvi pada Pilkada DKI Jakarta.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/24/16490871/relawan.anies-sandiaga.berebut.foto.dengan.bang.poltak.raja.minyak.</link>
</artikel>