<artikel>
	<id>POL_PK_01_0108</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Bawaslu DKI: Anies-Sandi Tak Terbukti Lakukan Politik Uang Saat Kampanye</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>bawaslu DKI, Anies-Sandi, kampanye, kampanye pilkada, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, politik uang,Badan Pengawas Pemilihan Umum,Anies Baswedan-Sandiaga Uno, dugaan politik uang </kata_kunci>
	<isi>Badan Pengawas Pemilihan Umum (Bawaslu) DKI sudah melakukan penyelidikan terkait adanya dugaan politik uang yang dilakukan oleh paslon cagub/cawagub DKI nomor urut 3 Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Hasilnya, pasangan Anies-Sandi tidak terbukti melakukan politik uang."Pertama itu kejadian di Jakarta Barat, pihak paslon sudah dipanggil oleh Panwas (Panitia Pengawas) dan Bawaslu DKI sudah supervisi, hasilnya tidak terbukti (melakukan politik uang)," kata Ketua Bawaslu DKI Mimah Susanti saat dihubungi, Senin (14/11/2016) malam.Mimah menjelaskan bagaimana dugaan politik uang bisa menghampiri pasangan yang diusung oleh Gerindra dan PKS tersebut. Anies, kata Mimah, saat itu sedang berkampanye lalu melakukan salat. Selesai salat, mantan Mendikbud itu memberikan santunan pada anak yatim yang berada masjid."Itu tidak masuk dalam politik uang, karena saat itu tidak sedang berkampanye. Ada unsur yang tidak terbukti, yaitu salah satu terjadi saat sedang tidak kampanye. Kedua, uang dibagikan bukan pada pemilih," ujar Mimah."Politik uang itu kalau dibagikan kepada pemilih," lanjutnya.Sebelumnya, Bawaslu DKI Jakarta mengadakan evaluasi pelaksanaan kampanye yang sudah berjalan 14 hari. Sejak tanggal 28 Oktober 2016, Bawaslu sudah mendapat lebih dari 20 aduan dugaan pelanggaran. Berdasarkan laporan Panitia Pengawas (Panwas) se-DKI dan dokumen pengawasan Bawaslu DKI, pasangan nomor urut 1 Agus Yudhoyono-Sylviana Murni melakukan 15 dugaan pelanggaran kampanye. Sedangkan paslon nomor urut 2, Basuki Tjahja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat dan paslon nomor urut 3, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, masing-masing melakukan 6 dugaan pelanggaran kampanye. Dari 6 dugaan pelanggran yang dilakukan oleh pasangan Anies-Sandi, salah satunya adalah dugaan politik uang.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/d-3345435/bawaslu-dki-anies-sandi-tak-terbukti-lakukan-politik-uang-saat-kampanye</link>
</artikel>