<artikel>
	<id>POL_PK_01_0491</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Alasan Golkar Dukung Ahok pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>24/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>surat keputusan dukungan DPP Partai Golkar, Basuki Tjahaja Purnama, Ahok, Pilkada DKI Jakarta 2017, mencalonkan lagi menjadi Gubernur DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Ketua DPD Partai Golkar DKI Jakarta Fayakhun Andriadi memberikan surat keputusan dukungan DPP Partai Golkar kepada Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok pada Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) DKI Jakarta 2017. Saat menyerahkan surat itu, Fayakhun mengungkapkan beberapa alasan akhirnya partai berlambang pohon beringin tersebut mendukung Basuki atau Ahok. "Saudara Basuki Tjahaja Purnama, saya sudah berkeliling ke seluruh pelosok di Jakarta. Apa yang saya dengar dan saya ketahui yang disampaikan kepada saya adalah masyarakat DKI menghendaki Saudara Basuki mencalonkan lagi menjadi Gubernur DKI Jakarta," kata Fayakhun, di Kantor DPD I Golkar DKI Jakarta, Pegangsaan, Menteng, Jakarta Pusat, Jumat (24/6/2016). Ia pun mengatakan, sembilan anggota Fraksi Partai Golkar DPRD DKI Jakarta turut hadir dalam acara tersebut. Mereka, kata Fayakhun, siap kembali bekerja sama dengan Ahok untuk membangun Jakarta dan program kerja Pemprov DKI. "Saya cuma meminta satu hal dengan sungguh-sungguh, mohon Pak Ahok bikin bagus dan benahi Kota Jakarta," kata Fayakhun yang disambut sorak sorai para anggota Partai Golkar yang memadati acara tersebut. Dukungan Golkar kepada Ahok diputuskan pada Musyawarah Daerah (Musda) DPD Golkar DKI Jakarta. Golkar memiliki sembilan kursi di DPRD DKI Jakarta. Selain Golkar, Nasdem dan Hanura juga mendukung Ahok. Secara total, Ahok mengumpulkan 24 kursi dukungan di DPRD DKI Jakarta. Dengan demikian, ia bisa maju melalui jalur parpol pada Pilkada DKI Jakarta 2017.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/06/24/15180521/ini.alasan.golkar.dukung.ahok.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>