<artikel>
	<id>POL_PK_01_0039</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tiga Bakal Calon DKI-1 Lolos Tes Kesehatan dan Narkotika</judul>
	<tanggal>01/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>calon gubernur DKI Jakarta, tes kesehatan, Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta, KPUD Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama, Djarot Saiful Hidayat, Agus Harimurti Yudhoyono, Sylviana Murni, Anies Baswedan, Sandiaga Uno </kata_kunci>
	<isi>Ketua Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta Sumarno mengatakan, semua pasangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur Pilkada DKI Jakarta 2017 lolos tes kesehatan. Keputusan tersebut disampaikan Sumarno saat rapat pleno terbuka dengan perwakilan ketiga bakal calon. "Seluruh pasangan calon telah memenuhi syarat kesehatan, sehat jasmani dan rohani," kata Sumarno di kantor KPUD DKI, Jakarta, Sabtu Menurut Sumarno, semua bakal calon juga dinyatakan bebas dari pengaruh narkotika. Terdapat tiga pasangan calon yang akan bertarung dalam Pilkada DKI Jakarta tahun depan. Ketiga pasangan tersebut, adalah 1. Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat yang diusung Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan, Partai Golkar, Partai Hanura, dan Partai NasDem. 2. Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni yang diusung Partai Demorkat, Partai Amanat Nasional, Partai Kebangkitan Bangsa, dan Partai Persatuan Pembangunan. 3. Anies Baswedan dan Sandiaga Uno yang diusung Partai Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera. Ketiga pasangan bakal calon tersebut telah menjalani tes kesehatan di Rumah Sakit Angkatan Laut Mitohardjo, Sabtu (24/9). Para calon kemudian melakukan pemeriksaan narkotika di Badan Narkotika Nasional keesokan harinya, Minggu. Hasil pemeriksaan para pasangan calon selesai dan sudah diserahkan ke KPUD DKI pada Rabu (28/9). Saat ini hasil tes kesehatan itu sudah diserahkan ke masing-masing pasangan bakal calon. "Hasilnya ada dan sudah diserahkan ke pasangan calon," kata Sumarno.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161001171656-32-162594/tiga-bakal-calon-dki-1-lolos-tes-kesehatan-dan-narkotika/</link>
</artikel>