<artikel>
<id>POL_PK_01_0969</id>
<judul>Kejar Lokasi Kampanye, Anies Pakai Motor Voorijder</judul>
<tanggal>16/11/16</tanggal>
<kata_kunci>kejar, kampanye, anies, motor voorijder</kata_kunci>
<isi>Motor patroli polisi atau dikenal voorijder ditunggangi calon gubernur Anies Baswedan usai kampanye di Perumahan Taman Buaran Indah. Hal itu karena masih padatnya agenda kampanye yang dilakukan cagub nomor urut 3 ini. "Ya karena kan masih ada lokasi selanjutnya. Jalannya juga gang sempit karena tidak terlalu jauh juga, saya naik motor saja," kata Anies di Penggilingan, Cakung, Jakarta Timur, Rabu (16/11/2016). Kebiasaan Anies naik motor memang sudah tidak asing. Saat menjabat sebagai menteri pun Anies sering naik motor Patwal kala diburu waktu. "Waktu saat jadi menteri dulu Pak Anies juga kan sudah sering naik motor. Tadi kan gang-gangnya sempit jadi Bapak (Anies) pilih naik motor. Tapi kalau jaman bapak jadi menteri bukan saya yang ngawal, saya khusus tugas kawal Bapak saat kampanye ini aja," papar sang pengemudi motor, Bripka Hermawan Indra Maulana, Patwal Polda Metro Jaya.Bertemu teman SMASaat kampanye di kompleks perumahan Taman Buaran Indah, Cakung, Jakarta Timur, Anies dikagetkan dengan sosok lama yang dia kenal baik, Untung Triyono. Untung merupakan temannya di SMA 2 Yogyakarta dan sekaligus teman kecil Anies karena tinggalnya berdekatan."Pas saya turun dari mobil loh kok ada Untung? Sudah lama saya tidak bertemu Beliau, ada kali 25 tahun. Kaget dan senang juga saya tak terduga bertemu di sini," kata Anies di kompleks perumahan tersebut. Untung mengatakan, karakter kepemimpinan dan kepintaran Anies sudah terlihat sejak SMA. "Anies tuh pinter banget di SMA ranking satu. Jiwa kepemimpinannya juga ada. Jadi saat saya kelas 2, dia kelas 1. Saya kelas 3 dia ikut program pertukaran pelajar ke Amerika. Karenanya sudah tak diragukan lagi lah (jadi gubernur DKI)," kata Untung. Dia berharap, jika kelak Anies terpilih Jakarta bisa lebih baik lagi.</isi>
<link>http://pilkada.liputan6.com/read/2654101/kejar-lokasi-kampanye-anies-pakai-motor-voorijder</link>
</artikel>