<artikel>
	<id>POL_PK_01_1157</id>
	<judul>Menangi Pilkada, Wagub DKI Bentuk 1001 Rumah Relawan Djarot</judul>
	<tanggal>04/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>pembentukan rumah relawan djarot, dukungan terhadap djarot</kata_kunci>
	<isi>Politisi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) yang juga Wakil Gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat, meningkatkan kekuatan untuk memenangi Pilkada 2017 dengan membentuk 1001 Rumah Relawan Djarot. Rumah Relawan Djarot itu dideklarasikan di Lapangan Husin Ali, Jalan Munggang, Jakarta Timur, Sabtu (4/6). Koordinator Rumah Relawan Djarot, Teguh Eko Prastyono mengatakan banyak warga yang ingin mendukung Djarot sebagai calon gubernur DKI. Mantan Walikota Brlitar itu dinilai mumpuni memimpin Jakarta. Selain itu memiliki sikap yang santun, jujur dan berani. "Terus terang, kami mau mendorong Pak Djarot untuk menjadi DKI 1 dan mendorong PDIP segera memilih Pak Djarot menjadi calon gubernur dalam Pilgub 2017," kata Teguh. Dia menjelaskan, gerakan  1001 rumah relawan Djarot ini dilakukan dengan memasang banner berukuran 1x1 meter berupa dukungan kepada Djarot sebanyak 1001. Banner akan dipasang dirumah para relawan Djarot. "Kami akan pasang spanduk disetiap rumah relawan sampai sebanyak 1001 rumah. Kini ini sudah 100 rumah relawan yang terpasang banner dukungan terhadap Pak Djarot," imbuhnya. Dia berharap dari 1001 rumah relawan Djarot tersebut, satu rumah bisa merekrut 25 orang. Teguh optimistis, target ini tercapai dalam dua bulan kedepan. Pasalnya kebanyakan relawan rumah Djarot ini bekas relasan pemenangan Jokowi-Ahok pada pemilihan kepala daerah (Pilkada) DKI 2012 lalu. "Bahkan ketua relawan Jokowi-Ahok turut serta dalam deklarasi ini. Strategi kami, akan mencoba membuka kembali data-data satgas, relawan yang ikut dalam Pilkada DKI 2012 lalu. Kami akan hubungi mereka satu persatu untuk mengajak mereka mendukung Djarot jadi DKI 1. Itu modal kami. Makanya kami optimistis dalam satu dua bulan ini jumlah 1001 tercapai," jelasnya. Selama mengkampanyekan gerakan 1001 Rumah Relawan Djarot, pihak relawan Djarot juga akan mengumpulkan tanda tangan warga Ibukota yang ingin mendukung Djarot jadi Gubernur DKI Jakarta. Tanda tangan akan dibubuhkan diatas kain putih. "Nanti data 1001 rumah relawan beserta kain putih berisi tanda tangan warga akan kami serahkan ke PDI Perjuangan. Semoga aspirasi kami, sebagai warga Jakart yang ingin dipimpin Pak Djarot didengar PDI Perjuangan. Sehingga partai ini mau mengusung Pak Djarot sebagai calon gubernur Jakarta," paparnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/06/04/32291/menangi-pilkada-wagub-dki-bentuk-1001-rumah-relawan-djarot</link>
</artikel>