<artikel>
	<id>POL_PK_01_246</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Elektabilitas Lampaui Anies, Ini Kata Agus Yudhoyono</judul>
	<tanggal>22/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>elektabilitas, agus yudhoyono, agus, survei, anies</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono menyatakan bersyukur atas hasil survei Saiful Mujani Research and Consulting (SMRC), yakni elektabilitasnya naik, bahkan melampaui Anies Baswedan-Sandiaga Uno, menjelang pemilihan kepala daerah DKI 2017. "Saya bersyukur atas survei tersebut," kata Agus di Kelurahan Jembatan Besi, Tambora, Jakarta Barat, hari ini, Sabtu, 22 Oktober 2016. Agus mengatakan, hasil survei tersebut tak langsung membuatnya cepat puas. Sebab, yang terpenting adalah terus bekerja keras agar dia dan Sylviana Murni semakin dikenali masyarakat. "Insya Allah (dengan) terus mendengarkan aspirasi masyarakat dan keluhan-keluhan mereka," ujarnya. Dalam survei yang dilakukan SMRC, elektabilitas Agus-Sylvi berada di angka 22,4 persen. Meski masih di bawah pasangan inkumben Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat (44,4 persen), tingkat keterpilihan Agus-Sylvi melewati pasangan Anies-Sandiaga yang hanya meraih (19,9 persen). Menurut Direktur Program SMRC Sirojudin Abbas, Agus sedikit lebih unggul dibanding Anies. Namun, dia mengatakan, perbandingan persentasenya masih berada di margin of error, sehingga perbedaannya tidak terlalu signifikan. Masih menurut hasil survei SMRC, jika Anies dan Agus berhadapan head to head, posisi Agus lebih unggul dibanding Anies. Sebanyak 37,2 persen responden memilih Agus, sedangkan 34 persen responden memilih Anies. Tapi, jika head to head dengan Ahok, Agus mendapat persentase 35,1 persen, sedangkan Ahok 49,5 persen. Survei tersebut menggunakan metode multistage random sampling, melibatkan 648 responden, dan dilakukan pada 1-9 Oktober 2016. Margin of error survei ini lebih-kurang 3,9 persen pada tingkat kepercayaan 95 persen. Wawancara survei dilakukan dengan tatap muka.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/22/348814305/elektabilitas-lampaui-anies-ini-kata-agus-yudhoyono</link>
</artikel>