<artikel>
	<id>POL_PK_01_0798</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kelompok Relawan Wajib Daftar ke KPUD DKI Jakarta</judul>
	<tanggal>18/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>relawan, wajib daftar, KPUD Jakarta,Komisi Pemilihan Umum Daerah DKI Jakarta, relawab cagub cawagub, pilkada, pilkada Jakarta </kata_kunci>
	<isi>Komisi Pemilihan Umum Daerah DKI Jakarta memberikan sosialisasi mengenai proses kampanye dan pengelolaan dana kampanye kepada para pasangan calon yang akan berpartisipasi di Pilkada 2017.

Dalam sosialisasi tersebut, KPUD DKI menetapkan bahwa tim relawan para pasangan calon harus didaftarkan sebagai bagian dari proses kampanye.

Sebenarnya, pada sosialisasi sebelumnya, KPUD DKI hanya meminta agar para pasangan calon mendaftarkan rincian tim pemenangan mereka. Namun sekarang tim relawan pun harus didaftarkan.Komisioner KPUD DKI Dahliah Umar mengungkapkan pendaftaran dibuka satu hari setelah KPUD menetapkan pasangan calon yang akan berlaga di Pilkada 2017. Itu artinya pendaftaran dibuka pada 25 Oktober 2017.

"Pendaftaran dilakukan satu hari setelah penetapan calon dan ditutup satu hari sebelum kegiatan kampanye," kata Dahliah saat ditemui di Cikini, Jakarta Pusat, Selasa (18/10).

Dahliah menjelaskan pendaftaran tim relawan perlu dilakukan agar komunikasi dengan KPUD bisa terjalin dengan baik. Selain itu KPUD juga ingin agar aktivitas relawan bisa dikontrol selama masa kampanye.

Nantinya, para relawan tersebut bisa mendaftarkan diri secara langsung ke KPUD DKI dengan menyerahkan surat dari pasangan calon. Surat itu menandakan bahwa mereka memang benar-benar pendukung dari pasangan itu.

Tiap pasangan calon sudah memiliki relawan masing-masing. Pasangan Basuki Tjahaja Purnama dan Djaror Saiful Hidayat memiliki relawan bernama relawan Cinta Ahok dan Dulure Djarot.

Sementara pasangan Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni juga tak mau kalah, relawan yang mendukung mereka di antaranya adalah Karib Agus-Sylvi, Agus Fans Club, hingga Relasi atau Relawan Agus-Sylvi. Kubu Anies Baswedan dan Sandiaga Uno memiliki relawan Anies-Sandi Digital Volunteer (INSIDE).</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161018122519-32-166230/kelompok-relawan-wajib-daftar-ke-kpud-dki-jakarta/</link>
</artikel>