<artikel>
	<id>POL_PK_01_0673</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Tantang Timses dari Pasangan Lain</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Yudhoyono, timses, tim sukses, tim pemenangan, pasangan lain, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni </kata_kunci>
	<isi>Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni telah mengukuhkan tim pemenangan yang bakal mensukseskan usaha memenangkan Pilkada 2017. Dalam kesempatan itu Agus melontarkan tantangan bagi tim sukses pasangan yang lain.Agus mengungkapkan tim sukses tiga pasangan cagub-cawagub harus mempersiapkan diri sesegera mungkin karena tiga pasangan yang ada punya kekuatan yang jelas berbeda satu sama lain."Semua pasangan akan atau harus menyiapkan timnya karena tiga pasangan ini memiliki kekuatan masing-masing," kata Agus pada Jumat (7/10).Dia mengingatkan setiap timses bersiap bukan untuk saling menjatuhkan. Dia sendiri meminta agar timnya melakukan sosialisasi program dibandingkan harus menjatuhkan pihak lain.Tak hanya itu, Agus mengungkapkan timses merupakan sebuah mesin untuk menghadapi kekuatan musuh, dalam hal ini dua pasangan lain.Namun dia juga mengingatkan bahwa tim itu harus dikelola secara efektif agar hasilnya memuaskan."Setiap orang memiliki peran dan tanggung jawab penting, oleh sebab itu mereka bisa mendukung kami untuk lebih mengenalkan profil kami (ke masyarakat)," ujar Agus.Untuk diketahui tim pemenangan Agus-Sylvi akan dipimpin Nachrowi Ramli. Ketua DPD Partai Demokrat DKI tersebut akan dibantu oleh tiga wakil ketua, yaitu Abdul Aziz (PPP), Hasbiallah Ilyas (PKB), dan Eko Hendro Purnomo (PAN).Sementara tim pemenangan pasangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat memilih Prasetio Edi Marsudi sebagai ketua timses. Pras akan mendapatkan sokongan dari politisi-politisi ternama PDIP yang juga tergabung di tim itu.Sedangkan Anies Baswedan dan Sandiaga Uno dibantu oleh Mardani Ali Sera selaku ketua tim pemenangan. Untuk membantu Mardani, mantan politisi PDIP Boy Sadikin dijadikan ketua tim relawan pasangan yang diusung Gerindra dan PKS tersebut</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161007233509-32-164126/agus-yudhoyono-tantang-timses-dari-pasangan-lain/</link>
</artikel>