<artikel>
	<id>POL_PK_01_0064</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ratusan Warga Jakarta Hadiri Pidato Perdana Agus Yudhoyono</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pidato Perdana, warga Jakarta, Agus Yudhoyono,kampanye, Agus-Sylvi, cagub cawagub Jakarta, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni</kata_kunci>
	<isi>Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni dijadwalkan melakukan pidato politik pertamanya sore ini (30/10), setelah resmi ditetapkan sebagai calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta pada Pemilu Kepala Daerah 2017. Berdasarkan pantauan CNNIndonesia.com, ratusan warga telah memadati lokasi pidato politik Agus yang digelar di Gedung Theater Djakarta di Jalan MH Thamrin, Jakarta Pusat.Kerumunan massa sudah mendatangi Gedung Theater Djakarta sejak siang hari. Sambil menunggu acara, ratusan warga tersebut dengan semangat menyanyikan yel-yel sebagai bentuk dukungan terhadap pasangan calon Agus-Sylvi.Kegiatan ini dihadiri langsung oleh ayah Agus Yudhoyono, Susilo Bambang Yudhoyono yang juga Ketua Umum Partai Demokrat. Selain itu, hadir juga perwakilan dari Partai Kebangkitan Bangsa, Partai Persatuan Pembangunan, dan Partai Amanat Nasional yang merupakan partai pengusung pasangan Agus-Sylvi.Masa kampanye sebenarnya sudah resmi dimulai sejak Jumat lalu (28/10). Namun, di hari pertama, Agus memilih untuk melaksanakan salat Jumat di Masjid Sunda Kelapa dan diskusi dengan media. Tak ada konvoi massa besar-besaran.Selesai melaksanakan salat, Agus dikelilingi masyarakat yang ingin melihat sosoknya dari jarak dekat. Agus juga melayani permintaan warga yang ingin berfoto bersama..Agus melanjutkan agendanya dengan acara diskusi bersama awak media dengan tema utama "Pemuda". Ia sengaja mengangkat tema Pemuda karena acara diskusi jatuh bersamaan dengan peringatan Hari Sumpah Pemuda.Agus-Sylvi resmi ditetapkan sebagai pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta pada 24 Oktober lalu. Keduanya mendapatkan nomor urut satu untuk Pilkada DKI Jakarta yang digelar awal tahun depan.Pasangan Agus-Sylvi akan bersaing dengan pasangan nomor urut dua Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat, dan pasangan nomor urut tiga Anies Baswedan-Sandiaga Uno. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20161030153413-508-168925/ratusan-warga-jakarta-hadiri-pidato-perdana-agus-yudhoyono/</link>
</artikel>