<artikel>
	<id>POL_PK_01_1008</id>
	<judul>Benahi Lingkungan Jakarta, Anies Janjikan Peran Aktif Warga?</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>strategi anies, anies janjikan peran aktif warga, bakal calon gubernur DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Jakarta diprediksi akan tenggelam pada 2030 mendatang, karena terus-menerus terjadi degradasi muka tanah (land subsidence). Hal itu disebabkan beberapa faktor, selain geologis. Misalnya, penyedotan air tanah berlebihan dan maraknya pembangunan gedung-gedung pencakar langit. "Masalah ini, menjadi salah satu fokus dan prioritas kami ke depan," ujar bakal calon Gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan, dalam keterangan pers, Senin (21/11). Adapun solusi yang ditawarkan calon nomor urut tiga tersebut adalah mengevaluasi ulang rencana tata ruang wilayah baik di tingkat RT dan RW secara komprehensif bersama pakar berkompetensi dan warga dengan mengedepankan keadilan sosial. Kemudian, mengajak daerah penyangga untuk urun rembuk membahas permasalahan air bersama-sama dan komprehensif. "Kami juga akan menerapkan kebijakan nol limpasan dengan pemanfaatan teknologi tepat guna untuk memasukkan air ke dalam tanah da mengolah air," janjinya. "Jadi, kami pastikan tidak ada penggusuran paksa atas nama kebijakan pemerintah, karena warga turut berkontribusi memberikan ide dan gagasannya demi membangun Jakarta yang lebih sehat dan tertata," imbuh eks rektor Universitas Paramadina ini. Sementara itu, Sandiaga  Uno, mengatakan buruknya pengelolaan lingkungan di Jakarta dipengaruhi penanganan sampah yang belum optimal. Sebab, pemerintah provinsi (pemprov) masih mengedepankan cara konvensional. Kumpul, angkut, dan buang. "Padahal, sampah yang selama ini kita abaikan, bisa membantu meningkatkan kesejahteraan kita, bila dikelola dengan baik," kata Sandiaga. Kata dia, dirinya bersama dengan Anies akan memberikan penyuluhan, edukasi kepada warga bagaimana cara mengelola sampah yang baik dan benar dengan menerjunkan tim maupun teknologi. "Jika program berjalan, setidaknya kita bisa mengurangi sampah rumah tangga serta menggalakkan apotek dan warung hidup," tutupnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/21/65855/benahi-lingkungan-jakarta-anies-janjikan-peran-aktif-warga</link>
</artikel>