<artikel>
	<id>POL_PK_01_1164</id>
	<judul>LSI Beberkan Penyebab Turunnya Elektabilitas Ahok Jelang Pilgub DKI Jakarta</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Turunnya Elektabilitas Ahok, prediksi pasangan calon gubernur ahok-djarot</kata_kunci>
	<isi>Lingkaran Survei Indonesia (LSI) memprediksi pasangan calon Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama - Djarot Syaiful Hidayat kalah di Pilgub DKI 2017. Bahkan pria yang karib disapa Ahok itu disebut bakal kandas di putaran pertama. Tim peneliti LSI Adjie Alfaraby menuturkan ada beberapa faktor yang membuat popularitas Ahok - Djarot terus merosot. Bahkan, sejak bulan Maret 2016, Ahok dianggap sebagai musuh bersama (Common Enemy) oleh warga Jakarta khususnya di media sosial. "Ada empat alasan mengapa Ahok menjadi Common Enemy, data ini diperoleh melalui riset kualitatif. Pertama, akibat isu kebijakan publik (penggusuran dan reklamasi) yang tak disukai‎, " kata Adjie di Kantor LSI, Jalan Pemuda, Pulo Gadung, Jakarta Timur, Selasa (4/10). Lalu yang kedua, menyangkut karakter Ahok yang kasar dan arogan. Sikap mantan Bupati Belitung Timur itu dianggap bukan tipe pemimpin yang layak memimpin Jakarta. "Belum lagi sikapnya yang dinilai tidak konsisten, suatu ketika mencerca partai politik dan hanya ingin maju lewat jalur independen. Namun selanjutnya ia berjuang mencari dukungan partai politik," ujar dia. Kemudian, alasan ketiga dari hasil riset LSI  sekitar 40 persen pemilih yang beragama muslim di DKI tidak bersedia dipimpin oleh Ahok yang beragama non muslim. Mereka berupaya keras agar Ahok kalah dan tidak  memimpin Jakarta. Sementara alasan terakhir lantaran adanya kompetitor baru atau pasangan bakal calon baru yang bisa dipilih warga Jakarta. Pasangan Anies Baswedan - Sandiaga Uno dan Agus Harimurti Yudhoyono - Sylviana Murno menjadi alternatif pemilih yang pro atau pun kontra Ahok. "Hadirnya kompetitor yang fresh, Agus Harimurti dan Anies Baswedan dua figur ini belum dibicarakan dua bulan lalu. Kehadiran mereka kini bisa mengambil banyak pemilih yang dulu pro Ahok," pungkas Adjie.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/04/55173/lsi-beberkan-penyebab-turunnya-elektabilitas-ahok-jelang-pilgub-dki-jakarta</link>
</artikel>