<artikel>
	<id>POL_PK_01_1163</id>
	<judul>Siap Maju di Pilgub DKI, Ridwan Kamil Gandeng Ahok?</judul>
	<tanggal>25/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>tahapan pilkada DKI Jakarta, strategi calon pasangan pilkada DKI jakarta 2017, partai pendukung</kata_kunci>
	<isi>Tahapan Pilkada DKI semakin dekat. Para calon terus menguatkan strateginya untuk memutuskan maju dengan siapa dan partai pendukungnya. Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama dan Walikota Bandung Ridwan Kamil masuk dalam bursa untuk memperebutkan kursi nomor satu di Ibu Kota ini. Lantas desas desus untuk Kang Emil--begitu Ridwan Kamil akan memastikan maju mulai terlihat. Ada dugaan dia akan maju bersama Ahok. Dugaan itu terlihat dia mendatangi Balai Kota DKI Jakarta, Kamis (25/2) siang. Akan tetapi hingga meninggalkan Balai Kota DKI Jakarta di Jalan Medan Merdeka Selatan, Kang Emil belum memberikan keterangan resmi terkait kesiapannya untuk hijrah ke Jakarta di Pilkada 2017. Emil mengaku, dirinya siap untuk bersaing sehat dengan para kompetitornya apabila maju menjadi cagub DKI pada Pilkada DKI. Ia tidak terlalu memedulikan persoalan menang atau kalah. “Dalam hidup kan selalu begitu, menang kalah biasa,” ungkap Emil. Lantas dengan siapa pasangan dan partai politik mana dia akan maju? Wali Kota Bandung ini belum menunjukan sinyalnya. “Saya nanti pengumuman hari Senin. Pengumuman maju tidaknya hari Senin,” kata Emil di Balai Kota, Jakarta, Kamis (25/2). Sebelumnya Ridwan Kamil ini digadang-gadang Partai Gerindra untuk maju sebagai cagub DKI Jakarta. Bahkan sempat beredar di dunia maya wajahnya disandingkan dengan politisi Partai berlambang burung garuda itu, M Sanusi. Tidak sedikit juga netizen menyandingkan Ridwan Kamil ini dengan Ahok. Namun keputusan itu masih di tangan mereka. Apalagi Ahok masih bersikeras maju dengan jalur independen yang menggunakan kendaraan teman Ahok sebagai penggerak.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/25/19235/siap-maju-di-pilgub-dki-ridwan-kamil-gandeng-ahok</link>
</artikel>