<artikel>
	<id>POL_PK_01_215</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Blusukan di Jembatan Besi, Agus: Rapatkan Barisan</judul>
	<tanggal>22/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>agus, agus-sylvi, jembatan besi, DKI, relawan, blusukan</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono menghadiri deklarasi dukungan dari relawan Jakarta untuk Rakyat (Juara) dan Barisan RT/RW (Baret) di Kelurahan Jembatan Besi, Tambora, Jakarta Barat, hari ini, Sabtu, 22 Oktober 2016. "Alhamdulillah, karena hari ini dipertemukan dengan suasana luar biasa. Penuh persaudaraan dan kekeluargaan, membuat saya bergetar dan terharu," kata Agus dalam pidatonya. Agus juga mengucapkan terima kasih kepada relawan dan sejumlah masyarakat yang rela berdesak-desakan mengiring kedatangannya ke lokasi acara, di Pos RW 03. Menurut dia, hal itu bisa menjadi bagian dari silaturahmi yang penuh berkah. Selanjutnya, dia juga memohon doa restu untuk tampil dalam pemilihan kepala daerah DKI 2017. "Rapatkan barisan, satukan tekad untuk 15 Februari. Saya mohon doa restu untuk perjuangan kami semua. Terima kasih perhatiannya," kata Agus. Sebelum mendatangi lokasi acara, Agus tiba sekitar pukul 11.40 WIB di dekat Mal Season City. Dia langsung disambut para pendukung dan puluhan warga Jembatan Besi yang sejak pagi telah bersiap-siap menyambut. Kebanyakan dari mereka memakai kaus dengan gambar wajah Agus-Sylvi. Sedangkan untuk kaus relawan Baret, ada tulisan di bagian belakangnya berupa “Tolak Gubernur Dzholim”. Desak-desakan juga tak terelakkan kala Agus mulai memasuki gang-gang kecil untuk blusukan. Ibu-ibu dan sejumlah anak muda berusaha mendekati Agus untuk bersalaman. Selain itu, mereka ingin berfoto dengan anak sulung Presiden RI ke-6, Susilo Bambang Yudhoyono, tersebut. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://metro.tempo.co/read/news/2016/10/22/083814308/blusukan-di-jembatan-besi-agus-rapatkan-barisan</link>
</artikel>