<artikel>
	<id>POL_PK_01_0092</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Undian Nomor Urut, Agus Datang Awal dan Anies Paling Terakhir</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Undian Nomor Urut, Agus, Anies, Ahok, calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta , Agus-Sylvi,Anies-Sandi , Ahok- Djarot, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni menjadi pasangan yang paling pertama di acara pengundian nomor urut di JIExpo Kemayoran, Jakarta Pusat, Selasa (25/10) sore.Berdasarkan pantauan, Agus-Sylvi kompak mengenakan batik biru dan datang dengan menggunakan bus sekira pukul 17.25.Keduanya didampingi Ketua tim pemenangan Nachrowi Ramli, Wakil Ketua Umum Syarief Hasan, Ketua Fraksi Demokrat Edhie Baskoro Yudhoyono, Ketua DPD PPP Abraham Lunggana dan tim pemenangan lainnya.Kedatangan Agus-Sylvi langsung disambut para pendukung dan relawannya dengan yel-yel. Mereka berdua di arak ke atas truk komando yang menjadi panggung kecil untuk memberi salam kepada pendukungnya."Terima kasih atas kehadirannya, mari kita jadikan acara malam ini penuh kegembiraan, kita harus bisa memberi contoh, kita bisa tertib malam ini," ujar Agus di atas truk.Agus memimpin yel-yel di atas truk, selayaknya pemimpin kesatuan militer. Agus memompa semangat para pendukungnya dengan bernyanyi dan mengajak seluruh pendukung mengikuti gerakannya."Adakah merah putih di dadamu? Adakah Agus-Sylvi di dadamu? Apakah siap bersatu, apakah siap berjuang?" Agus memekik di hadapan relawan dan pendukung.Tak lama memimpin yel-yel, Agus-Sylvi langsung menuju pintu masuk ruangam dengan diiringi barongsai dan iringan para pendukung.Sempat Saling Dorong. Ketika Agus-Sylvi hendak masuk ke Hall D tempat berlangsungnya acara, sempat terjadi aksi saling dorong antara pendukung, awak media yang meliput dan petugas keamanan.Hal ini terjadi lantaran pintu masuk yang kecil dan banyaknya orang yang ingin iktu masuk ke dalam.Hal serupa juga terjadi saat kedatangan pasangan calon petahana Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat. Para relawan dan pendukung, yang sudah berkumpul di halaman JIExpo, mengerumuni keduanya.Ahok panggilan Basuki yang menggunakan kemeja kotak-kotak pun terlihat kesulitan untuk masuk. Setelah dikalungi bunga, ia dan Djarot mencoba masuk ruangan pengambilan nomor di Hall D dengan pengawalan aparat kepolisian.Para relawan pun menyuarakan yel-yel yang sudah disiapkan. Ahok masih berusaha tersenyum di tengah sesaknya relawan yang ingin menembus pengamanan polisi."Pak Ahok, Pak Djarot, Pak Ahok, Pak Djarot" teriakan para relawan bergemuruh di Gedung JIExpo.Aksi massa yang mengeremuni Ahok-Djarot sempat tak terbendung oleh sekitar 20 petugas keamanan.Aksi itu masih berlanjut usai Ahok memasuki Hall D atau ruang pengundian nomor lantaran sejumlah relawan masih memaksa masuk. Setelah masuk, mereka langsung memasuki ruangan VIP di Hall D.Anies-Sandi Terakhir.Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur Anies Baswedan-Sandiaga Uno datang paling akhir dalam acara ini. Keduanya datang sekira pukul 19.00 WIB atau beberapa menit sebelum acara dimulai.Mengenakan kemeja putih, Anies-Sandiaga disambut barikade relawan dan pendukungnya serta diiringi musik kesenian Betawi. Mereka juga didampingi istri masing-masing.Sambil melambaikan salam berdama, keduanya masuk ke dalam Hall D tempat berlangsungnya pengundian nomor urut. Sempat terjadi aksi saling dorong antara awak media dengan petugas keamanan dan relawan yang mengamankan Anies-Sandiaga.Pengundian nomor urut ini diselenggarakan KPU DKI Jakarta usai resmk menetapkan tiga pasangan calon di Pilkada 2017. Ahok-Djarot akan mendapat kesempatan pertama melakukan undian, disusul Agus-Sylvi dan Anies-Sandi
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161025193135-32-167925/undian-nomor-urut-agus-datang-awal-dan-anies-paling-terakhir/</link>
</artikel>