<artikel>
	<id>POL_PK_01_0749</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Motif Penghadangan Kampanye Djarot, Polisi: Tersangka Tak Suka Ahok</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>motif penghadang kampanye, kampanye Djarot, polisi, tersangka tak suka Ahok, tak suka Ahok, kampanye, menghadang kampanye Djarot, pilkada, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Polisi telah memeriksa Naman S (52), tersangka penghadangan kampanye Cawagub DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat. Tersangka mengaku tidak ada yang menyuruh dan murni karena tidak suka dengan sosok Cagub DKI Jakarta Basuki Tjahjaa Purnama (Ahok) yang menjadi pasangan Djarot.

"Memang buntutnya dari ketidaksenangannya terhadap Bapak Basuki Purnama, imbasnya ke Pak Djarot karena dari yel-yelnya pun demikian (menolak Ahok)," ujar Kabid Humas Polda Metro Jaya Kombes Pol Awi Setiyono kepada wartawan di Mapolda Metro Jaya, Jakarta, Rabu (23/11/2016).

Awi menjelaskan dari hasil pemeriksaan tersangka hingga pukul 01.00 WIB dini hari tadi, tidak ada indikasi bahwa aksi penolakan dan penghadangan kampanye tersebut dilakukan secara terorganisir untuk menggembosi pasangan Ahok-Djarot. "Memang dari pertanyaan penyidik juga mengarah ke sana, termasuk apa ada orang di belakangnya termasuk apakah didanai tapi kita tidak bisa memaksakan karena yang bersangkutan tidak mengakui itu," terang Awi.

Pengakuan tersangka, tindakannya itu dilakukan atas inisiatifnya sendiri. "Beliau inisiatif masuk ke kerumunan sehingga ikut berteriak menolak paslon ini," ungkapnya.

Pada saat itu, ketika Djarot menanyakan siapa yang dituakan di situ, Naman pun akhirnya maju dari balik kerumunan kelompok penghadang ini. "Pak Djarot dengan itikad baik menanyakan kenapa, lalu ditanya siapa yang bertanggung jawab dan yang bersangkutan maju," sambungnya.

Setelah pemeriksaan selesai, Naman dikembalikan sekitar pukul 11.00 WIB siang tadi. Naman tidak ditahan karena ancaman hukuman atas pidana Pasal 184 UU No 10 Tahun 2016 tentang Pilkada yang diduga dilakukannya itu, maksimal 6 bulan penjara.

Saat ini, penyidik sedang mengebut untuk pemberkasan sambil berkoordinasi terus dengan pihak Jaksa Penuntut Umum (JPU). Penyidik hanya punya waktu 14 hari untuk menyelesaikan pemberkasan sampai kasus tersebut dinyatakan P21 (lengkap) oleh JPU.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3352569/motif-penghadangan-kampanye-djarot-polisi-tersangka-tak-suka-ahok</link>
</artikel>