<artikel>
	<id>POL_PK_01_0694</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Sindir Calon Gubernur DKI Jakarta yang Berlari</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok, sindir, calon gubernur, cagub DKI Jakarta, lari, cagub lari, pilkada, pilkada jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Bakal calon gubernur petahana DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama menyindir calon kepala daerah yang menarik perhatian masyarakat dengan berlari. Ahok, sapaan Basuki mengaku tak bakal ikut-ikutan karena dia bukan pelari."Saya bukan pelari, saya pekerja. Jadi beda. Kalau pelari sama pekerja bisa dilihat hasil pekerjaannya," kata Ahok di Balai Kota, Jakarta, Selasa (4/10).Ahok mengklaim dirinya memiliki fisik yang kuat sehingga mampu bekerja dari pagi hingga malam, ketimbang harus berlari.Aktivitas olahraga lari ini digalakkan oleh calon wakil gubernur DKI Jakarta Sandiaga Uno. Dia bernazar untuk berlari di lima wilayah DKI Jakarta dan berenang di laut Kepulauan Seribu. Cara ini juga menjadi ajang sosialisasi sebagai calon wakil gubernur yang akan maju pada Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) 2017. Sandiaga beberapa kali sempat mengajak Ahok untuk ikut berlari. Namun, Ahok menepis ajakan itu. Kegiatan berlari, baru-baru ini juga dilakukan oleh calon gubernur Agus Harimurti Yudhoyono yang diusung Partai Demokrat, PKB, PPP, dan PAN. Agus ikut dalam kompetisi lari 5 kilometer di Car Free Day, Jakarta Pusat, Minggu (2/10). Ia bahkan mendapatkan kalungan medali karena berhasil mencapai garis finis.Segan Pada SBY. Ahok beberapa kali sempat terlibat adu argumen bersama pasangan Anies Baswedan-Sandiaga Uno. Namun, Ahok jarang melontarkan pendapat soal pasangan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni. Ditengarai sikap Ahok kepada Agus karena ia segan kepada Ayah Agus, Susilo Bambang Yudhoyono. Ahok tak menampik dugaan itu."Ya harus segan dong, Presiden masa enggak segan. Presiden keenam," kata Ahok.Ahok dan Anies-Sandiaga terlibat argumen mulai dari pendidikan, kebersihan sungai, Kampung Tanah Merah, dan harta kekayaan yang harus dilaporkan. Sementara Ahok dengan Agus-Sylvi belum terlibat adu argumen. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161004180518-32-163272/ahok-sindir-calon-gubernur-dki-jakarta-yang-berlari/</link>
</artikel>