<artikel>
	<id>POL_PK_01_1104</id>
	<judul>Gagal Maju di Pilkada DKI 2012, Si Wanita Emas Ingin Tantang Ahok di 2017</judul>
	<tanggal>13/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>Gagal Maju di Pilkada DKI 2012, Si Wanita Emas Ingin Tantang Ahok di 2017, Mischa Hasnaeni Moein</kata_kunci>
	<isi>Bursa bakal calon gubernur DKI Jakarta tak hanya dimonopoli politikus pria. Sebab, muncul pula nama dari kaum Hawa di deretan bakal calon penantang Gubernur DKI Basuki T Purnama alias Ahok. Nama politikus perempuan yang kini mulai muncul di bursa bakal calon gubernur DKI adalah Mischa Hasnaeni Moein. Politikus Partai Demokrat itu sebenarnya bukan nama baru di bursa bakal calon gubernur DKI. Sebab, jelang pilkada DKI 2012 lalu, Hasna juga ikut meramaikan bursa calon dengan mengenalkan dirinya sebagai “Si Wanita Emas”. Namun, kala itu memang tak ada partai yang mengusungnya. Kini Hasna muncul lagi dalam penjaringan bakal calon gubernur DKI dari Partai Gerindra. Ia bahkan sudah menyiapkan konsep untuk menata ibu kota negara, termasuk dalam hal mengatasi kemacetan. Ditemui di acara penjaringan bakal calon gubernur DKI Jakarta dari Partai Gerindra di Jakarta, Jumat (12/2), Hasna mengaku punya konsep "Management Traffic" untuk mengatasi macet. Solusi pertama yang ditawarkannya adalah dengan mengatur jam anak sekolah berangkat dan jam kerja. Kedua, ia ingin meniadakan Transjakarta. "Tapi akan meremajakan 18.000 unit Kopaja dan Metromini dan membuat pengaturannya agar bisa masuk jalur busway. Dan dana peremajaan ini akan meminjam Bank DKI," ujarnya. Sedangkan untuk mengatasi banjir yang jadi langganan di JAkarta, Hasna menawarkan konsep modifikasi cuaca. Dia juga akan membuat gorong-gorong di dalam gang perkampungan kumuh yang langsung terkoneksi ke Banjir Kanal Timur (BKT). Hasna juga punya konsep untuk membenahi lingkungan. Yakni membuat industri mini pengelolaan sampah dari tingkat RT/RW hingga kecamatan. Guna meyakinkan masyarakat Jakarta, Hasna berjanji akan turun jadi gubernur jika masalah kemacetan tidak teratasi dalam waktu setahun. "Saya akan turun jadi gubernur, bahkan nggak akan nyalon lagi kalau kemacetan nggak selesai," tegasnya. Hanya saja Hasna mengakui bahwa dia memang belum punya kendaraan politik untuk maju. Namun, dia meyakini konsepnya lebih unggul dibandingkan bakal calon lain. "Lagi pula, penantang lain hanya menawarkan konsep yang datar. Tidak seperti saya yang sudah punya konsep. Jadi, saya yakin menang," pungkasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/13/17912/gagal-maju-di-pilkada-dki-2012-si-wanita-emas-ingin-tantang-ahok-di-2017</link>
</artikel>