<artikel>
	<id>POL_PK_01_0149</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PBNU Kumpulkan Pemuka Semua Agama Agar Pilkada Damai</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PBNU, pemuka agama, pilkada, damai, pilkada damai, pilkada jakarta, pilkada DKI Jakata, pilkada 2017, Pengurus Besar Nadhdatul Ulama, pilkada aman</kata_kunci>
	<isi>Pengurus Besar Nadhdatul Ulama (PBNU) mengundang pemuka agama yang ada di Indonesia dalam konferensi pers yang bertujuan menjaga kebhinekaan Indonesia dan menjaga Pilkada Serentak agar tetap damai. Para pemuka agama menginginkan walaupun akan dilaksanakan Pilkada Serentak, namun keadaan bangsa Indonesia harus tetap terjaga dengan baik, damai dan aman."Bukan hanya untuk DKI, seruannya untuk seluruh Indonesia. Kita sudah sepakat untuk melaksanakan demokrasi yang baik, bermartabat dan berakhlak. Yang tidak lain, kita semua mau bahwa Indonesia ini dalam kondisi apapun tetap tenang, aman dan nyaman. Sehingga walaupun kita beda pendapat tapi tetap bisa terkontrol dengan baik," kata Ketua PBNU Marsudi Syuhud dalam sambutannya di Kantor PBNU, Jalan Kramat Raya, Jakarta Pusat, Kamis (27/10/2016)."Saat ini tidak lain untuk membangun Indonesia yang beradab ke depan. Jangan mudah terpancing oleh isu negatif di media sosial, hendaknya kita klarifikasi isu negatif tersebut. Indonesia ke depan adalah bangsa yang sudah dewasa dalam berdemokrasi," lanjutnya.Dalam acara tersebut hadir perwakilan pemuka agama yang ada di Indonesia yaitu Islam, Kristen Protestan, Katolik, Hindu, Buddha, Konghucu. Acara sendiri diberi tajuk 'Konferensi Pers: Tokoh-tokoh Agama untuk Indonesia Bhinneka dan Pilkada Damai'.Sekjen Persekutuan Gereja-gereja Indonesia, Gomar Gultom, mengatakan saat ini sudah banyak agama yang kehilangan nilai luhurnya. Alasannya karena saat ini agama sudah dicampur aduk dengan politik. Karena itu, dirinya mengimbau dalam menghadapi Pilkada Serentak 2017, seluruh masyarakat Indonesia jangan mencampuradukkan agama dengan politik. Pilkada Serentak yang hanya sesaat jangan dijadikan alat pemecah, karena yang harus lebih diutamakan adalah kemajuan bangsa Indonesia ke depannya."Kita sepakat bahwa demokrasi adalah jalan yang ditempuh untuk membangun bangsa Indonesia ke depan. Namun di berbagai daerah ada kecenderungan agama kehilangan nilai luhur karena ditarik ke dalam politik. Saya yakin agama di Indonesia punya nilai kemanusiaan untuk pembangunan bangsa," ujar Gomar.Menurut dia agama seharusnya membawa nila dan etika dalam Pilkada. Gomar mengimbau agar masyarakat tak sekadar mengejar kepentingan sesaat dengan berkedok agama."Kita mengorbankan kepentingan jangka panjang bangsa kita. Karena itu, kita himbau para tokoh agama dan kontestan agar tidak mencampuradukkan agama. Ini komitmen kolektif untuk membangun bangsa kita," imbuhnya.Sekjen Konferensi Wali Gereja Indonesia Antonius Benyamin dalam sambutannya mengingatkan masyarakat untuk menggunakan hak pilih mereka. Karena dirinya yakin bila masyarakat menggunakan hak mereka, maka yang terpilih ada pemimpin yang bijaksana dan mementingkan kepentingan bangsa.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3331220/pbnu-kumpulkan-pemuka-semua-agama-agar-pilkada-damai</link>
</artikel>