<artikel>
	<id>POL_PK_01_0612</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Saingi Annisa Pohan, Gerindra Gaet Cici Paramida Jadi Timses</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Annisa Pohan, , Gerindra, Cici Paramida, timses, tim pemenangan, pilkada DKI Jakarta, Anies Baswedan-Sandiaga Uno</kata_kunci>
	<isi>Ketua DPC Partai Gerindra Jakarta Utara S. Andyka menyebutkan, pedangdut Cici Paramida akan masuk menjadi tim sukses pasangan calon gubernur dan wakil gubernur, Anies Baswedan-Sandiaga Uno di Pilkada DKI Jakarta 2017."Belum (masuk) tapi akan kami masukan. Sebagai maskot sekalian, kata Andyka di Jakarta Utara, Senin (31/10).Ketua tim pemenangan Anies-Sandi di Jakarta Utara itu bahkan membandingkan Cici dengan istri dari calon gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono, yang juga seorang artis, Annisa Pohan.Menurutnya, Cici lebih baik dibandingkan Annisa. "Kalau di sana Annisa Pohan, saya rasa dengan Cici Paramida, di sini lebih baik," ujarnya.Selain itu, Andyka menambahkan, Cici akan dijadikan lebih dari juru bicara, melainkan sebagai vote getter (penarik suara) bagi Anies-Sandi. Cici disebut memiliki potensi dan kemampuan untuk hal tersebut."Bukan jubir aja, ngapain (cuma jadi jubir). Kalau kita bisa maksimalkan lebih untuk apa (cuma jadi jubir)? dan saya yakin, saya lihat dia punya potensi yang bagus," ujarnya.Cici pada Senin sore, secara mendadak menyambangi lokasi kampanye Anies di sebuah rumah tokoh masyarakat yang menghadirkan ibu-ibu majelis taklim Kelurahan Warakas, Jakarta Utara.Mengenakan gamis putih, Cici hadir di tengah acara tanpa undangan. Ia pun mengaku sedang menghadiri pengajian saat kampanye Anies berlangsung."Sore hari ini saya ada pengajian sebenarnya, tapi ada Pak Anies saya mau ikut ah. Mau silaturahmi dengan beliau dan ibu-ibu di Warakas," ucapnya saat diberi kesempatan berbicara.Kehadiran Cici membuat suasana kampanye Anies mendadak ramai. Para ibu-ibu berebut mengambil foto Cici dan juga Anies.Cici pun diminta ibu-ibu untuk bernyanyi, dan ia mendendangkan sebuah lagu berjudul 'Ya Habibi'. Usai bernyanyi ia pun menegaskan maksud kedatangannya."Saya di sini tidak diundang secara khusus, tapi sudah kenal dengan Ibu Hajah Sanita (pemilik rumah), makanya saya langsung ikut ke sini," ujar Cici.Tak lupa, saat diberi kesempatan bicara, Cici membakar semangat ibu-ibu untuk memilih pasangan Anies-Sandi yang memiliki nomor urut tiga.Secara terpisah, Anies mengaku kedatangan Cici di kampanyenya merupakan sebuah kejutan. Menurutnya, kejutan-kejutan itu masih akan berlangsung hingga masa pencoblosan 15 Februari mendatang.Namun, Anies tidak menjawab ketika ditanyakan Cici sebagai tim pemenangannya bersama Sandiaga. "Dia telah menyukseskan acara saya," ujar Anies.Hingga kini, tercatat hanya ada satu artis yang masuk di tim pemenangan Anies-Sandi. Artis itu adalah Panji Pragiwaksono yang berperan sebagai salah satu juru bicara.Kehadiran artis tak luput pada Pilkada DKI Jakarta 2017. Pada pasangan calon lain, terdapat Sophia Latjuba sebagai juru bicara Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat serta Jane Shalimar di pasangan Agus-Sylviana Murni sebagai barisan tim relawan.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/kursipanasdki1/20161101070402-516-169271/saingi-annisa-pohan-gerindra-gaet-cici-paramida-jadi-timses/</link>
</artikel>