<artikel>
	<id>POL_PK_01_1010</id>
	<judul>Di Bawah Guyuran Hujan, Djarot Tetap Blusukan Pantau DBD</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Djarot blusukan, masa kampanye Pilkada DKI 2017</kata_kunci>
	<isi>Motivasi setiap kandidat gubernur dan wakil gubernur di masa kampanye Pilkada 2017 ini memang berbeda-beda. Begitu juga yang dilakukan Calon Wakil Gubernur DKI Djarot Saiful Hidayat, dia turun ke lapangan bukan lagi menebar janji, melainkan untuk memastikan program kerjanya yang sudah dijalankan sejak beberapa waktu lalu berlangsung dengan baik. Bahkan saat berada di lapangan, dia pun tidak sungkan-sungkan menyapa kendati pun diguyur hujan lebat. Hal itu dilakoni politikus PDIP itu ketika blusukan ke ke RW 03 Cawang, Kramatjati, Jakarta Timur, Senin (21/11). Di bawah hujan lebat Djarot malah sengaga masuk ke permukiman padat penduduk untuk memantau ancaman penyakit DBD terhadap warga. Dia menerobos masuk ke dalam pemukiman yang berupa lorong-lorong sempit. Kiri-kanan jalan merupakan halaman atau tembok rumah warga. Selama dalam perjalanan itu, dia pun menampung beragam keluhan dari warga. "Semua keluhan saya tampung dan menjadi masukan untuk saya perbaiki. Setelah usai cuti kampanye akan saya tindaklanjuti," ungkap mantan Wali Kota Blitar itu. Lebih lanjut cawagub no urut 2 ini menyatakan bahwa masalah kesehatan warga merupakan prioritas dirinya bersama Ahok menjalankan roda pemerintahan di Jakarta. Dia menerangkan, dalam membangun Jakarta tidak cukup hanya membangun infrastruktur, tapi perlu disertai dengan pembangunan Sumber Daya Manusia (SDM). Untuk itu Djarot memastikan seluruh pelayanan kesehatan dapat beroperasi dengan baik untuk masyarakat. "Pelayanan Puskesmas dan RSUD serta BPJS menjadi prioritas bagi kami. Tidak boleh ada lagi warga yang kesulitan untuk memperoleh pengobatan. Semua sudah ditanggung sama Pemprov DKI," tandas Djarot. Dia mencontohkan, RSUD Budhi Asih yang berlokasi tak jauh dari lokasi blusukan. "RSUD Budhi Asih saat ini sedang dalam pembangunan penambahan tower. Sehingga akan lebih banyak lagi warga Jakarta yang bisa dilayani rumah sakit ini," pungkasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/21/65867/di-bawah-guyuran-hujan-djarot-tetap-blusukan-pantau-dbd</link>
</artikel>