<artikel>
	<id>POL_PK_O1_374</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Fordis Kahmi Deklarasikan Dukungan Terhadap Anies-Sandi</judul>
	<tanggal>19/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>fordis, kahmi, deklarasi, dukungan, anies, sandiaga</kata_kunci>
	<isi>Forum Diskusi Insan Cita Sejahtera Korps Alumni Himpunan Mahasiswa Islam mendeklarasikan dukungan terhadap pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan dan Sandiaga Uno. Itu disampaikan dalam forum diskusi antara sejumlah elemen masyarakat DKI Jakarta, Fordis Kahmi, dan Anies Baswedan di Flora Garden Café, Pancoran, Jakarta Selatan, Rabu, 19 Oktober 2016. "Bung Anies sudah punya pengalaman sebagai manajer di Jakarta, manajer yang beradab. Motonya bagus, memajukan kota dan membahagiakan warga. Jadi, yang dipikirkan warga," kata Harun Kamil, salah satu tokoh Fordis Kahmi. Selain Fordis Kahmi, deklarasi ini juga ditandatangani oleh sejumlah elemen masyarakat yang ikut hadir. Dalam diskusi itu, beberapa alumni HMI yang hadir adalah angkatan 66, 74, 77, 78, dan 98. Elemen masyarakat juga terwakili, seperti pengusaha, ulama, cendekiawan, BEM se-DKI Jakarta, buruh, nelayan, korban penggusuran, RT/RW, dan aktivis pergerakan. Anies, yang datang tanpa Sandiaga, mengatakan merasa terhormat dengan adanya dukungan itu. "Saya merasa dapat kehormatan diberi dukungan dari individu-individu yang kredibel, yang memikirkan Indonesia dengan serius. Kami menyambut baik dan merasa terhormat," kata Anies. Dalam diskusi itu, beberapa elemen masyarakat yang hadir juga sempat membeberkan keresahan mereka selama ini. Anies, yang hadir dengan kemeja batiknya, tampak mendengarkan, tapi tidak menjawab seluruh keluhan. "Sebagian besar adalah pekerjaan rumah bagi kami. Akan kami bawa nanti (isunya)," kata Anies berjanji.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://metro.tempo.co/read/news/2016/10/19/083813598/fordis-kahmi-deklarasikan-dukungan-terhadap-anies-sandi</link>
</artikel>