<artikel>
	<id>POL_PK_01_0500</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>"Semoga Menang Lawan Pak Ahok Ya, Pak Yusril"</judul>
	<tanggal>27/05/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kandidat bakal calon gubernur DKI Jakarta, pedoman kepada Al Quran dan hadis dalam menjalankan kehidupan, Yusril Ihza Mahendra, pemenangan Pilkada DKI 2017</kata_kunci>
	<isi>Kandidat bakal calon gubernur DKI Jakarta, Yusril Ihza Mahendra, menjadi khatib shalat Jumat di Masjid Nurul Huda, Kemang Timur, Jakarta Selatan, Jumat (27/5/2016). Sekitar 15 menit Yusril memberikan khotbah Jumat di masjid tersebut. Dalam khotbahnya, Yusril menjelaskan mengenai wahyu yang diturunkan oleh Allah SWT kepada Nabi Muhammad SAW. Selain itu, Yusril mengatakan umat Islam harus berpedoman kepada Al Quran dan hadis dalam menjalankan kehidupan. Seusai shalat, puluhan warga pun langsung menghampiri Yusril. Mereka ada yang menyalami maupun meminta foto bersama dengan Yusril. Salah satu warga datang menghampiri Yusril sambil mengajak bersalaman dan turut mendoakan Yusril untuk memenangi Pilkada DKI Jakarta 2017 nanti. "Semoga menang lawan Pak Ahok ya, Pak Yusril," ujar salah satu warga tersebut di Masjid Nurul Huda, Kemang Timur, Jakarta Selatan, Jumat. Mendengar perkataan warga tersebut, Yusril pun tersenyum sambil mengamini perkataan warga tersebut. Ia pun mengatakan, umat Islam harus bersatu agar tidak terpecah belah pada Pilkada 2017 nanti. "Amin, terima kasih, Pak. Umat Islam harus bersatu di Pilkada 2017 nanti," ucap Yusril kepada warga itu. Yusril pun meminta doa restu kepada warga agar dirinya dipermudah dalam niatnya untuk maju menjadi gubernur DKI Jakarta. "Amin, Pak, kita doain biar lancar semuanya," ujar warga lainnya. Yusril merupakan Ketua Umum Partai Bulan Bintang. Dia juga mengikuti proses bakal calon gubernur DKI Jakarta dari beberapa partai, yaitu PDI-P, Partai Demokrat, dan Partai Gerindra. Partai yang dipimpin Yusril tidak mempunyai kursi di DPRD DKI Jakarta sehingga ia harus melamar ke partai lain untuk diusung menjadi calon gubernur pada Pilkada DKI Jakarta 2017. Yusril bukan pertama kali menjadi khatib shalat Jumat jelang Pilkada 2017 nanti. Catatan Kompas.com, Yusril sudah beberapa kali menjadi khatib shalat Jumat, yaitu di Blok M, Rawa Sari, UNJ, dan Universitas Indonesia.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/05/27/14074491/.semoga.menang.lawan.pak.ahok.ya.pak.yusril.</link>
</artikel>