<artikel>
	<id>POL_PK_01_1169</id>
	<judul>Usung Ke Pigub DKI, PKB Minta Sandiaga Dongkrak Elektabilitas</judul>
	<tanggal>25/08/16</tanggal>
	<kata_kunci> PKB Minta Sandiaga Dongkrak Elektabilitas, elektabilitas calon gubernur, PKB resmi deklarasi calon gubernur</kata_kunci>
	<isi>Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) resmi mendeklarasi Sandiaga Uno sebagai calon gubernur DKI 2017-2022. Deklarasi PKB dilakukan di Pondok Pesantren Al Qudwah-Al Muquddasah, Jalan Kayu Tinggi, Kelurahan Cakung Timur, Kecamatan Cakung, Jakarta Timur. Wakil Sekretaris Jendral DPP PKB Daniel Johan menyambut baik proses politik yang telah dilakukan tingkat DPW untuk memutuskan memilih Sandiaga. "Kami DPP (PKB) menyambut baik proses politik DPW. PKB DKI mendeklarasikan Sandi sebagai Cagub DKI," ucapnya saat menyampaikan sambutan jelang deklarasi, Kamis (25/8). Ia juga menyampaikan sejumlah amanat partai supaya dilakukan Sandi pasca deklarasi. Pihaknya berharap, kader Gerindra itu bergerak cepat dalam satu sampai dua minggu ke depan dalam menaikkan elektabilitasnya. Menurutnya, langkah itu sangat penting agar dapat menarik minat partai lain bergabung untuk mengusungnya kelak dalam Pilkada DKI. Lebih lanjut, Daniel menjelaskan, dengan majunya Sandi sebagai cagub, Jakarta akan dapat disejahterakan dimulai dari khalayak kurang mampu. Sebab ia percaya, dalam membangun Jakarta, tidak seharusnya mengorbankan rakyat kecil. "Kita harus membangun Jakarta untuk semua, khususnya rakyat kecil," imbuhnya. Selain itu ia juga memuji sosok Sandi yang terkenal peduli dengan warga miskin, serta mau turun bersosialisasi bersama masyarakat untuk mendengarkan setiap keluhan mereka. "Kita ingin pemimpin yang santun,  aspiratif dan menjunjung tinggi kemanusiaan," tukasnya. Oleh sebab itu Daniel berharap, melalui momen ini, dapat memicu keinginan partai anggota koalisi kekeluargaan lainnya, menyematkan dukungan kepada sang pengusaha kondang tersebut. "Semoga ke depan semua berjalan lancar dan kemenangan untuk kita di sini," tandas dia.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/25/47037/usung-ke-pigub-dki-pkb-minta-sandiaga-dongkrak-elektabilitas-</link>
</artikel>