<artikel>
	<id>POL_PK_01_0502</id>
	<judul>Agus-Sylviana Segera Lengkapi Syarat Pencalonan ke KPU DKI</judul>
	<tanggal>01/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tim pemenangan Agus Sylviana, berkas persyaratan Agus Sylviana, KPU DKI Jakarta, revisi berkas persyaratan</kata_kunci>
	<isi>Perwakilan tim pemenangan pasangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, Vike Verry Ponto, mengatakan berkas syarat calon milik Agus dan Sylviana sudah hampir selesai. "Kami yakin ya, pasangan calon kami, 95 persen sudah siap datanya. Dan sebenarnya tinggal satu, dua (berkas yang belum) ya," ujar Vike, seusai menghadiri rapat pleno terbuka di Kantor KPU DKI Jakarta, Sabtu (1/10/2016). Vike menuturkan, berkas syarat pencalonan yang kurang salah satunya adalah formulir riwayat hidup Agus dan Sylviana. Daftar riwayat hidup keduanya sudah diserahkan kepada KPU DKI. Namun, karena ada perubahan format, Agus dan Sylviana harus merevisi dan menyerahkannya kembali ke KPU DKI. "Kemarin kan ada revisi dari KPUD, form sebelumnya seperti ini, kemudian ada revisi harus seperti ini. Jadi, karena aturan KPU," kata dia. Meski begitu, tim pemenangan Agus dan Sylviana akan memastikan kembali persyaratan yang kurang dari hasil verifikasi yang dilakukan KPU DKI. Sebab, pada saat pendaftaran 23 September 2016, berkas syarat calon sudah dilengkapi semua. "Makanya nanti kami perlu lihat juga nih, hasil pemeriksaan oleh KPUD kan baru kami terima nih. Kira-kira di situ apa saja yang menurut KPUD belum memenuhi syarat," ucap Vike. Sabtu (1/10/2016), KPU DKI Jakarta telah menyerahkan berita acara hasil pemeriksaan berkas persyaratan calon tiga pasangan bakal cagub-cawagub. KPU DKI menyatakan masih ada beberapa persyaratan yang harus dilengkapi dan ditunggu hingga Selasa (4/10/2016) tengah malam. Agus dan Sylviana merupakan pasangan bakal cagub-cawagub DKI Jakarta yang diusung Partai Demokrat, Partai Kebangkitan Bangsa (PKB), Partai Persatuan Pembangunan (PPP), dan Partai Amanat Nasional (PAN).</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/01/17424811/agus-sylviana.segera.lengkapi.syarat.pencalonan.ke.kpu.dki</link>
</artikel>