<artikel>
<id>POL_PK_01_0915</id>
<judul>Bandingkan Program 3 Cagub DKI Atasi Banjir, Efektif Mana?</judul>
<tanggal>21/11/16</tanggal>
<kata_kunci>program, cagub, DKI, banjir, kampanye, pilkada</kata_kunci>
<isi>Hujan deras disertai angin kencang kerap mengguyur wilayah Jakarta. Ibu Kota pun sering dilanda banjir parah. Warga Jakarta pun berharap pemimpinnya bisa mengatasi masalah yang jadi momok tahunan ini. Demi tak ada banjir di masa depan, warga Jakarta pun harus jeli dan wajib membandingkan program para calon gubernur dan wakil gubernur di Pilkada DKI 2017 dalam mengatasi bencana tahunan ini. Intip program yang mereka tawarkan untuk mengatasi banjir Jakarta ini: 1. Agus-Sylvi. Permasalahan banjir di Jakarta menjadi perhatian Agus Yudhoyono. Bahkan dalam visi misinya disebutkan mengatasi banjir masuk dalam program unggulan pasangan Agus Yudhoyono-Sylviana Murni. "Bagi saya adalah sekarang mencari bagaimana solusi yang efektif. Dan di sini diperlukan leadership dan manajemen yang efektif pula. Komunikasi harus dilakukan dengan baik," ujar Agus. Beberapa cara yang akan dilakukan Agus untuk mengatasi banjir adalah dengan meningkatkan kualitas dan fungsi saluran dan drainase perkotaan. Kemudian meningkatkan kualitas normalisasi bantaran, saluran sungai, waduk, dan situ. 2. Ahok-Djarot'. Calon gubernur dan wakil gubernur petahana ini tak perlu susah meyakinkan warga untuk percaya padanya dalam mengatasi banjir. Saat ini sudah banyak wilayah Jakarta yang terbebas dari banjir. Namun Ahok menyadari masih banyak wilayah Jakarta yang tergenang banjir saat musim hujan. Misalnya, Mampang dan Jagakarsa. Bagaimana Ahok mengatasi masalah ini? "Intinya, kami butuh banyak lahan kosong supaya alat-alat berat bisa masuk ke dalam dan melakukan pengerukan di Kali Baru. Selama ini, alat-alat berat tidak bisa menjangkau hingga ke dalam, daerah hunian warga," kata pria bernana lengkap Basuki Tjahaja Purnama itu. Lebih lanjut, calon gubernur nomor urut 2 itu mengungkapkan, apabila lahan kosong dapat dibeli, kali dapat dikeruk dan tidak banjir lagi, maka rumah-rumah warga tidak perlu dibongkar."Kalau kami bisa keruk Kali Baru, kemudian sekaligus kami bangun embung, berarti rumah-rumah warga yang ada di kawasan ini (Jagakarsa) tidak perlu dibebaskan," ungkap Ahok.</isi>
<link>http://pilkada.liputan6.com/read/2657402/bandingkan-program-3-cagub-dki-atasi-banjir-efektif-mana</link>
</artikel>