<artikel>
	<id>POL_PK_01_1166</id>
	<judul>Pilkada Jakarta Akan Munculkan 3 Poros</judul>
	<tanggal>09/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilkada Jakarta Akan Munculkan 3 Poros</kata_kunci>
	<isi>Pendaftaran Calon Gubernur (cagub) DKI Jakarta dari jalur partai politik (parpol) tinggal menghitung hari. Tepatnya dimulai dari 19 September 2016 mendatang. Akan tetapi nama-nama kandidat yang akan bertarung masih penuh misteri. Kendati sejumlah parpol telah mengklaim mendukung kandidat tertentu, namun keputusannya belum final. Bahkan parpol baru menyebutkan calon gubernur. Sedangkan calon wakil gubernurnya belum diungkap. Lantas bagaimana sebetulnya langkah parpol menghadapi Pilkada DKI ini? Berikut ini pemetaan cagub DKI dari setiap parpol yang dihimpun JawaPos.com. 1. Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) Partai ini meiliki 28 kursi di DPRD DKI Jakarta dan satu-satunya partai yang bisa mengusung sendiri pasangan kandidatnya. Hanya saja hingga kini partai besutan Megawati Soekarnoputri masih bungkam soal cagub andalan mereka. Hanya, beberapa pengurus partai bergambar banteng itu menyatakan tinggal menunggu keputusan Megawati. Namun, sosok yang akan dipilih Megawati dipastikan di antara enam nama yang telah mengikuti tahapan atau pun mekanisme partai. Soal enam nama tersebut, masih menjadi misteri hingga sekarang. Namun, kencang diberitakan, nama petahana Basuki Tjahaja Purnama menjadi opsi utama PDIP. 2. Partai Gerindra. Dengan modal 16 kursi di legislatif DKI Jakarta, partai ini telah berani mendeklarasikan Sandiaga Uno sebagai cagub DKI. Namun pencalonan Sandiaga tidak muntlak untuk kursi DKI 1. Penetapan itu dilakukan ketika partai yang dinakhodai Prabowo Subianto itu menggelar Rapat Koordinasi Nasional (Rakornas), akhir Juli lalu. 3. Partai Keadilan Sejahtera (PKS) Partai yang memiliki 11 kursi di legislatif itu baru saja mengeluarkan pernyataan menarik. Karena merasa jadi partai di luar pemerintahan bersama Gerindra, maka pihak partai dakwah ini melakukan kesepakatan untuk mengusung satu cagub di Pilgub DKI. PKS diketahui setuju untuk membawa Sandiaga Uno menuju DKI satu setelah melakukan komunikasi intensif dengan Gerindra. 4. PPP Di DPRD DKI Jakarta PPP berhasil mengantarkan 10 orang wakilnya. Jumlah itu menjadi modal cukup besar mengusung sepasang kandidat, kendati harus berkoalisi dengan partai lain. Namun partai berlambang kakbah ini tengah menghadapi dualisme di tingkat DPW DKI Jakarta. Hingga kini masalah itu belum terselesaikan. Kendati demikian, kepengurusan PPP dibawah komando Romahurmuziy lah yang akan diakomodir KPU DKI. Sebab, kubu tersebut telah disahkan oleh Kementerian Hukum dan HAM (Kemenkumham). Ketua DPW PPP Abdul Azis mengatakan, bakal memilih satu diantara Pakar Hukum Tata Negara Yusril Ihza Mahendra dan Sandiaga Uno. 5. Partai Demokrat Partai yang pernah menjadi parpol pemenang di DKI Jakarta itu kini menjadi kelompok menengah. Dengan modal 10 kursi di DPRD Partai besutan Susilo Bambang Yudhoyono (SBY) ini masih menyimpan rahasia mereka terkait cagub pilihan. Diketahui, sudah ada delapan nama yang disodorkan DPD DKI Partai Demokrat kepada pihak Dewan Pimpinan Pusat (DPP) untuk dijadikan opsi cagub. Kedelapan nama itu yakni, Ketua Umum Partai Bulan Bintang (PBB) Yusril Ihza Mahendra, Pengusaha Sandiaga Salahudin Uno, Politikus PKS Muhammad Idrus, sang Wanita Emas Hasnaeni Moein. Selain itu ada kader Gerindra Biem Benyamin, Politikus PPP sekaligus Wakil Ketua DPRD DKI Abraham 'Lulung' Lunggana, Irjen Benny Mokalu. Meski delapan nama ini telah dijadikan bahan pertimbangan, Ketua DPD DKI Partai Demokrat Nachrowi Ramli menegaskan, masih melirik sejumlah sosok yang potensial lainnya untuk dijadikan amunisi. Di antaranya yakni, Walikota Surabaya Tri Rismaharini, Kepala Badan Narkotika Nasional (BNN) Budi Waseso dan Rizal Ramli. 6. Partai Hanura, Golkar dan Hanura Dengan modal total 24 kursi dari ketiga partai itu, ketiga partai ni telah menyatakan untuk mendukung kandidat incumbent Basuki Tjahaja Purnama di Pilkada 2017. Ketiga partai ini diyakini akan menjadi satu poros di Pilkada Ibukota. 7. Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) Meski baru di tingkat Dewan Pimpinan Wilayah (DPW), saat ini PKB telah mendeklarasi bakal mengusung Sandiaga Uno sebagai Cagub DKI. Bahkan modal 6 kursi bisa merangkul parpol lain yang memiliki pandangan sama untuk mencalonkan Sandiaga Uno. 8. Partai Amanat Nasional (PAN) Kendati hanya memiliki 2 kursi di DPRD DKI, namun keberadaan partai reformis ini tidak dapat dinafikan di Pilkada DKI. Bahkan di bawah komando Zulfkifli Hasan, PAN tengah merayu Tri Rismaharini untuk diboyong ke DKI Jakarta oleh PDIP. PAN dapat berkoalisi dengan partai yang diketuai oleh Megawati Soekarnoputri itu.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/09/50017/pilkada-jakarta-akan-munculkan-3-poros</link>
</artikel>