<artikel>
	<id>POL_PK_01_1013</id>
	<judul>Blusukan, Djarot Dapat Banyak Curhatan Warga</judul>
	<tanggal>20/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>kampanye bakal calon gubernur, kampanye Djarot, keluhan warga, curhatan warga</kata_kunci>
	<isi>Masa kampanye memang dimanfaatkan calon wakil gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat untuk menyapa warga Jakarta lebih dekat. Pada Sabtu (19/11), Djarot menyempatkan diri untuk warga yang berada di kawasan Penjaringan Jakarta Utara. Di sana dia menyapa warga mulai dari permukiman padat penduduk, di rumah susun (rusun) penjaringan dan warga yang ada di pasar. Dari kunjungannya tersebut, mantan Wali Kota Blitar itu menampung beragam keluhan warga. Seperti halnya Hustini (38), warga Blog G Rusun Penjaringan, yang kini mengontrak di luar kawasan rusun, karena rumah vertikal itu dijanjikan diperbaiki Pemprov DKI. Hustini menyampaikan kekecewaannya ke Pemprov DKI karena berjanji merenovasi rusun sejak 30 Juni 2016 lalu, tapi hingga kini belum dipenuhi. Padahal warga sudah meminta pemerintah mengundur waktu pengosongan sampai Desember 2016. "Tapi sama sekali tidak ada toleransi," kata Hustini kepada Djarot. Djarot terlihat seksama mengengar keluhan Hustini. Ibu itu memohon Djarot segera mengambil tindakan agar rusun dapat direnovasi dan warga bisa kembali. Sebab, lanjut dia, warga sekarang terbebani biaya mengontrak di sekitar rusun yang harganya tinggi. "Kami punya anak sekolah, Pak," ujar Hustini. Djarot berjanji akan mengambil tindakan. Dia akan menyampaikan keluhan warga itu melalui aplikasi Qlue. Dia meyakini  keluhan yang disampaikan warga itu bisa ditanggapi kepala Dinas Perumahan dan Gedung Pemda DKI. Djarot pun berjanji akan mengubah ruangan rusun yang hanya seluas 18 meter persegi dengan standar rusun DKI, yakni 36 meter persegi. Semua itu akan dioptimalkannya setelah aktif lagi sebagai wakil gubernur DKI, ketika masa cuti kampanye selesai. "Setelah aku aktif tanggal 11. Tapi dengan ini aku bisa sampaikan melalui Qlue. Ini rusun harus segera dieksekusi," tandas Djarot.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/20/65449/blusukan-djarot-dapat-banyak-curhatan-warga</link>
</artikel>