<artikel>
	<id>POL_PK_01_0753</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok: Kasih Saya Kesempatan di Periode Kedua untuk Jakarta Luar Biasa</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok,periode kedua, jakarta luar biasa, ahok mancalonkan gubernur, pilkada Jakarta, cagub Ahok, pilkada</kata_kunci>
	<isi> Calon gubernur DKI Basuki T Purnama (Ahok) hadir dalam peluncuran aplikasi Go Ahok 2. Aplikasi ini digagas oleh Partai Solidaritas Indonesia (PSI) dan Teman Ahok. 

Ahok berharap dengan adanya aplikasi baru tersebut bisa makin masyarakat semakin paham apa saja visi misi, strategi dan kebijakan yang sudah dirinya buat selama menjadi gubernur.

"Ini yang kami maksudkan. Ada visi misi, kebijakan dan strategi. Kebijakan kami kan warga Jakarta hidup lebih mudah. Ini yang saya suka, mobile aplikasi. Ini sangat kreatif," kata Ahok di Kantor DPP PSI, Jalan Wahid Hasyim, Tanah Abang, Jakarta Pusat, Senin (28/11/2016).

Dalam peluncuran aplikasi Go Ahok 2 tersebut juga hadir Ketum PSI Grace Natalie dan relawan Teman Ahok Amalia Ayuningtyas. Ahok berharap dengan adanya aplikasi tersebut bisa membuatnya kembali menjadi Gubernur DKI 2017-2022. Karena masih ada pekerjaan rumah besar yang menunggu Ahok, yaitu Asian Games 2018.

"Kita harap masyarakat kasih saya kesempatan di periode kedua. Karena kita sedang persiapan Asian Games 2018. Kita mau supaya tamu-tamu bisa merasakan Jakarta yang berbeda," ujar Ahok.

Cagub petahana tersebut pun menjelaskan apa saja proyek yang sedang digarap oleh Pemprov DKI dalam memperbaiki DKI menuju Asian Games 2018. Beberapa proyek tersebut antara lain Lingkar Semanggi yang akan diresmikan tahun depan, serta Mass Rapid Transit (MRT) yang akan diuji coba pada 2018.

"Lingkar Semanggi tahun depan kita resmikan. Bundaran HI sedang kita bagusin, ada air mancur musik. Nanti bisa nonton dari taman yang kita buat di kantor bekas Kedubes Inggris. Lalu sepanjang Monas hingga Patung Pemuda Senayan akan punya trotoar yang baik serta taman kota. MRT juga sudah selesai dan bisa diuji coba walapun operasi di tahun 2019. Dari Lapangan Banteng sampai Kota Tua sudah beres. Termasuk Kali Besar Barat, kalinya sudah bersih, sampai Muara Baru, Muara Angke sampai Kepulauan Seribu," papar Ahok.

"Kita harap di tahun 2018, tamu yang datang bisa lihat Jakarta yang utuh, yang luar biasa," lanjutnya.

Ahok berharap aplikasi Go Ahok 2 tersebut bisa menyebarkan segala proyek tersebut. Sehingga masyarakat DKI punya alasan mengapa harus memilihnya lagi menjadi Gubernur

"Sampaikan pada yang lain, kenapa harus pilih Ahok lagi jadi Gubernur," tutupnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3356901/ahok-kasih-saya-kesempatan-di-periode-kedua-untuk-jakarta-luar-biasa</link>
</artikel>