<artikel>
	<id>POL_PK_01_0103</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Baliho 'Tangkap Ahok' Dicopot, Polisi: Utamakan Pendekatan Persuasif</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>baliho, kampanye, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, polisi, baliho Ahok,pencopotan baliho</kata_kunci>
	<isi>Baliho bertuliskan 'Tangkap Ahok' di Jalan H Fachrudin, Tanah Abang, Jakarta Pusat, telah dicopot. Polisi menegaskan bahwa spanduk-spanduk serupa yang bernada 'penghasutan' maka bisa dipidana.Terkait dengan kasus-kasus spanduk-spanduk yang terpasang yang tulisannya menghasut untuk melakukan perbuatan pidana, deliknya masih delik material. Maksudnya di Pasal 160 KUHP," kata Kabid Humas Polda Metro Jaya Kombes Awi Setiyono di Mapolda Metro Jaya, Jakarta, Senin (14/11/2016).Pasal 160 KUHP berbunyi 'Barang siapa di muka umum lisan atau tulisan menghasut supaya melakukan perbuatan pidana, melakukan kekerasan terhadap penguasa umum atau tidak menuruti baik ketentuan undang-undang maupun perintah jabatan yang diberikan berdasarkan ketentuan undang-undang, diancam dengan pidana penjara paling lama enam tahun atau pidana denda paling banyak empat ribu lima ratus rupiah.'Awi pun mengatakan pihak kepolisian akan mengajak Satpol PP untuk secara persuasif mengimbau pada masyarakat agar tidak memasang spanduk-spanduk serupa atau perbuatan yang bisa dikategorikan sebagai penghasutan."Maka kita lakukan secara persuasif. Kita mengajak, menggandeng dari Satpol PP untuk melakukan penertiban," ujar Awi.Saat pencopotan baliho di Tanah Abang, Awi menyebut ada pihak-pihak yang menghalangi Satpol PP. Namun hal itu sudah dapat diatasi dan akhirnya baliho dicopot oleh pihak pemasang dengan pengawasan Satpol PP."Satpol PP sudah coba turunkan tapi dihalang-halangi, kalau mereka melakukan perlawanan malah bisa dikenakan pasal melawan petugas. Harus ada keberanian, kalau tidak dicabut nanti akan mengganggu ketertiban umum," ucapnya.Baliho yang bertuliskan desakan Ahok agar segera ditangkap ini terpasang Jl H Fachrudin, Tanah Abang sejak Jumat (11/11). Pesan dalam baliho ini dianggap dapat meresahkan.Satpol PP di masa kampanye Pilkada DKI Jakarta ini bekerja ekstra mencopot pemasangan spanduk yang bernada provokatif. Pesan-pesan negatif yang ditampilkan di media luar ruang harus ditertibkan agar tidak mengganggu ketenangan warga.Sekretaris Kerukunan Anak Tanah Abang, Mustaqiem Dahlan sebelumnya mengatakan pemasangan baliho ini disebut ruang aspirasi dari tuntutan sejumlah pihak."Tujuan kami sebenarnya mengapresiasi aparat penegak hukum agar segera menindak penista agama ini," kata Mustaqiem Dahlan saat ditemui Sabtu (12/11).Pesan baliho ini menurut Mustaqiem merupakan aspirasi yang penting untuk diperhatikan penegak hukum. Dipastikan juga pemasangan baliho tidak ada kaitannya dengan Pilkada DKI Jakarta."Agar tidak jadi polemik maka kita meminta kepolisian segera menindak Ahok," ujarnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3345087/baliho-tangkap-ahok-dicopot-polisi-utamakan-pendekatan-persuasif</link>
</artikel>