<artikel>
	<id>POL_PK_01_0153</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Paling Rajin Kampanye Versi Bawaslu, Sandiaga: Kita Ini Outsider</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kampanye, masa kampanye, bawaslu, rajin kampanye, Sandiaga, bawaslu DKI, calon guberbur DKI, cagub cawagub DKI, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi> Bawaslu DKI menyebut calon gubernur dan calon wakil gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan-Sandiaga Uno sebagai pasangan calon yang paling rajin kampanye. Sandiaga menyebut itu karena mereka berasal dari luar pemerintahan. "Kita akan tambah titik lagi, jelas kita punya tugas yang berat. Kalau dilihat, kita outsider, bukan dari pemerintahan. Kita didukung 2 partai yang memang di luar pemerintahan," kata Sandiaga di Cempaka Baru, Kemayoran, Jakarta Pusat, Jumat (11/11/2016).Anies-Sandiaga memang diusung oleh PKS dan Gerindra yang bukan partai pendukung pemerintahan secara nasional. Sandiaga mengatakan, kampanye harus rajin dilakukan agar masyarakat semakin yakin. "Kita harus betul-betul meyakinkan rakyat bahwa kita akan membawa perubahan bagi Jakarta. Yang bagus kita lanjutkan, yang kurang baik kita tinggal. Oleh karena itu cara yang terbaik adalah tatap muka seperti ini," jelasnya. Metode tatap muka juga dianggap efektif serta lebih efisiensi. Sandiaga mengatakan bahwa timnya tidak punya dana yang terlalu besar. "Kita tidak punya dana besar untuk beriklan walaupun iklannya dari partai lain. Maka kita akan sempatkan tatap muka seperti ini lebih efektif," ucap Sandiaga. Dari data Badan Pengawas Pemilu (Bawaslu) DKI, pasangan Anies-Sandi hingga tanggal 10 November 2016 sudah berkampanye di 82 titik. Rinciannya 137 titik tersebut adalah 31 titik di Jakarta Barat, 10 titik di Jakarta Pusat, 27 titik di Jakarta Timur, 24 titik di Jakarta Utara, 44 titik di Jakarta Timur dan 1 titik di Kepulauan Seribu.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3343136/paling-rajin-kampanye-versi-bawaslu-sandiaga-kita-ini-outsider</link>
</artikel>