<artikel>
	<id>POL_PK_01_0156</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Anies-Sandi Serahkan Laporan Awal Dana Kampanye, Saldo Rp 58 Juta</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tim Anies-Sandi,Anies-Sandi, dana kampanye, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, LADK, laporan dana awal kampanye, dana kampanye Anies </kata_kunci>
	<isi> Hari ini merupakan batas akhir cagub dan cawagub DKI Jakarta melaporkan laporan awal dana kampanye ke KPU DKI. Hingga sore hari, baru tim Anies Baswedan-Sandiaga Uno yang menyerahkan."Tim Anies-Sandi menyerahkan laporan dana kampanye hari ini ke sekretariat KPUD. Pasangan lain belum ada," kata Ketua KPU DKI Sumarno saat dikonfirmasi, Kamis (27/10/2016). Berdasarkan foto dari Sumarno, terlihat bahwa Anies-Sandi melaporkan saldo kampanye pada periode 21-27 Oktober 2016. Pada tanggal 21 Oktober 2016, saldo awal sebanyak Rp 50.000.000 sementara saldo akhir pada 24 Oktober 2016 adalah sebanyak Rp 58.730.000. Komisioner KPU DKI Jakarta Bidang Pencalonan dan Kampanye Dahliah Umar menambahkan bahwa batas akhir penyerahannya adalah hari ini. "Ditunggu hingga pukul 18.00 WIB," ungkapnya. Sebelumnya diberitakan, Tim Anies-Sandi selama ini menggalang dana kampanye dari para relawannya. Yang terbaru, ada 'Gerakan Koin untuk Anies-Sandi' dari para relawan.Koordinator Sahabat Anies-Sandi, Anggawira mengatakan pihaknya tidak mematok besarnya sumbangan. Rencananya dalam waktu dekat mereka akan mengumpulkan para pendukung Anies-Sandi dari seluruh daerah di Jakarta dan memulai gerakan pengumpulan koin ini."Gerakan Koin untuk Anies–Sandi yang kami gagas ini bertujuan untuk menggalang dana dari para masyarakat pendukung untuk mensukseskan kampanye Pilkada yang berlangsung selama 4 bulan terhitung Oktober sampai Februari 2017. Sumbangan dana kampanye seusai kemampuan mereka," kata Anggawira melalui keterangan tertulisnya, Jumat (21/10/2016).Selain itu, Sandiaga sudah pernah membuka dana sosialisasi yang dia keluarkan sebelum mendaftar ke KPU. Totalnya sudah habis Rp 29,3 miliar. Sandiaga menyebut dana yang dihabiskannya selama sejak November 2015 sampai September 2016 itu sudah diaudit melalui ikatan akuntan Indonesia. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3330988/tim-anies-sandi-serahkan-laporan-awal-dana-kampanye-saldo-rp-58-juta</link>
</artikel>