<artikel>
	<id>POL_PK_01_0609</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Tempatkan BLT sebagai Program Nomor Satu</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, BLT,Bantuan Langsung Tunai, program, kampanye, masa kampanye, Agus Harimurti Yudhoyono, Agus Yudhoyono </kata_kunci>
	<isi>Pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni menempatkan program Bantuan Langsung Tunai (BLT) di urutan pertama dalam daftar 10 program untuk Jakarta. Program BLT itu meliputi BLT untuk balita dan lanjut usia (lansia).  "Ini termasuk pada penguatan program jaringan sosial," kata Agus saat pidato politik di Gedung Djakarta Theater, Minggu (30/10).Program BLT ditujukan untuk mengurangi angka kemiskinan di Jakarta, dari 3,75 persen saat ini menjadi 2,75 persen pada lima tahun berikutnya."Ketimpangan juga akan menurun dari index gini 0,41 persen menjadi 0,35 persen. Besaran anggaran selama 5 tahun akan kita tambahkan hingga Rp15 triliun," ujarnya.Selain program BLT, Agus mengusung program penegakan hukum, peningkatan kualitas pendidikan, keamanan, kesehatan, dan peningkatan kualitas birokrasi."Jakarta harus terus berkembang, tetapi pada saat yang sama kita wajib memastikan agar warganya bisa hidup aman, adil, sejahtera dan makmur," kata Agus.Ia juga berkeinginan mengurangi angka pengangguran di Jakarta yang selama dua tahun ini ia sebut mengalami peningkatan. Pemicunya menurut Agus adalah pertumbuhan ekonomi yang melambat sehingga memengaruhi daya beli masyarakat."Daya beli tidak ada, pasar-pasar ramai tapi yang beli tidak ada, jumlah pengangguran juga semakin meningkat," kata Agus. Ia akan berusaha mengurangi pengangguran lewat program pelatihan kerja dan kewirausahaan, bantuan dana bergulir, pengembangan koperasi dan ekonomi berbasis komunitas.Soal pendidikan, Agus berjanji akan meningkatkan kualitas pendidikan siswa di Jakarta. Nantinya, hal itu dibarengi dengan peningkatan kesejahteraan guru dan pembangunan fasilitas-fasilitas pendidikan yang memadai.Dalam program pendidikan ini Agus berfokus pada peningkatan besaran dana Kartu Jakarta Pintar (KJP) dan menambah pemberian beasiswa bagi siswa tidak mampu dan siswa berprestasi. Bantuan juga akan diberikan untuk sekolah negeri, swasta, madrasah dan sekolah agama lain. "Saya tidak akan menghapus program KJP itu untuk rakyat, sebaliknya saya ingin memajukan pendidikan, karena dengan pendidikan saya yakin bisa menciptakan pemimpin-pemimpin masa depan yang unggul dan cerdas," katanya.Agus Yudhoyono menggelar pidato politik pertamanya sebagai calon gubernur DKI Jakarta di Gedung Djakarta Theater, Jalan MH Thamrin, Jakarta Pusat, sore tadi. Ia mulai berpidato pukul 15.12 WIB, di hadapan ratusan pendukungnya.Pidato itu dihadiri oleh sejumlah tokoh politik seperti Hatta Rajasa, politikus Partai Demokrat Roy Suryo, politikus Partai Amanat Nasional Eko Hendro Purnomo (Eko Partrio), dan politikus Partai Persatuan Pembangunan Abraham Lunggana atau Haji Lulung.Di jejeran kursi terdepan juga terlihat sejumlah anggota keluarga Agus yakni Susilo Bambang Yudhoyono, Edhie Baskoro Yudhoyono, serta istri Agus Yudhoyono, Annisa Pohan. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161030195734-516-168943/agus-yudhoyono-tempatkan-blt-sebagai-program-nomor-satu/</link>
</artikel>