<artikel>
	<id>POL_PK_01_1054</id>
	<judul>Blusukan ke Pasar, Kegantengan Agus Bikin Kaum Ibu Terpesona</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>agus blusukan, dukungan kepada calon gubernur</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono melakukan blusukan ke para pedagang pasar dan warga di kawasan Paseban, Jakarta Pusat. Saat kedatangan putra sulung dari Presiden keenam Susilo Bambang Yudhoyono (SBY) itu, para pedagang di Pasar Paseban mendadak heboh. Mereka bagaikan kedatangan orang yang paling penting di Indonesia. Teriakan untuk memberikan dukungan ke calon Gubernur nomor satu itu terus menggema di Pasar tersebut. Bahkan kaum ibu-ibu yang menjadi pedagang di pasar itu sangat terpesona melihat ketampanan Agus. "Coblos nomor satu. Nomor satu ganteng banget," kata Sutari salah seorang pedagang, Jumat (11/11). Selain teriakan yang memuji ketampanan Agus, seorang bapak-bapak juga terus mengajak para pedagang pasar memilih pria kelahiran Bandung, Jawa Barat itu. Bahkan pria tersebut mengatakan Agus lebih baik dari lawannya, yakni petahana calon Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok). "Nomor satu sudah disunat yang sebelah  belom," kata seorang bapak yang langsung diikuti tertawa para pedagang pasar. Saat melakukan blusukan tersebut, tiba-tiba Agus didatangi oleh seorang perempuan dengan menggunakan baju daster. Dia meminta agar perutnya diusap karena sedang hamil. "Minta diusap mas, lagi ngidam saya," kata seorang perempuan muda itu yang disambut usapan perut oleh Agus. Dalam blusukan tersebut, Agus terlihat beberapa kali dipeluk oleh ibu-ibu di kawasan Pasar Paseban dan warga. Sekadar informasi, Agus berpasangan dengan Sylviana Murni menjadi calon Gubernu dan Wakil Gubernur DKI Jakarta. Pasangan tersebut diusung oleh Partai Demokrat, Partai Persatuan Pembangunan (PPP), Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) dan Partai Amanat Nasional (PAN).</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/11/63620/blusukan-ke-pasar-kegantengan-agus-bikin-kaum-ibu-terpesona</link>
</artikel>