<artikel>
	<id>POL_PK_01_1095</id>
	<judul>Prediksi Ahok Menang di Pilgub DKI, Ruhut: Keoptimisan Gua Kejadian Semua</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>prediksi ahok akan menang dalam pilkada DKI Jakarta 2017, ruhut sitompul</kata_kunci>
	<isi>Politikus Demokrat Ruhut Sitompul memprediksi Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) akan menang dalam pemilihan gubernur DKI Jakarta 2017. Dia yakin walaupun ada dua skenario yang tercipta nantinya. Skenario pertama jika Pilgub DKI berlangsung satu putaran. Ahok katanya dipastikan menang. "Kalau satu putaran, Ahok nggak ada lawan," tegasnya di kompleks parlemen, Senayan, Jakarta, Senin (26/9). Begitupula apabila berlangsung dua putaran. Dalam poling simulasi sejumlah lembaga survei, dari 100 persen, Ahok telah memegang 40 persen. Nah, 60 persen itu diperebutkan Agus Harimurti Yudhoyono dan Anies Baswedan. "Sekarang yang bersaing Anies dan Agus, bukan Ahok. Ahok sudah tenang-tenang di putaran kedua. Dia sudah pasti dapat empat puluh persen," ujar Ruhut. Dia menerangkan, kendati KPU menyatakan jumlah pemilih berkisar 7-8 juta orang dalam Pilkada kali ini, namun dipastikan tidak sampai 50 persen pemilih datang ke kotak suara. "Di daerah lain rata-rata tiga puluh, empat puluh persen, nggak sampai lima pupuh persen," yakinnya. Jika disimulasikan 50 persen artinya ada tiga juta suara pemilih. Ruhut mengatakan Ahok telah memegang satu juta suara sebelum ada PDIP, Golkar, Nasdem, dan Hanura. Artinya, dengan adanya keempat partai itu, suara pemilih Ahok akan bertambah setidaknya 500 ribu suara. "Satu putaran nggak ada lawan, 50 plus satu," prediksinya lagi. Karenanya, Ruhut optimis Ahok bakal menang. "Biasanya, keoptimisan gua kejadian semua. Termasuk Pak Jokowi (Joko Widodo memenangkan Pilpres 2014). Semua menyatakan ke Prabowo, aku pamit ke Pak Joko Widodo. Tau-taunya, menang Jokowi," pungkas legislator asal Medan itu.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/26/53594/prediksi-ahok-menang-di-pilgub-dki-ruhut-keoptimisan-gua-kejadian-semua</link>
</artikel>