<artikel>
	<id>POL_PK_01_1056</id>
	<judul>Blusukan ke Pasar Johar Baru, Anies Serap Keluhan Pedagang</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>anies baswedan, kunjungan anies baswedan, anies blusukan, keluhan dan aspirasi warga</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta nomor urut tiga, Anies Baswedan mengunjungi para pedagang di Pasar Johar Baru, Jakarta Pusat, Jumat (11/11). Dalam blusukannya ini Anies menyapa para pedagang di kasawan itu. Puluhan pedagang dan warga setempat pun menyambut hangat silaturahmi Anies. Mereka juga bercerita singkat kepadanya atas permasalahan yang selama ini dihadapi. Keluhan dan aspirasi para pedagang tersebut pun mendapat tanggapan dari Anies. Mentan Menteri Pendidikan dan Kebudayaan itupun berjanji jika kelak diamanahkan menjadi Gubernur DKI Jakarta periode 2017-2022 akan memperluas pasar, serta menstabilkan harga pasar. "Menjadikan pasar tradisional menjadi aman dan nyaman, baik bagi penjual maupun bagi pembeli," ujar Anies di lokasi, Jumat (11/11). Pada kesempatan tersebut, Anies juga menyempatkan berbelanja buah pisang dan jamu temulawak di Pasar Johar Baru. Sebelum mengunjungi Pasar Johar Baru, Anis juga bersilaturahmi dengan ibu-ibu klub Senam Jantung Sehat di seberang Pasar Johar Baru, tepatnya RT 14/RW 05, Johar Baru, Jakarta Pusat. Dia juga melakukan sosialisasi program kerjanyanya jika kelak terpilih menjadi Gubernur DKI Jakarta secara singkat. Salah seorang ibu yang sudah lansia berharap kepada Anies agar ada terapi keliling bagi lansia untuk kesehatan mereka. Usai bersosialisasi, ibu-ibu mengajak Anies menari dan berfoto bersama. Sekadar informasi, Anies Baswedan maju di Pilgub DKI Jakarta berpasangan dengan Sandiaga Uno. Pasangan dengan nomor urut tiga ini diusung oleh Koalisi Kertanegara, yang terdiri dari Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) dan Partai Keadilan Sejahtera (PKS).</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/11/63686/blusukan-ke-pasar-johar-baru-anies-serap-keluhan-pedagang</link>
</artikel>