<artikel>
	<id>POL_PK_01_0037</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jelang Kampanye, Tim Ahok-Djarot Masih Rahasiakan Strategi</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok-Djarot, strategi, kampanye, calon gubernur, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Masa kampanye calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta ditetapkan pada tanggak 28 Oktober 2016 sampai 11 Februari 2017. Menanggapi hal tersebut ketua tim pemenangan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat Prasetyo Edi Marsudi enggan membeberkan strategi kampanye pasangan petahana itu. "Kalau masalah strategi semua pasangan calon punya masing-masing. Ga akan mungkin kami terbuka (untuk strategi kampanye Ahok-Djarot," kaya Prasetyo di posko tim pemenangan Ahok-Djarot Jl. Borobudur, Jakarta Pusat, pada Senin (24/10) sore. Politisi yang akrab disapa Pras ini menuturkan pada tanggal 28 Oktober nanti Ahok-Djarot akan cuti. Untuk sementara waktu mereka tak mengemban jabatan Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta. "Tanggal 28 Oktober langsung cuti. Berperan sebagai pasangan calon, jadi ga masuk kantor lagi," kata Pras. Pras belum bisa menjelaskan apakah pada tanggal 28 Oktober langsung kampanye atau tidak. Ia meminta media untuk melihat jadwal kampanye yang nantinya akan diinformasikan oleh media center Ahok-Djarot. "Nanti akan kami koordinasikan kemana pak Ahok dan kemana pak Djarot. Bagaimana pendekatan ke masyarakat, apa yang pernah dikerjakan Ahok-Djarot itu yang akan dirasakan masyarakat. (kami) Akan berbuat lebih dalam lagi untuk kepentingan masyarakat," kata Pras. Sampai acara syukuran tim pemenangan Ahok-Djarot selesai, tak terlihat sosok alasan Ahok dan Djarot. Pras menjelaskan keduanya punya kesibukkan masing-masing tidak bisa hadir. Ahok sedang berada di Bareskrim dan Djarot berada di kantor untuk bekerja. Pras menjelaskan Ahok merupakan orang yang taat hukum. Ia akan datang ke Bareskim bila memang ada panggilan untuk diperiksa. Ia juga yakin bila nanti ada panggilan Bareskrim di tengah masa kampanye tidak akan mengganggu proses kampanye. "Ga ada masalah itu (panggilan Bareskrim di tengah kampanye," kata Pras. Sementara itu, Pras mengaku tim pemenangan Ahok-Djarot sudah menyiapkan segala strategi kampanye. Namun saat ini mereka ingin fokus pada verifikasi Pilkada DKI 2017 hari ini yang diselenggarakan oleh Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta. Kemudian esok hari Ahok-Djarot akan mengambil mengambil nomor urut Pilkada DKI. Nomor berapa pun yang didapat oleh Ahok-Djarot tak jadi masalah menurut Pras. Sebelumnya, Djarot sempat memberitahu strategi kampanye. Dia dan Ahok akan membagi tugas untuk turun ke perkampungan menemui warga. Nantinya, setiap pertemuan dengan warga akan diisi dengan dialog serta aktivitas lain seperti kerja bakti dan rembuk bersama warga. Tugas Ahok saat kampanye nanti adalah menggarap para pemilih dari generasi muda. "Pak Ahok mungkin untuk generasi muda. Untuk bikin kegiatan generasi muda dengan berbagai komunitas," kata Djarot di Balai Kota, Jakarta, Jumat (21/10) lalu.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161024180305-32-167609/jelang-kampanye-tim-ahok-djarot-masih-rahasiakan-strategi/</link>
</artikel>