<artikel>
	<id>POL_PK_01_0113</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ramai di Medsos, Iwan Fals Bikin Polling Pilkada DKI: Siapa Menang?</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Iwan Flas, polling, pilkada DKI, menang, musisi legendaris, pilkada , pilkada Jakarta, medsos, media sosial</kata_kunci>
	<isi> Musisi legendaris Iwan Fals membuat polling di Twitter. Dia bertanya ke netizen siapa jagoan mereka di Pikada DKI Jakarta 2017. Apa hasilnya?Polling yang dibuat Iwan Fals ini ramai dibicarakan netizen di media sosial (medsos) hari ini, Senin (14/11/2016). Polling ini dia buat Sabtu (12/11) lalu."Andai Pilkada DKI dilaksanakan sekarang siapa pilihanmu?" tulis sosok bernama asli Virgiawan Listianto ini lewat akun Twitter pribadinya @iwanfals. Polling itu sudah selesai dan ditutup. Dilihat detikcom, ada 38,117 orang netizen yang berpartisipasi. Siapa sosok yang unggul di polling ini?Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) unggul di polling dengan perolehan suara 62 persen. Agus Harimurti Yudhoyono menempel di urutan kedua dengan 20 persen suara. Sedangkan Anies Baswedan berada di posisi ketiga dengan 18 persen suara.Netizen pun ramai membahas soal polling yang dibuat pelantun lagu 'Bento' ini. Ada pihak yang pro dan ada pula yang kontra dengan hasilnya. Gara-gara perdebatan itu, Iwan Fals sampai membuat polling susulan. "Duh bikin polling kok pada berantem, jadi mending dihapus apa nggak ya pollingnya?" tulisnya dalam polling itu. Hasilnya 76 persen netizen memilih agar polling pertama itu tidak dihapus, sisanya 24 persen meminta agar dihapus. Ada 3,310 netizen yang berpartisipasi.Iwan Fals juga membuat polling soal kinerja Presiden Jokowi. Polling ini sudah mendapat hasil akhir yang diikuti oleh 18,395 orang netizen. Sebanyak 75 persen netizen menilai kineja Jokowi bagus, 11 persen menilai buruk dan sisanya 14 persen menilai biasa saja. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3344600/ramai-di-medsos-iwan-fals-bikin-polling-pilkada-dki-siapa-menang</link>
</artikel>