<artikel>
	<id>POL_PK_01_310</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Akan Tetap Blusukan Meski Terus Dihadang Demonstran</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>blusukan, ahok, demonstran, pilkada, DKI</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok mengatakan, akan tetap blusukan meski kehadirannya terus dihadang oleh orang-orang yang mengaku warga setempat. Ahok berdalih, blusukan yang dilakukannya bukan sekedar kampanye, melainkan juga untuk mengecek kinerja selama dirinya menjabat sebagai gubernur. "Oh, (pasti) datang. Karena kan ada masalah, setiap hujan ada genangan. Nah, kami mesti lihat seperti apa," kata Ahok di kediaman pribadinya, Kompleks Pantai Mutiara, Kamis malam, 10 November 2016. Saat akan blusukan ke kawasan Kedoya Utara, Kebon Jeruk Jakarta Pusat, Kamis, 10 November 2016, Ahok kembali mendapatkan penolakan dari sekelompok orang. Setelah berputar sebanyak dua kali, Ahok pun urung dari mobil yang membawa dirinya selama kampanye. Ia melihat kondisi sekitar juga mulai tidak kondusif dan bisa memancing kericuhan. "Saya enggak masalah (blusukan). Cuma tadi macet saja. Kalau mobil bisa lewat saja, saya turun tadi. Takut ada korban. Kalau tadi lancar saja, saya turun," kata Ahok. Ahok beralasan, dirinya telah mengamati sekitar gang-gang yang berada di sepanjang Jalan Kedoya Raya, rencana tempat blusukannya. Namun, ia melihat sekawanan motor telah bersembunyi di setiap gang saat ia tengah memantau situasi. Motor-motor tersebut tampak saling berkoordinasi. "Saya juga sudah tanya Kapolres juga, (katanya) sudah baik. (Dia) sudah jamin. Saya terjamin tapi, nanti mobil orang rusak?" ujar Ahok. Ahok mengatakan sejumlah penghadangan yang ia terima selama blusukan sudah di luar batas normal. Bersama tim suksesnya, Ahok berencana melaporkan pihak-pihak yang sengaja menghangi kedatangan dan membawa ke proses hukum. "Ada peraturan mau denda Rp 6 juta ya? Ya, harus diproses. Saya kira enggak benar, gerakin anak-anak juga, ibu-ibu teriak pakai spanduk. Saya sempat lewat kok, ke depan ngeliatin," kata Ahok.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/11/11/348819470/ahok-akan-tetap-blusukan-meski-terus-dihadang-demonstran</link>
</artikel>