<artikel>
	<id>POL_PK_01_1122</id>
	<judul>PPP Mau Menang di Pilkada DKI? Bersatu Dulu</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>partai politik menggodok figur yang akan diusung dalam pilkada DKI Jakarta 2017</kata_kunci>
	<isi>Hingga saat ini sejumlah partai politik (parpol) terus menggodok figur yang akan dimajukan untuk melawan calon incumbent Basuki Tjahaja Purnama (Ahok). Kendati telah muncul beragam nama, namun keyakinan dari para elite partai untuk menang masih tipis. Melihat dinamika seperti itu, Ketua Umum Koalisi Rakyat Pemerhati Jakarta Baru (KATAR) Sugiyanto menilai, kondisi ini dapat diatasi jika parpol berhaluan islam bersatu menghadapi Pilkada 2017. "Kunci kemenangan partai Islam di DKI ada di PPP. Ahok sangat takut karena kekuatan Islam berpeluang besar mengalahkannya," kata Sugiyanto dilansir Indopos (Jawa Pos Group), Kamis (15/9). Menurut dia, motor penggerak parpol islam itu ada di PPP. Apalagi PPP sebagai partai senior tentu memiliki peran penting dalam mengkonsolidasikan kekuatan Islam untuk menumbangkan Ahok. Tugas PPP adalah memberikan solusi siapa figur yang bisa didorong secara bersama-sama oleh PKB, PKS dan PAN. "PPP harus hadir memberikan jawaban sehingga bisa direspons oleh partai Islam lainnya. Kalau PPP tidak solid, timbul gugatan siapa calon sah yang diusung, maka bisa berantakan semua," kata Sugiyanto. Peran strategis bisa dijalankan baik oleh PPP jika kubu Romahurmuziy dan Djan Faridz kompak. Makanya, imbuh dia, kedua kubu harus legowo atau berbesar hati dan menghilangkan ego masing-masing dalam menentukan nama yang akan diusung. "Figur yang diusung harus bisa diterima kubu Romy dan Djan. Bisa saja dengan mengusung calon eksternal tapi mengwakili kelompok Islam. Misalnya Ustaz Yusuf Mansur. Dia bisa disodorkan sebagai cagub atau wagub ke partai-partai Islam lainnya," kata dia. Dia mengingatkan kedua kubu perlu mengutamakan kepentingan lebih besar masyarakat Islam yang menginginkan penegakan syariah dengan hadirnya pemimpin Islam. "Pertarungan melawan Ahok bukan pertarungan main-main. PPP harus menjadi pelopor dengan cara menghadirkan jawaban. Jangan hanya berdakwah melarang memilih Ahok tapi tidak menyodorkan figur," tutur Sugiyanto. Seperti diketahui, sejumlah partai Islam, memastikan diri tidak akan mengusung Gubernur petahana. Seperti diungkapkan Ketua DPW PKS DKI Jakarta Syakir Purnomo yang menegaskan partainya tidak mungkin mengusung Ahok. "Kami pastikan sampai kapanpun tidak akan mengusung Ahok," tandas dia.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/15/51059/ppp-mau-menang-di-pilkada-dki-bersatu-dulu</link>
</artikel>