<artikel>
	<id>POL_PK_01_0006</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KPU Jakarta Gelar Debat Cagub Mulai Desember</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>KPU DKI Jakarta, kampanye, debat, pilkada, pilkada Jakarta, tanggal pelaksanaan debat, cagub</kata_kunci>
	<isi>Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta akan menggelar tiga kali debat antarcalon gubernur dan wakil gubernur pada masa kampanye putaran pertama Pilkada 2017. Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno berkata, debat antarcalon akan digelar pada Desember, Januari, dan Februari mendatang. Namun, KPU DKI Jakarta belum menentukan tanggal pelaksanaan debat tersebut. "Materi debat terkait dengan visi-misi program yang memperkuat pertama, soal kesejahteraan sosial, yang kedua memperkuat NKRI, ketiga mempercepat program pembangunan daerah," ujar Sumarno di Kantor KPU DKI Jakarta, Selasa (4/10). KPU DKI Jakarta juga ingin menggali pemahaman para cagub dan cawagub terkait masalah-masalah ibu kota. Sumarno berkata, para cagub dan cawagub akan diminta memberi solusi atas masalah yang kerap dialami warga Jakarta. "Kita juga ingin mengungkap bagaimana calon gubernur bisa mengeksplorasi persoalan-persoalan yang mendasar di ibu kota," sebutnya. Sumarno juga berkata bahwa KPU DKI Jakarta akan membiayai seluruh pemasangan alat peraga dan iklan kampanye bagi para cagub dan cawagub. Pembiayaan termasuk untuk sosialisasi di media cetak dan elektronik. Para cagub dan cawagub diberi keleluasan untuk merancang materi alat peraga kampanye. Namun, mereka tak bisa memasang alat peraga dan iklan tanpa melalui KPU DKI Jakarta. "Fasilitas KPUD adalah alat peraga kampanye misalnya, baliho, umbul-umbul, spanduk, sosialisasi di media cetak dan elektronik. Nanti mereka yang menyiapkan materinya, desainnya," ucapnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161004144649-32-163224/kpu-jakarta-gelar-debat-cagub-mulai-desember/</link>
</artikel>