<artikel>
	<id>POL_PK_01_1094</id>
	<judul>Pilkada DKI, Aroma Kampanye Hitam Sudah Menyengat</judul>
	<tanggal>29/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>tensi politik pilkad DKI Jakarta semakin tinggi, masa sosialisasi para kandidat gubernur, kampanye hitam</kata_kunci>
	<isi>Tensi perpolitikan di Pilkada DKI Jakarta sudah semakin tinggi.  Tak sadar di masa sosialisasi para kandidat gubernur sudah memprlihatkan aroma kampanye hitam. Pengamat politik LIMA, Ray Rangkuti menuturkan, tensi politik menuju Pilgub DKI 2017 memang sudah tinggi. Itu tak lepas dari manuver para tokoh yang mampu menyedot perhatian masyarakat luas. Perang statemen belakangan makin menjadi. Padahalnya yang baik itu para kandidat itu menyampaikan visi dan misi. Jikapun mengkritik, niatnya haruslah membangun. Sayangnya, publik masih kerap mendengar dan membaca psywar negatif. "Ngomong SARA, bicara ini dan itu yang tidak bermanfaat. Saling menjatuhkan," kata Ray kepada Jawa Pos (29/3). Ray tak mau menyinggung tokoh manapun. Dia hanya berharap ada jalan terbaik agar situasi tidak menjadi semakin buruk. Dia mengatakan publik punya hak untuk melihat persaingan yang fair. Namun  berbagai psywar sejauh ini berbau kampanye hitam. "Menurut saya ada baiknya partai-partai politik segera menetapkan tokoh yang akan diusung. Dengan begitu sosialisasinya akan lebih terarah," bebernya. Dia menilai petahana Basuki Tjahaja Purnama sangat diperhatikan. Pria asal Belitung Timur itu menjadi satu-satunya tokoh yang paling banyak mendapat pujian dan kritikan. "Karena apa? Belum jelas siapa lawannya," ucap dia. Lebih jauh, dia mengatakan, seandainya Ahok -sapaan Basuki- sudah punya lawan, masyarakat akan lebih mudah dalam menimbang. "Sekarang misalnya mau bandingkan Ahok dengan tokoh tertentu, tetap akan ada keraguan. Apakah sudah pasti tokoh itu jadi calon gubernur?" katanya. Di sisi lain, saat ini memang tahapan resmi pilgub belum dimulai Dengan demikian langkah partai-partai politik juga mesti dihormati. Misalnya PDIP yang memiliki berkonsentrasi melaksanakan penjaringan dan penyaringan. Demikian pula Gerindra, Golkar, PKB, PPP, PAN, Demokrat, dan PKS. Partai-partai masih menimbang-nimbang kekuatan para tokoh. Tujuannya agar tidak salah mengambil keputusan. Terlebih ada revisi undang-undang pemilu. Saat ini baru dua partai yang memastikan sikap, yakni Hanura dan NasDem. Sikapnya adalah mendukung petahana maju melalui jalur perseorangan.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/03/29/22321/pilkada-dki-aroma-kampanye-hitam-sudah-menyengat</link>
</artikel>