<artikel>
	<id>POL_PK_01_1153</id>
	<judul>Legislatif Bandung Dorong Ridwan Kamil Maju di Pilgub DKI</judul>
	<tanggal>05/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>ridwan kamil didukung maju pilgub DKI Jakarta, dukungan terhadapt ridwan kamil</kata_kunci>
	<isi>Legislatif di Kota Bandung mendorong Wali Kota Bandung, Ridwan Kamil maju menjadi salah satu kandidat untuk bertarung di Pilkada DKI 2017. Mereka menganggap Emil--begitu Ridwan Kamil sering disapa layak untuk memimpin DKI Jakarta. Anggota DPRD Kota Bandung dari Fraksi Hanura, Ade Fahruroji, menuturkan, penilaian kelayakan Ridwan Kamil untuk menjadi orang nomor satu di Ibu Kota itu perlu didasarkan argumentasi yang logis, terstruktur, berbasis teoritis praktis pembangunan. "Penilaian logis, terstruktur, berbasis teoritis bermanfaat sebagai pendidikan politik," kata Ade Fahruroji saat dilansir dari Bandung Ekspres (Jawa Pos Group), Jumat (5/2). Dia memaparkan, semenjak pemilihan kepala daerah (pilkada) digelar secara langsung. Muncul sebuah diskursus yang menyebutkan kepemimpinan otentik itu selalu berbasis kemampuan profesional. Di sisi lain, hiruk pikuk dan gegap gempita proses pilkada masih menjadi pertarungan pencitraan dan kekuatan jaringan, dengan endorsment kekuatan finansial. "Indikator kinerja daerah dapat  mengukur keberhasilan capaian visi dan misi Ridwan Kamil merupakan alternatif penilaian yang tepat," urai anggota Komisi A DPRD Kota Bandung itu. Menurutnya, menafikan Ridwan Kamil tidak akan mampu memimpin DKI Jakarta sangatlah tidak elok. Pasalnya kompleksitas masalah DKI tidak jauh berbeda dengan Kota Bandung. Apalagi Kota Bandung memiliki jumlah penduduk sekitar 3 jutaan. "Saya mempertanyakan pendapat yang menyebut gaya Emil kompromistis hingga tidak sesuai dengan kondisi Jakarta," ujar Ade. Ade menyebutkan, gaya pemimpin keras tidak menjadi kategori pemimpin otokrat. Pemimpin itu harus memiliki orientasi tinggi terhadap tugas yang diembannya.
 "Harus di ingat, otokrat sangat dekat dengan otoriter," seru Ade.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/05/17346/-legislatif-bandung-dorong-ridwan-kamil-maju-di-pilgub-dki</link>
</artikel>