<artikel>
	<id>POL_PK_01_628</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kelelahan, Anies Tunda Agenda Kampanye</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>lelah, Anies, kampanye, tunda kampanye, cagub DKI Jakarta, Anies Baswedan, pilkada DKI Jakarta, pilkada</kata_kunci>
	<isi>Calon gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan menunda sejumlah agenda kampanye tatap muka dengan warga Jakarta Pusat, Jumat siang ini, (11/11). Ia menuturkan sejak Selasa lalu kondisi tubuhnya menurun dan suaranya mulai hilang. Mantan Menteri Pendidikan itu mengaku telah mengkonsumsi ramuan tradisional seperti bir pletok untuk menjaga kesehatannya."Suara saya sudah agak hilang sekarang. Tapi alhamdulillah semua bisa berkumpul bersama-sama di sini," kata Anies.Jumat pagi tadi, Anies mengawali kampanye di sekitar Pasar Johar Baru. Terlambat dari jadwal, begitu tiba di sana, Anies langsung menyalami warga dan sekelompok ibu yang selesai senam.Meski tak begitu sehat, Anies tetap berbaur dan melayani permintaan dansa dengan para ibu. Namun Anies yang tampak kelelahan tak mampu menutupi raut mukanya. "Masih tiga bulan lagi. Jaga stamina ya. Jadi jangan gampang masuk angin, terima kasih dukungannya," ucapnya.Setelah berfoto bersama, Anies kembali blusukan ke Pasar Johar Baru. Di sana, ia menyempatkan meminum jamu temulawak.Setelah berkeliling pasar, Anies menunaikan salat Jumat di kawasan Kebon Sirih. Awalnya Anies dijadwalkan salat di Galur, kemudian melanjutkan kampanye. Tetapi, selepas salat di Kebon Sirih, Anies merampungkan agendanya hari ini.Tak hanya Anies, usai berkampanye di Johar Baru Kamis kemarin, Sandiaga dilarikan ke Klinik Kesehatan Hayandra. Kesehatannya menurun kampanye di delapan wilayah berbeda. Berdasarkan laporan evaluasi pengawasan kampanye Badan Pengawas Pemilu DKI Jakarta, pasangan Anies-Sandi tercatat telah melakukan kegiatan kampanye di 82 titik lokasi hingga kemarin.Dalam laporan itu, jumlah kegiatan Anies-Sandi tercatat melampaui kampanye peserta Pilkada lain, Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat serta Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/kursipanasdki1/20161111153528-516-172027/kelelahan-anies-tunda-agenda-kampanye/</link>
</artikel>