<artikel>
	<id>POL_PK_01_0679</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Populi Center: Popularitas Agus Yudhoyono di atas Sandiaga</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>popularitas,Agus Yudhoyono, Sandiaga, Populi center, survei data pilkada, survei pilkada, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta </kata_kunci>
	<isi>Predikat "anak baru" di panggung politik yang disematkan ke Agus Harimurti Yudhoyono tak membuat popularitasnya di DKI Jakarta rendah. Berdasarkan survei yang dilakukan Populi Center, posisi popularitas Agus ada di atas Sandiaga Uno.Dalam data yang CNNindonesia.com terima, popularitas Agus Yudhoyono ada di angka 79 persen. Angka itu jauh di atas Sandiaga Uno yang popularitasnya "hanya" 71,5 persen.Popularitas Agus yang hampir menyentuh 80 persen tersebut bisa dikatakan tinggi mengingat status Agus sebagai anak baru karena saat nama Sandiaga muncul, pada Februari 2016, popularitas Sandiaga sebesar 23,8 persen.Bahkan saat dibandingkan dengan popularitas Djarot Saiful Hidayat dan Anies Baswedan saat keduanya baru muncul di survei, angka Agus tetap paling tinggi.Di survei Agustus 2016, nama Anies hanya memiliki tingkat popularitas 62,2 persen, sedangkan Djarot di Februari 2016 di angka 57,5 persen.Namun begitu, baik Anies dan Djarot terus memperbaiki popularitasnya hingga kini berada di atas Agus. Djarot memiliki 84,7 persen popularitas dan Anies di angka 80,2 persen.Hanya saja, sebesar apapun popularitas yang dimiliki Agus, Djarot, dan Anies, angka itu akan tetap kalah dengan popularitas sang petahana Basuki Tjahaja Purnama. Hingga saat ini survei Populi Center menunjukkan bahwa angka popularitas Ahok hampir mencapai 100 persen.Pada survei September 2016, popularitas Ahok ada di angka 99,7 persen. Popularitas Ahok memang naik-turun menilik pada survei yang dilakukan sebelum-sebelumnya tapi tak pernah di bawah 98 persen.Sementara itu untuk popularitas positif-negatif nama Ahok tetap berada di posisi tertinggi, yaitu 74 persen orang menilai positif popularitas Ahok dan hanya 18,3 persen yang menilai negatif.Sedangkan di peringkat ke dua ada Djarot. Pria yang menjadi wakil Ahok tersebut popularitas positifnya 67 persen tapi popularitas negatifnya di bawah Ahok yaitu 6 persen.Bagaimana dengan Agus? Popularitas positifnya ada di angka 59,8 persen alias ada di posisi ke empat. Popularitas positifnya kalah dari Anies yang memiliki angka 66,7 persen.Bahkan dalam survei Populi Center kali ini angka popularitas negatif Anies Baswedan menjadi yang paling kecil, hanya 3,5 persen. Sementara angka popularitas negatif tertinggi dipegang oleh Ahmad Dhani.Sejalan dengan popularitas, elektabilitas Ahok pun berdasarkan survei Populi Center masih berada di peringkat tertinggi. Jika dihadapkan dengan Anies Baswedan dan Agus Yudhoyono, Ahok mendapatkan elektabilitas sebesar 43,7 persen.Angka itu 19,2 persen lebih tinggi dibandingkan elektabilitas Anies Baswedan di angka 24,5 persen. Bahkan angka itu juga lebih tinggi 27,4 persen di atas elektabilias Agus Yudhoyono yang mendapatkan angka 16,3 persen.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161006134606-32-163713/populi-center-popularitas-agus-yudhoyono-di-atas-sandiaga/</link>
</artikel>