<artikel>
	<id>POL_PK_01_0746</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Tantang Pesaingnya di Pilgub DKI Adu Kinerja Bukan Sekadar Gagasan</judul>
	<tanggal>28/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok tantang pesaing, pilgub DKI, pesaing pilgub DKI, adu kinerja bukan sekedar gagasan , program kerja AHok, program kerja cagub DKI, pilkada, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Kandidat petahana Gubernur Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) menantang pesaingnya di Pilgub DKI untuk tak sekadar adu program. Dia mengajak calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta adu kinerja. 

Bagaimana dengan Ahok yang maju Pilgub berpasangan dengan Djarot Saiful Hidayat, sudahkan bikin program kerja?

Ahok mengaku belum merancang program terbaru yang akan diusung dalam Pilgub DKI 2017. Bersama Djarot Saiful Hidayat, Ahok kan kembali meneruskan program-program yang telah dijalani selama menjabat sebagai gubernur-wakil gubernur.

"Bukan melanjutkan. Kita kan sama, satu paket. Kamu mau ngomong ide apa yang saya nggak punya," ujar Ahok di Balai Kota, Jl. Medan Merdeka Selatan, Jakarta Pusat, Rabu (28/9/2016).

Menurut Ahok, jika hanya bicara soal program semua orang juga bisa melakukan. Yang terpenting, kata dia, kemauan untuk melaksanakan program tersebut. 

"Makanya saya bilang, lu mau tanding ide apa sama saya. Kalau cuma ngomong program gampang. Pertanyaan kita, lu mau kerjain nggak?" kata Ahok yang diusung oleh PDIP, Golkar, NasDem dan Hanura tersebut. 

Ahok mengaku sudah teruji sebagai kepala daerah. Ia mengambil salah satu contoh program kerjanya semasa ia menjabat sebagai Bupati Belitung Timur pada masa jabatan 2005-2010 lalu.

"Saya ini teruji jadi Bupati. ngomongin BPJS Kesehatan, bukannya gua mau sombong. Tanya PT Askes, Bupati mana yang membuat universal coverage pertama kali di Indonesia? ini Bupatinya," ungkap Ahok sambil menepuk dadanya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3308602/ahok-tantang-pesaingnya-di-pilgub-dki-adu-kinerja-bukan-sekadar-gagasan</link>
</artikel>