<artikel>
	<id>POL_PK_01_0106</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Timses: Elektabilitas Melejit di Survei Indocon, Agus Terus Serap Aspirasi</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>timses, tim sukses, Agus,Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni,Timses cagub dan cawagub DKI Jakarta, Tim Agus-Sylvi</kata_kunci>
	<isi>Timses cagub dan cawagub DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni mensyukuri hasil survei dari Indocon yang menunjukkan elektabilitas jagoannya terus naik. Namun, kenaikan tersebut tak membuat tim Agus-Sylvi lupa diri."Atas nama pasangan calon Agus-Sylvi kami mengucapkan terima kasih kepada Lembaga Riset IndoCon yang sudah memaparkan hasil tersebut kemarin dan biarkan masyarakat yang memaknainya," kata anggota Timses Agus-Sylvi dari fraksi Partai Demokrat Roy Suryo dalam perbincangan melalui pesan singkat, Senin (14/11/2016)."Tak lupa kami haturkan juga terimakasih kepada masyarakat sekaligus tetap mohon doa restu agar Pilkada 2017 dapat dilancarkan serta dihindarkan dari hal-hal yang tidak baik," sambung dia.Tim Agus-Sylvi, kata Roy, akan terus bekerja keras untuk mendulang kemenangan di Pilgub DKI. Salah satunya adalah dengan turun ke jalan menyerap aspirasi warga Ibu Kota."Seperti yang bisa dilihat saja. Mas Agus dan Mpok Sylvi terus menyerap aspirasi warga dan menuangkannya dalam bentuk-bentuk kebijakan yang Insya Allah akan dilakukannya besok jika diberi amanah dan kepercayaan dari masyarakat," bebernya.Sebelumnya, berdasarkan hasil survei yang dirilis Indocon pada Minggu (13/11), elektabilitas duet petahana yakni Ahok-Djarot terus merosot sampai 30,1%, sementara pasangan cagub penantang Agus-Sylviana semakin mengancam dengan elektabilitas saat ini 26,4%. Anies Baswedan-Sandiaga Uno sendiri masih tertahan dengan perolehan 21,6 persen.Hasil jajak pendapat ini dipublikasikan oleh Direktur Exsekutif Indocon Research Consulting, Fajar Nursahid, di Rajawali Room Hotel Ambhara, Jl Sultan Iskandarsyah, Blok M, Jakarta Selatan. Acara ini juga dihadiri oleh peneliti CSIS J Kristiadi dan beberapa tokoh lainnya.Pengumpulan data ini berlangsung pada tanggal 18-30 Oktober 2016. Pengumpulan data ini dilakukan melalui wawancara tatap muka terhadap 575 responden dari 600 responden yang direncanakan.Respoden ditentukan secara proporsional terhadap proyeksi jumlah pemilih di DKI Jakarta yang tersebar di lima wilayah yakni Jakarta Barat, Jakarta Timur, Jakarta Utara, Jakarta Selatan, Jakarta Pusat, dan Kepulauan Seribu, yang sepenuhnya dipilih melalui acak bertingkat. Margin of error diperkirakan sebesar +/- 4,03% pada tingkat kepercayaan 95%.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3344881/timses-elektabilitas-melejit-di-survei-indocon-agus-terus-serap-aspirasi</link>
</artikel>