<artikel>
	<id>POL_PK_01_0426</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Taufik Yakin Gerindra Menang pada Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>17/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Partai Gerindra, Pilkada DKI 2017, partai politik, koalisi, Basuki Tjahaja Purnama, Ahok, KTP, Joko Widodo, kader</kata_kunci>
	<isi>Ketua DPD Partai Gerindra Provinsi DKI Jakarta Mohamad Taufik meyakini calon gubernur yang diusung partainya akan memenangi Pilkada DKI 2017. Menurut Taufik, cagub yang diusung partainya akan menang karena memiliki kemampuan mumpuni dan mendapat dukungan dari partai politik yang berkoalisi dengan Gerindra. Figur yang dijadikan contoh oleh Taufik adalah kandidat bakal calon gubernur Sjafrie Sjamseoddin yang dinilainya memiliki ketenangan serta jiwa kepempinan. "Gerindra yang akan menang peta politiknya. Kalau berbicara Pak Sjafrie, dia mempuni, lembut, pegang adat dan sopan," ujar Taufik di Masjid Luar Batang, Jakarta Utara, Jumat (15/7/2016). Taufik juga menyinggung soal peluang petahana Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok yang dinilainya akan kalah pada Pilkada DKI mendatang. Menurut Taufik, pada saat Pilkada DKI 2012, kemenangan Ahok menjadi Wakil Gubernur DKI mendampingi Joko Widodo yang saat itu menjadi gubernur adalah karena kerja keras Gerindra. Menurutnya, Ahok tidak memiliki kemampuan untuk memenangkan Pilkada 2012 maupun 2017 mendatang. Taufik juga menyinggung soal pencapaian "Teman Ahpk" yang berhasil mengumpulkan 1 juta KTP sebagai tiket Ahok menjadi calon independen dinilainya syarat akan kecurangan. "Yang menangin Ahok itu kami, Ahok nggak dipilih, Ahok nggak ada hebatnya. Rakyat Jakut (Jakarta Utara) saja nolak dia, gimana mau menang," ujar Taufik. Saat Pilkada DKI 2012, Ahok yang berpasangan dengan Joko Widodo, merupakan kader Gerindra. Namun pada 2014, Ahok memutuskan keluar karena ia sudah tidak sepakat dengan usulan Gerindra yang ingin pemilihan kepala daerah dipilih oleh DPRD.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/07/15/20362131/taufik.yakin.gerindra.menang.pada.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>