<artikel>
	<id>POL_PK_01_1176</id>
	<judul>PBNU: Pilkada 2017 Harus Damai</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilkada 2017 Harus Damai, harapan suasana bangsa indonesia agar tetap damai</kata_kunci>
	<isi>Pilgub DKI yang berlangsung 15 Februari 2017, nanti harus berjalan damai. Hal itu disuarakan Pengurus Besar Nadhlatul Ulama (PBNU) dengan mengundang para tokoh agama di Gedung PBNU, Jakarta Pusat, Kamis (27/10). Penyelenggaraan Pilkada diharapkan bisa secara damai, tertib, tidak anarkis dan sesuai aturan yang berlaku. Ketua PBNU Marsudi Syuhud mengatakan, pertemuan dengan para pimpinan tokoh agama di Indonesia ini menginginkan suasana bangsa Indonesia tetap damai, aman, tertib meskipun akan digelar Pilkada serentak 2017. ‎"Jadi bukan hanya DKI, seruannya untuk bangsa Indonesia. Melaksanakan demokrasi secara baik dan berakhlak. Wajib, tetap tenang, aman, damai serta nyaman," ungkap Marsudi di kantor PBNU, Jalan Kramat, Jakarta Pusat. Marsudi meminta, kepada masyarakat untuk tidak mudah terpancing dan terprovokasi dengan berbagai isu negatif yang beredar di media sosial yang belum diketahui kebenarannya. Jadi, kata dia, perlu tabayun (klarifikasi) kepada pihak yang berwajib. "Apa saja yang ada di media sosial belum sama dengan maksud yang sesungguhnya," ujarnya. Di samping itu, Marsudi mengapresiasi kedewasaan umat Islam yang telah melakukan unjuk rasa kemarin secara damai, aman dan tertib meskipun jumlah massanya cukup banyak namun tetap kondusif. "Demo ya dimana saja hak warga Indonesia, itu menyampaikan pikiran dan pendapatnya.‎ Yang kita harapkan, apa saja yang disampaikan yang penting baik, aman, sopan dan santun karena kita di negara demokrasi.‎ ‎Kedepankan kepentingan umum demi republik yang kita cintai ini," jelas dia. Sementara Sekjen PGI (Persekutuan Gereja Indonesia), Pendeta Komar Gultom meminta kepada para tokoh agama tidak menjadikan agama sebagai alat kepentingan sesaat hanya 5 tahunan sehingga mengorbankan kepentingan panjang yang lebih besar. "Kami imbau tokoh agama dan peserta Pilgub tidak campur adukkan apalagi mengurangi nilai agama demi kepentingan sesaat. Mari  sama-sama jaga keutuhan NKRI," kata Gultom. Sekjen Konferensi Waligereja Indonesia (KWI) Antonius Subianto pun meminta kepada pemerintah dan tokoh agama untuk tetap netral sehingga tercipta suasana perdamaian. Karena menurut dia, apabila semua diawali dengan proses yang baik tentu hasilnya akan baik. "Sebagai tokoh agama jadilah promotor perdamaian. Saya kira pilkada dimana pun siapa pun yang mengikutinya akan berjalan dengan baik, mudah-mudahan sesuai harapan kita yang baik benar, saleh perjuangan rakyat demi kebhinnekaan," jelas Antonius.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/27/60421/pbnu-pilkada-2017-harus-damai</link>
</artikel>