<artikel>
	<id>POL_PK_01_0725</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Hari Pertama Kampanye, Anies Tak Didampingi Sandi</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>hari pertama kampanye, Anies tak didampingi Sandi, Anies-Sandi, kampanye,kampanye pilkada Jakarta, pilkada Jakarta, pilkada</kata_kunci>
	<isi> Menjalani hari pertama kampanye Pilkada DKI Jakarta, Anies Baswedan tak didampingi Sandiaga Uno. Pada hari ini Anies akan lebih banyak menjalani kegiatan di sekitar wilayah Tebet, Jakarta Selatan.

"Pagi ini Mas Anies akan takziah. Ada tokoh PKS, KH Ruslan Effendi yang meninggal, rumahnya di Tebet. Beliau ini tokoh yang sangat dihormati karena penjaga Al Quran. Begitu juga keluarganya," kata Ketua Tim Pemenangan Anies-Sandi, Mardani Ali Sera saat berbincang, Jumat (28/10/2016).

Mardani menambahkan, kegiatan Anies akan dilanjutkan dengan mengunjungi Pasar Tebet Timur (Pasar PSPT) di Jalan Tebet Timur Dalam Raya, Jaksel. Pada kunjungan ini, Anies akan melihat, merasakan dan mendengar aspirasi para pedagang. Sekaligus juga nantinya akan menyampaikan programnya kepada para penjual dan pembeli.

Kegiatan selanjutnya ialah salat bersama warga di Masjid Raya Al-Ittihad di Tebet Mas Indah. Lalu Anies akan hadir memenuhi undangan dari Asil Center. Mardani menjelaskan, Asil Center ialah salah satu titik relawan yang memiliki radio lokal dan memiliki aktivitas sosial.

Mardani mengatakan, acara Anies akan berakhir di malam hari saat menghadiri acara Sumpah Pemuda yang diundang oleh Gema Keadilan. Sementara itu, calon wakil gubernur Sandiaga Uno tidak dapat mendampingi karena masih dalam perjalanan pulang menuju tanah air.

"Pak Sandi hari ini masih dalam perjalanan kembali ke tanah air dari Amerika Serikat setelah menjalani penerimaan penghargaan di sana," tutur Mardani.

Sandi menerima penghargaan dari George Washington University dalam acara Asia Bussiness Leader Symposium. Penghargaan itu berupa gelar Distinguished Research Professor in Residence title. Pemberian penghargaan dilakukan langsung oleh Linda A Livingstnoe PhD.

Dalam masa kampanye ini, pasangan Anies-Sandi akan lebih banyak fokus dalam wilayah. Menurut Mardani, hal itu dilakukan untuk efisiensi waktu.

"Yang beda dengan masa sebelum kampanye, pertama kita sudah dapat menyampaikan visi-misi kita ketika bertemu warga. Selain itu, jika tidak ada hal yang sangat penting, kita akan fokus menggarap pada satu wilayah. Karena saat sebelumnya kan kita sehari pindah ke tempat-tempat lain yang jaraknya cukup jauh, ya," ucap Mardani. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3331431/hari-pertama-kampanye-anies-tak-didampingi-sandi</link>
</artikel>