<artikel>
	<id>POL_PK_01_0070</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Djarot 'Gerilya' Tanpa Ahok di Hari Pertama Kampanye</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Djarot, kampanye, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, kampanye pilkada, Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat , kampanye Ahok-Djarot </kata_kunci>
	<isi>Pasangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat dijadwalkan tidak akan menggelar acara bersama dalam hari kampanye Pilkada 2017.Djarot akan banyak turun sendiri hari ini (28/10). Calon Wakil Gubernur petahana ini akan memulai kampanye usai salat jumat di kawasan Pasar Rebo, Jakarta Timur. Berdasarkan jadwal yang diterima, siang ini, Djarot akan menghadiri undangan deklarasi 5 juta Pemuda Indonesia mendukung Pilgub DKI.Acara Djarot berlanjut hingga malam hari saat ia dijadwalkan datang dalam acara syukuran Hari Sumpah Pemuda. Berbeda dengan Djarot yang sudah dijadwalkan hadir dalam dua acara, sejauh ini Ahok belum diagendakan hadir dalam satu pun acara.Berdasarkan infomasi yang diterima dari tim pemenangan, Ahok saat ini memang tak memiliki acara apapun karena hari ini adalah hari ia cuti. Ahok untuk sementara tak bertugas menjadi Gubernur DKI Jakarta hingga 11 Februari 2017.Kemarin Ahok dan Djarot sudah menyiapkan berbagai kebutuhan untuk kampanye. Ahok membeli mobil bekas untuk transportasi selama masa kampanyenya karena mobil dinasnya sudah dikembalikan. Sementara Djarot pindah ke rumah kontrakan selama cuti.KPU DKI Jakarta telah memutuskan beberapa tipe kampanye, yakni rapat umum, pertemuan terbatas, pertemuan tatap muka dan dialog serta kegiatan kampanye lainnya.Dalam rapat umum hanya boleh dilakukan sebanyak 2 kali oleh pasangan calon dan tim kampanye di lapangan, alun-alun, stadion dan tempat terbuka lainnya. Hal ini karena mengundang pendukung dalam kapasitas yang banyak.Pertemuan terbatas dilakukan dengan jumlah pendukung yang dibatasi sekitar 1.000 hingga 2.000 orang yang memiliki undangan. Pertemuan ini diselenggarakan dan dibiayai oleh pasangan calon atau tim kampanye.Pertemuan tatap muka dan dialog oleh pasangan calon dapat dilaksanakan dalam kegiatan kunjungan ke pasar, tempat tinggal warga, komunitas dan tempat-tempat umum. Hal ini seperti yang akan dilakukan Djarot hari ini.Sedangkan untuk kegiatan kampanye lainnya, pasangan calon dapat melakukannya dalam kegiatan kebudayaan, kegiatan olahraga, kegiatan sosial dan kampanye melalui media sosial.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161028094458-516-168598/djarot-gerilya-tanpa-ahok-di-hari-pertama-kampanye/</link>
</artikel>