<artikel>
	<id>POL_PK_01_0736</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sosialisasikan Diri Sebelum Kampanye, Anies: Kami Ingin Dengar Aspirasi Warga</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>sosialisasi, kampanye, Anies, dengar aspirasi warga, aspirasi warga, pilkada, pilkada jakarta, kampanye Anies</kata_kunci>
	<isi> Masa kampanye belum dimulai, namun pasangan kandidat gubernur DKI Jakarta usungan Gerindra dan PKS, Anies Baswedan-Sandiaga Uno sudah beberapa kali mensosialisasikan diri ke warga. Terkait hal itu, Anies mengatakan, kunjungan tersebut dilakukan untuk mendengar aspirasi masyarakat Ibu Kota.

"Kampanye belum mulai. Ini karena saya ditugaskan menjadi calon gubernur. Ya memang berinteraksi dengan warga mendengar aspirasi, harapan, justru penting sekali bagi calon untuk lebih banyak mendengar harapan-harapan dari warga," ujar Anies Baswedan saat mengunjungi warga Petamburan, Tanah Abang, Jakarta Pusat, Rabu (11/10/2016).

Anies mengatakan, kunjungan tersebut dilakukan kepada warga yang tidak mempunyai akses lebih untuk mengungkapkan aspirasi. Menurut dia sosialisasi ini merupakan hak yang wajar.

"Saya merasa bahwa yang harus diperhatikan masyarakat kita yang di bawah, kalau menengah ke atas mereka bisa mengungkapkan punya jalurnya. Mereka bisa sms saya, bisa Facebook, tapi masyarakat di bawah itu yang harus didampingi, kita harus yang menyapa. Maka salah satunya mengunjungi tempat-tempat yang seringkali mengungkapkan aspirasi melalui jalur konvensional," pungkas Anies.

"Jadi menurut saya, sudah sewajarnya ini dikerjakan," imbuhnya Anies.

Hari ini Anies mengunjungi warga Petamburan, Tanah Abang, Jakarta Pusat. Di Petamburan Anies berdialog dengan warga Petamburan membicarakan seputar problem di Jakarta, di antaranya soal banjir dan penggusuran. Selain itu juga Anies makan bersama warga dan salat Ashar berjama'ah bersama warga petamburan di Masjid Al-Barokah, Petamburan, Tanah Abang.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3319223/sosialisasikan-diri-sebelum-kampanye-anies-kami-ingin-dengar-aspirasi-warga</link>
</artikel>