<artikel>
	<id>POL_PK_01_0499</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Gerindra Jajakan Nama Sjafrie, Sandiaga, dan Yusril ke Parpol Lain</judul>
	<tanggal>23/05/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>pendapat mengenai kandidat bakal calon gubernur, komunikasi politik, partai politik, Pilkada 2017, Partai Gerindra, koalisi</kata_kunci>
	<isi>Ketua DPD Partai Geridra DKI Jakarta Mohamad Taufik mengatakan, pihaknya meminta pendapat parpol lain mengenai tiga kandidat bakal calon gubernur, yaitu Sjafrie Sjamsoeddin, Sandiaga Uno, dan Yusril Ihza Mahendra. Penilaian itu nantinya akan disertakan dalam laporan yang akan diserahkan ke Dewan Pengurus Pusat (DPP) pada akhir bulan ini. "Ketika kami melakukan komunikasi politik dengan PKS, pandangan mereka terhadap calon A begini, calon B begini. Ketiga nama itu kan kami tawarkan," kata Taufik saat dihubungi, Senin (23/5/2016). Selain ke partai politik, Taufik menyebut pihaknya juga meminta pandangan dua ormas Islam terbesar, yaitu Nahdlatul Ulama dan Muhammadiyah, terhadap ketiga kandidat bakal calon. "Pertimbangan (terhadap calon) dari NU dan Muhammadiyah akan turut kami lampirkan ke DPP," ujar Taufik. Satu dari tiga nama kandidat calon yang saat ini tersisa akan dipilih menjadi calon gubernur dari Gerindra pada Pilkada 2017. Partai Gerindra memiliki 15 kursi di DPRD DKI. Sementara jumlah kursi minimal yang harus dipenuhi parpol untuk bisa mengusung pasangan calon gubernur dan wakil gubernur adalah 22 kursi. Sejauh ini, parpol yang disebut-sebut sudah mencapai kesepakatan untuk berkoalisi dengan Gerindra adalah Partai Keadilan Sejahtera. PKS sendiri memiliki 11 kursi di DPRD DKI. Dengan demikian, koalisi Gerindra dan PKS sudah memenuhi syarat untuk mengusung pasangan calon gubernur dan wakil gubernur.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/05/23/12174891/gerindra.jajakan.nama.sjafrie.sandiaga.dan.yusril.ke.parpol.lain</link>
</artikel>