<artikel>
	<id>POL_PK_01_243</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Soal Nomor Urut, Agus: yang Punya Nomor Urut Tuhan</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>nomor urut, agus, agus-sylvi, pilkada, DKI, jakarta</kata_kunci>
	<isi>Pasangan Calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni, tak mempersoalkan nomor urut yang nanti ia dapatkan saat kampanye Pilkada DKI Jakarta 2017. "Nomor urut apa aja saya," kata Agus saat ditemui di Jakarta International Expo pada Selasa, 25 Oktober 2016. Berapa pun nomor urutmya, menurut Agus, tak menjadi persoalan. Yang menjadi fokus utamanya adalah manajemen program dan visi-misinya agar dapat diterima warga DKI Jakarta. Karena bagi dia, semua nomor urut berarti sama bagi dia. "Semua saya maknai baik, nggak masalah nomor urut berapapun," ujar Agus. Dia juga menjelaskan bahwa pembagian nomor urut nanti Tuhan yang menentukan. "Yang punya nomor urut kan Tuhan." Saat ini Agus mengaku berkonsentrasi mematangkan program-programnya kepada warga Jakarta. Hal senada juga diucapkan oleh calon wakilnya, Sylviana Murni. Dia sepakat dengan argumen Agus. Sebelumnya Agus juga mengajak ribuan pendukungnya menyanyikan yel-yel ala militer saat tiba di Jakarta International Expo untuk mengikuti pengundian nomor urut Pilkada DKI Jakarta 2017. "Ikut saya ya, adakah merah putih di dadamu," kata Agus bertanya pada pendukungnya di lapangan Jakarta International Expo. Massa yang berkerumun kemudian menjawab serempak dengan jawaban, "ada". "Apakah ada Agus-Sylvi di dadamu?" "Ada," jawab relawan serempak. "Mana dia," tanya Agus Harimurti Yudhoyono. "Ini dia, ini dia," kata pendukung dengan gerakan menunjuk dada dan tangan mengepal ke udara. Selain meneriakkan yel-yel, Agus harimurti Yudhonoyo juga mengajak pendukungnya bernyanyi Maju Tak Gentar. Agus juga mengajari para relawannya untuk mengikuti gerakan yel-yel lain. Ia meminta agar relawan memberi contoh tertib dan gembira.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/25/348815011/soal-nomor-urut-agus-yang-punya-nomor-urut-tuhan</link>
</artikel>