<artikel>
	<id>POL_PK_01_0155</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pertanyaan dan Harapan Relawan Anies Baswedan Untuk Masa Depan Jakarta</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harapan, relawan, Anies Baswedan, masa depan Jakarta, pilkada, pilkada Jakata, pilkada DKI Jakarta,calon gubernur DKI </kata_kunci>
	<isi>Sejumlah pertanyaan dilontarkan para relawan kepada calon gubernur DKI Anies Baswedan saat dia mengunjungi posko Rumah Djoeang di Kebayoran Baru, Jakarta Selatan. Mulai dari keinginan relawan agar posko tak dibubarkan hingga penataan kota Jakarta.Seorang relawan dari Jakarta Pusat salah satunya. Dalam sesi pertanyaan di Rumah Djoeang, Minggu (29/10/2016), dia berharap setelah Anis-Sandi menjadi Gubernur dan Wakil Gubernur nanti, Rumah Djoeang ini tak dibubarkan."Diganti namanya boleh, menjadi posko. Sebagai alarm kinerja Pak Gubernur. Posko ini menjadi kaki tangan Pak Anies sebagai gubernur. Posko ini menyalurkan aspirasi warga yang ingin berada di pemerintahan. Kami ingin tetap bersama Anies sampai pensiun," ujarnya.Pertanyaan itu pun langsung dijawab Anies. Dia mengatakan dalam visi dan misi jelas kalau keterlibatan publik adalah salah satu hal paling esensial untuk mereka."Visi kita tertulis di situ, keterlibatan publik. Kami tidak ingin mengajak publik saat kampanye saja, tapi seterusnya karena apabila pemerintah transparan, ada yang mengawasi pemerintahan. Kerja samanya kami ingin tak berhenti hanya sampai 15 Februari," jawab Anies.Pertanyaan lain datang dari seorang relawan dari Jakarta Selatan, mengenai tindakan konkret dalam pencegahan korupsi. "Satu hal kalau saya melihat visi misi yang ditawarkan barangkali diturunkan tindakan konkret pencegahan korupsi. Dengan partisipasi masyarakat dengan mengawasi gubernur yang akan datang yang bekerja. Bukan mengawasi seperti idola yang membabi buta. Kami tahu Sandi-Anies adalah orang bersih dan jangan sampai ketika di dalam sistem jadi tercemar," pesan relawan tersebut.Anies kemudian menjawab pertanyaan itu. Menurutnya menghilangkan korupsi di Jakarta tak hanya dengan mengobati gejalanya saja, namun yang terpenting adalah masalah utamanya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3332400/pertanyaan-dan-harapan-relawan-anies-baswedan-untuk-masa-depan-jakarta</link>
</artikel>