<artikel>
	<id>POL_PK_01_0805</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sejauh-jauh Ahok Meloncat, Jatuhnya ke Mega Juga</judul>
	<tanggal>21/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kata Kunci berita</kata_kunci>
	<isi>Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) akhirnya meminang Ahok atau Basuki Thahaja Purnama untuk maju dalam Pilkada DKI Jakarta 2017. Pria asli Belitung Timur itu disandingkan dengan Djarot Saiful Hidayat, pria kelahiran Gorontalo yang menjadi Wakil Gubernur pendamping Ahok sejak 2014. Bagi PDIP, pasangan ini dianggap ideal. Misi PDIP dianggap sejalan dengan yang ada di kepala Ahok. Pun begitu dengan Ahok. PDIP dianggap sebagai partai yang memungkinkan untuk melanjutkan mimpinya untuk DKI Jakarta. "Saya dari dulu dengan PDIP baik-baik saja kok. Yang saya perjuangkan dari dulu dengan Pak Taufiq Kiemas dan Bu Mega sejalan dengan PDIP," kata Ahok di kantor DPP PDIP, Jalan Diponegoro, Jakarta Pusat, Selasa, 20 September 2016. Dalam pernyataannya, partai berlogo banteng moncong putih tersebut mengaku memang telah menghitung matang keputusan mereka. Dan tentunya, tak lepas juga dari pertimbangan sang Ketua Umum PDIP Megawati Soekarnoputri. "Hitung-hitungan surveinya, kinerja, dijaring beberapa wilayah juga. Siapa sih, dilihat yang terkuat. Ingat, Jokowi-Ahok dulu PDIP kan dukung juga," kata Gembong Warsono, ketua Badan Pemenangan Pemilu DPD PDIP Jakarta. Ya diakui, Ahok dan PDIP memang ada irisan kuat. Di masa kemunculan mantan wali kota Surakarta Joko Widodo ke Jakarta bersama Ahok yang mantan Bupati Belitung Timur, juga tak lepas dari PDIP. Partai ini menjadi sponsor utama untuk keduanya. Sebab itu, keputusan meminang Ahok kembali untuk duduk bersama di perahu PDIP harusnya bukan hal yang mengejutkan. Apalagi kini, Jokowi sudah jadi presiden dengan PDIP di belakangnya. Tentunya, kolaborasi antara Ahok yang memegang Indonesia kecil yang direpresentasikan lewat DKI Jakarta akan makin klop dengan Jokowi. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://politik.news.viva.co.id/news/read/824595-sejauh-jauh-ahok-meloncat-jatuhnya-ke-mega-juga</link>
</artikel>