<artikel>
	<id>POL_PK_01_0152</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tokoh Lintas Agama Ajak Warga Jaga Kedamaian Jelang Pilkada Serentak</judul>
	<tanggal>17/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>isu SARA, SARA, tokoh agama, warga, damai, pilkada, jelang pilkada, pilkada serentak, pilgub Jakarta, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Polemik isu SARA yang terjadi menjelang Pilgub DKI Jakarta disesalkan berbagai pihak. Karenanya, sejumlah tokoh lintas agama mengeluarkan pernyataan sikap bersama meminta masyarakat tetap menjaga perdamaian.Acara yang digagas oleh Centre for Dialogue and Cooperation among Civilisations (CDCC) ini merangkul tokoh dari berbagai lintas agama. Sejumlah tokoh lintas agama hadir dalam acara ini."Pada intinya tokoh agama sangat menekankan perdamaian. Karena kita mendambakan perdamaian sejati. Berdasarkan keikhlasan, keterusterangan dan kekeluargaan. Jangan memasuki wilayah sensitif agar dapat membangun demokrasi bangsa kita," ujar Ketua CDCC, Din Syamsudin dalam jumpa pers di kantor CDCC, Jalan Kemiri No 24, Menteng, Jakarta Pusat, Senin (17/10/2016).Din berharap masyarakat bersatu untuk mengawal kebhinekaan bangsa Indonsia. Pemerintah juga diajak mengawal agar dapat menjamin keutuhan bangsa ini.Sementara itu, Ketua Watakin Uung Sendana menyatakan bahwa agama memang tidak dapat dilepaskan dari kehidupan sehari-hari. Kedamaian pasti didapatkan bila umat beragama saling menghargai."Agama digunakan dalam arti positif ya tidak masalah. Agama itu digunakan dalam arti yang positif. Kalau yang membangkitkan provokasi kekerasan itulah yang harus dihindari," jelasnya.Sekretaris KWI Edy Purwanto menjelaskan bahwa para tokoh agama harus ikut menjaga keutuhan bangsa. Caranya dengan berpegang pada Pancasila yang mendorong kesejahteraan umum bengsa."Indonesia adalah negara yang plural dan majemuk dari berbagai segi. Dalam penyiapan untuk pemilukada ada konteks demokratisasi pada umumnya. Kami tetap concern dan komitmen dalam mengawal untuk menjalankan proses dekmokrasi secara sehat dan dewasa," urainyaDengan adanya pernyataan sikap ini para tokoh lintas agama berharap agar umat beragama dapat tercerahkan. Harapannya agar dalam pilkada serentak 2017 mendatang dapat berlangsung aman dan lancar. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3322397/tokoh-lintas-agama-ajak-warga-jaga-kedamaian-jelang-pilkada-serentak</link>
</artikel>