<artikel>
	<id>POL_PK_01_317</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kunjungi Pasar Kebayoran Lama, Ini Janji Anies ke Pedagang</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kebayoran, anies, janji, pedagang, pilkada</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan berjanji akan memperhatikan pasar tradisional, termasuk semua  kegiatan yang berlangsung di sana.  Anies menyampaikan hal ini saat mengunjungi Pasar Kebayoran Lama, Jakarta Selatan, Kamis, 10 November 2016. Menurut Anies, harga kebutuhan pokok masyarakat Jakarta harus terkendali, sehingga sangat penting untuk memperhatikan pasar terutama pasar tradisional. "Yang akan kita lakukan pertama adalah menyederhanakan mata rantai distribusinya," kata Anies. Berhubungan langsung dengan daerah - daerah yang menjadi suplier kebutuhan pokok merupakan salah satu strategi yang akan diambil Anies. Sebelumnya, Presiden Joko Widodo yang pernah menjabat sebagai Gubernur DKI Jakarta pernah melakukan strategi yang sama di era pemerintahannya. Pada saat itu Jokowi bekerja sama dan berkomunikasi langsung dengan suplier daging dari Nusa Tenggara Barat. Dengan berkomunikasi langsung pada produsen daerah - daerah penghasil kebutuhan pokok, diharapkan mata rantai distribusinya dapat disederhanakan. Anies juga berjanji  mempercepat proses revitalisasi pasar tradisional agar pembeli nyaman ketika berbelanja di pasar tradisional. Menurut dia, selain di dalam ruang pasar harus nyaman, infrastruktur, tempat parkir dan akses menuju pasar harus baik. Sehingga pembeli dapat nyaman secara keseluruhan. Tidak hanya berhenti sampai revitalisasi, nantinya Anies menginginkan agar proses perawatan pasar dapat menggunakan aplikasi. "Jadi begitu di pasar itu ada masalah langsung bisa terdeteksi oleh penanggung jawab," kata Anies. Walaupun pasar telah memiliki pengawas pengelola, menurut Anies, proses pengawasannya belum tentu berjalan dengan baik. Dengan aplikasi ini, Anies berharap  masyarakat yang melihat masalah bisa langsung terlibat dan melapor sehingga respon yang dilakukan akan lebih cepat. "Jadi pengawasannya bukan oleh pemerintah, lagi-lagi kalo pendekatannya gerakan kita justru akan memberikan ruang pada masyarakat untuk mengawasi sehingga perawatannya lebih baik," kata Anies.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/11/10/348819274/kunjungi-pasar-kebayoran-lama-ini-janji-anies-ke-pedagangl</link>
</artikel>