<artikel>
	<id>POL_PK_01_0742</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sandi Soal Turunnya Elektabilitas Ahok: Dia Tak Selesaikan Masalah Ekonomi</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Sandi, turun elektabilitas AHok, masalah ekonomi, tanggapan Sandi, cagub DKi, pilkada Jakarta, pilkada</kata_kunci>
	<isi>Menurut dua hasil survei terbaru, elektabilitas petahana untuk Pilgub DKI 2017 Basuki T Purnama (Ahok) terus menurun. Sebaliknya dua kandidat lainnya mulai dianggap sebagai ancaman. Menanggapi itu, calon wakil gubernur yang diusung Partai Gerindra dan PKS Sandiaga Uno menyatakan semakin bersemangat untuk menawarkan alternatif program yang lebih baik untuk warga Jakarta.

"Pertama kita pasangan Anies-Sandi fokus untuk mendengarkan aspirasi masyarakat dan kita juga kan ingin menghadirkan solusi, gagasan untuk membantu kesulitan warga Jakarta. Di antaranya masalah kesejahteraan dan mereka yang merasa tempat tinggalnya terusik," kata Sandiaga saat berbincang, Rabu (5/10/2016).

Sandiaga menambahkan, warga Jakarta dianggap memiliki keinginan untuk memiliki gubernur baru yang lebih solutif. Khusus menyoroti masalah ekonomi, Sandi meyakini bahwa dia dengan pasangannya Anies Baswedan mampu bekerja lebih baik misalnya dalam menghadirkan lapangan pekerjaan.

"Kami memang ingin memastikan aspirasi warga bisa diserap dan kami berusaha sebaik mungkin untuk menghadirkan solusi soal Jakarta lebih baik lebih sejahtera bukan bekerja untuk poling dan survei. Tapi apa yang disampaikan dalam survei tersebut kami pelajari dan benchmark dari hasil kerja kami yang baru dua minggu sebenarnya saya dan Mas Anies," paparnya.

"Dan kami melihat itu sebagai validasi bahwa semua pasangan calon peluang menangnya masih terbuka, tidak ada calon yang tidak terkalahkan," imbuhnya. 

Sandi menilai, keinginan kuat warga untuk memiliki gubernur disebabkan karena Ahok belum bisa menghadirkan solusi terbaik untuk permaslahan ekonomi di Jakarta. Menurutnya, justru poin meningkatkan kesejahteraan ekonomi adalah prioritas yang harus dilakukan oleh siapapun yang memimpin Jakarta.

"70 persen warga Jakarta menginginkan pemimpin baru. Menunjukkan petahana 30 persen dan menunjukkan tren negatif dan berarti beliau tidak berhasil menghadirkan solusi, ini yang harus ditangkap oleh kami dan membuat kami harus bekerja lebih keras lagi, lebih cerdas," bebernya.

"Kami selalu katakan bahwa masalah ekonomi, lapangan kerja dan kesejahteraan itu isu utama dan harga bahan pokok, petahana belum bisa menghadirkan solusi itu. Itu menurut kami sebagai isu prioritas untuk warga Jakarta," sambung dia. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3314106/sandi-soal-turunnya-elektabilitas-ahok-dia-tak-selesaikan-masalah-ekonomi</link>
</artikel>