<artikel>
	<id>POL_PK_01_0145</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Merasa Dijegal, Timses: Kasus Ahok Tak akan Pengaruhi Elektabilitas</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Timses, tim pemenangan , tim sukses, Ahok, elektabilitas, kasus Ahok, Basuki T Purnama, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, cagub DKI</kata_kunci>
	<isi>Proses hukum terhadap Gubernur DKI nonaktif Basuki T Purnama (Ahok) terkait kasus dugaan penistaan agama bakal diputuskan dalam 2 pekan menyusul adanya desakan massa Demo 4 November. Timses Ahok pun yakin hal ini tak akan mempengaruhi elektabilitas Cagub incumbent itu pada Pilgub DKI."Tidak (akan berpengaruh), karena justru kita menunjukkan pada masyarakat bahwa kita mengedepankan proses penegakkan hukum. Prosses of law dalam kaitan apa yang dituduhkan," ungkap Jubir Ahok-Djarot, Sarifuddin Sudding dalam perbincangan, Senin (7/11/2016).Ahok sendiri hari ini memenuhi panggilan Bareskrim terkait kasus dugaan penistaan agama yang dituduhkan kepadanya. Menurut Sudding itu menunjukkan bahwa Ahok meski sebagai pejabat, ia tetap mematuhi hukum sesuai aturan yang ada."Ini pelajaran bagi semua pihak apakah itu pejabat, warga biasa, harus patuh hukum. Itu ditunjukkan oleh Pak Ahok. Itu membuat warga Jakarta makin simpati. Dia sebagai pejabat mau mengikuti proses, walaupun jauh dari hal-hal yang disangkakan banyak pihak," paparnya.Sudding pun yakin kasus ini juga tidak akan berpengaruh pada dukungan warga Jakarta kepada Ahok. Sebab menurutnya, kasus yang ditimpakan kepada Ahok sarat akan muatan politisnya."Masyarakat tahu ini dominan masalah politiknya apalagi menjelang pilkada. Masyarakat sudah cerdas. Masyarakat Jakarta kan masyarakat terdidik," sebut Sudding."Warga Jakarta bisa membedakan mana kasus yang dipolitisasi sedemikian rupa, mana kasus yang betul pure. Masyarakat sudah paha mana yang ditunggangi politik," imbuh anggota Komisi III DPR itu.Soal kasus tersebut, Sudding menyatakan ini menjadi besar karena memang terkait dengan urusan Pilgub DKI 2017. Andai Ahok tak kembali mencalonkan, ia yakin respon massa tak akan sebesar itu."Saya yakin kalau tidak ada pilkada belum tentu ada reaksi massa seperti itu. Menjelang pilkada dinamika sangat tinggi," ujar Sudding.Baca Juga: Dua Kali Diperiksa, Sudah 40 Pertanyaan dari Penyelidik Dijawab AhokPolitisi Hanura itu pun yakin ada pihak-pihak tertentu yang ingin menjegal Ahok agar tidak lagi terpilih sebagai gubernur DKI. Pihak tersebut, kata Sudding, memanfaatkan pernyataan Ahok soal Surat Al Maidah ayat 51."Videonya lalu dipotong-potong. Itu yang akhirnya muncul Buni Yani. Ada pihak-pihak yang ingin menjegal yang bersangkutan agar tidak maju pilkada, kelihatan sekali," tutur Wakil Ketua MKD DPR tersebut.Sudding menyatakan ada sejumlah bukti garis merah adanya usaha pihak tertentu yang ingin mengganjal Ahok. Salah satunya adalah mengenai hal-hal politis yang disuarakan saat aksi Dami 4 November lalu."Itu disuarakan bagaimana mereka bilang ingin menangkap Ahok, agar digugurkan pencalonannya. Ada upaya untuk menjegal. Ada terdengar di orasi-orasi itu," tutup Sudding.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3339626/merasa-dijegal-timses-kasus-ahok-tak-akan-pengaruhi-elektabilitas</link>
</artikel>