<artikel>
	<id>POL_PK_01_1070</id>
	<judul>Addie MS: Ahok Masih Gubernur Terbaik</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>addie ms, ahok gubernur terbaik</kata_kunci>
	<isi>Musikus Addie MS sepertinya sudah punya pilihan untuk Pilkada DKI Jakarta 2017 mendatang. Dia menilai calon gubernur dari petahana Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) masih menjadi yang terbaik. "Saya masih menganggap Ahok itu gubernur terbaik yang Indonesia pernah punya," kata Addie MS saat ditemui di Ciputra Artpreneur Theater, Jakarta Selatan, Rabu (9/11). Tentu sikap ayah Kevin Aprilio ini punya alasan. Menurutnya, kapasitas dan kinerja Ahok selama ini dalam memimpin Jakarta tergolong baik. Addie MS mencontohkan gebrakan Ahok lewat program Ruang Publik Terbuka Ramah Anak (RPTRA). "Apa yang dia lakukan itu, jujur, nyata sekali dengan mengikutsertakan pihak swasta. Tiba-tiba Jakarta bisa tambah taman bermain anak yang banyak dan bagus. Ada ayunan, wifi. Tempat prostitusi beberapa diratakan jadi taman," jelasnya. Meski nyata mendukung Ahok, suami Memes ini tidak mau merendahkan kandidat atau pasangan calon gubernur lain. Addie MS menegaskan bahwa mendukung seseorang harus sportif tanpa menjatuhkan calon lainnya. "Anies Baswedan, Sandiaga Uno, Mas Agus Harimurti, dan Ibu Sylviana, saya kenal baik semua. Tetapi saya enggak mau melakukan apapun yang intinya bicara jelek tentang pesaing (Ahok). Biar orang yang menilai," ucapnya. "Kalau suka dengan orang, dukunglah dengan support. Enggak usah urus pesaingnya, mestinya ini bisa damai," sambung Addie MS. Dalam kesempatan yang sama, pendiri Twilite Orchestra ini juga menyinggung soal demonstrasi pada 4 November lalu. Dimana demonstran mengganggap Ahok menistakan agama Islam. Addie MS pun menganggap Ahok hanya salah bicara dan tidak bermaksud menistakan agama. "Ada salah bicara yang niatnya enggak begitu, tetapi itu karena terpeleset, kemudian dibesarkan, sehingga seolah-olah kata-kata dia itu mengesampingkan semua hal baik yang telah dia lakukan untuk Jakarta," imbuhnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/09/63290/addie-ms-ahok-masih-gubernur-terbaik</link>
</artikel>