<artikel>
	<id>POL_PK_01_0525</id>
	<judul>Pilkada DKI Diprediksi Bakal Diikuti Tiga Pasangan Calon</judul>
	<tanggal>15/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>prediksi calon pasangan Pilkada DKI Jakarta 2017, refleksi kekuatan besar, pilkada akan berjalan dua putaran</kata_kunci>
	<isi>Direktur Eksekutif Poltracking Indonesia Hanta Yuda memprediksi, Pilkada DKI Jakarta 2017 akan diikuti tak lebih dari tiga pasangan calon kepala daerah. Tiga pasangan itu merefleksikan tiga poros kekuatan besar. “Saya prediksi mungkin hanya dua atau tiga poros saja,” ujar Hanta dalam diskusi ‘Menakar Kandidat Kuat Gubernur DKI Jakarta 2017’, di Jakarta, Kamis (15/9/2016). Poros pertama, terdiri dari PDI Perjuangan, Partai Golkar, Partai Hanura, dan Partai Nasdem yang akan mengusung pasangan petahana, Basuki Tjahja Purnama-Djarot Syaiful Hidayat. Berikutnya, poros yang dibangun Partai Demokrat, Partai Kebangkitan Bangsa, Partai Amanat Nasional, dan Partai Persatuan Pembangunan, yang diprediksi akan mengusung Yusril Ihza Mahendra sebagai calon gubernur. Adapun, poros terakhir merupakan gabungan Partai Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera, yang diperkirakan akan mengusung pasangan Sandiaga Uno-Mardani Ali Sera. Khusus untuk pasangan ini, Presiden PKS Sohibul Iman sebelumya mengklaim telah mendapatkan restu dari Ketua Umum Partai Gerindra, Prabowo Subianto. Namun, klaim tersebut dibantah Ketua DPP Partai Gerindra, Ahmad Riza Patria. “Kalau nanti ada tiga poros, maka pilkada akan berlangsung dua putaran. Karena di DKI ini harus 50 persen plus satu,” ujar Hanta. Sementara itu, Ketua Umum DPP PPP M Romahurmuziy juga menyatakan hal senada. Menurut dia, jika Pilkada DKI diikuti tiga pasangan calon kepala daerah, maka masyarakat memiliki lebih banyak pilihan untuk menentukan siapa calon kepala daerah yang dianggap lebih layak memimpin Ibu Kota. “Saya kira pilkada ini akan diikuti tiga pasangan calon,” ujar Romahurmuziy. </isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/15/18205721/pilkada.dki.diprediksi.bakal.diikuti.tiga.pasangan.calon</link>
</artikel>