<artikel>
	<id>POL_PK_01_0635</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono Puji Antusiasme Kaum Hawa dalam Kampanyenya</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Yudhoyono, antusiasme, kaum hawa, kampanye, masa kampanye, kampanye pilkada Jakarta, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, Agus-Sylviana</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono menyebut kaum perempuan yang hadir dalam kampanyenya lebih antusias dibandingkan laki-laki. Hal ini dinilai Agus merupakan cermian mereka ingin ada perubahan di Jakarta."Ibu-ibu memang yang paling antusias, ini membuktikan mereka ingin ada perubahan di DKI," kata Agus di kawasan Taman Mini Indonesia Indah kemarin.Agus juga menilai peran serta perempuan dalam kehidupan sosial di DKI Jakarta menjadi salah satu aspek yang patut diperhitungkan. Hal yang paling penting bagi perempuan, menurutnya adalah perbaikan kualitas pendidikan dan kesehatan di ibu kota. Status perempuan sebagai tulang punggung negeri membuat desakan perubahan akan dua hal itu menjadi hal yang utama. Agus menjelaskan jika pendidikan terhadap kaum perempuan bisa ditata dengan baik maka akan menghasilkan ibu-ibu pintar. Hal serupa juga berlaku di bidang kesehatan.Perbaikan dalam dua aspek itu akan menghasilkan ibu yang pintar dan sehat. Agus mengatakan, hal itu akan menurun pada anak-anaknya yang akan menjadi masa depan bangsa.Dengan berbagai pertimbangan itulah Agus memilih Sylviana Murni sebagai pasangannya dalam Pilkada 2017."Kami ingin mengedepankan kontribusi perempuan untuk kesejahteraan Jakarta secara menyeluruh," kata Agus.Agus-Sylviana menjadi satu-satunya pasangan laki-laki dan perempuan di Pilkada DKI Jakarta. Komposisi ini membuat ada perkiraan pasangan mengincar pemilih perempuan di Jakarta. Hal ini diakui oleh Sekretaris Jenderal Partai Demokrat Hinca Pandjaitan menjelaskan, pada umumnya mereka mengincar para pemilih pemula dan perempuan."Pada umumnya yang kami sasar adalah anak muda perempuan dan pemilih pemula," kata Hinca.Agus-Sylvi disokong oleh empat partai politik. Selain Demokrat, Partai Amanat Nasional, Partai Kebangkitan Bangsa dan Partai Persatuan Pembangunan juga menjagokan Agus-Sylvi. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/kursipanasdki1/20161109191954-516-171584/agus-yudhoyono-puji-antusiasme-kaum-hawa-dalam-kampanyenya/</link>
</artikel>