<artikel>
	<id>POL_PK_01_0758</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dukung Ahok, Tompi: Hasil Kinerjanya Terlihat di Semua Tempat</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>dukung Ahok, Tompi, artis, hasil kinerja Ahok, terlihat hasil kinerja Ahok, pendukung Ahok, pilkada, pilkada jakarta, pendukung cagub Ahok</kata_kunci>
	<isi>Penyanyi Tompi dan pembawa acara Gading Marten menjadi bagian dari pendukung Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat yang berasal dari kalangan figur publik. Mereka menilai kinerja Ahok dan Djarot sudah bisa dirasakan. 

Tompi menyebutkan sudah merasakan perubahan positif yang dibawa oleh Ahok-Djarot selama menjadi kepala daerah. Salah satunya bagaimana Ahok-Djarot membersihkan sungai untuk mencegah banjir.

"Hal terkecil adalah yang ada di lingkungan di tempat tinggal saya. Sungai yang tadinya hujan sedikit airnya ngelunjak (meluap) sepinggang, sejak era Pak Jokowi naik (jadi Gubernur) dan dilanjutkan Pak Ahok, paling sedikit (air sungai meluap) enggak seperti dulu. Sekarang cepat dan sekitar setengah jam sudah bersih dan surut lagi. Itulah hal terkecil yang kelihatan," kata Tompi setelah menghibur para warga dan Ahok-Djarot di Rumah Lembang, Menteng, Jakarta Pusat, Senin (28/11/2016).

Hal lain yang diapresiasi oleh Tompi adalah pengurusan perizinan. Saat Ahok menjadi Gubernur DKI, pengurusan jadi mudah dan cepat. Pembangunan Jakarta, lanjut Tompi, makin terasa ketika Jakarta dipimpin Ahok.

"Hal lain, kita melihat hal pengurusan dan lain-lain. Saya termasuk yang merasakan ngurus izin dan lainnya nyaman sekarang dan sangat mudah," ujar Tompi.

"Jadi banyak hal positiflah, mulai kebersihan. Itu kan sesuatu yang dinamikanya terasa cepat. Dulu kalau kita melihat pembangun ada, tapi very slow, tapi Ahok kelihatan di semua tempat," tutupnya.

Sementara, Gading Marten mengatakan sudah jatuh hati pada kinerja Ahok-Djarot saat menjadi Gubernur dan Wakil Gubernur. Anak aktor senior Roy Marten tersebut mengatakan Jakarta sangat membutuhkan pemimpin seperti Ahok, yang berani dan mau bekerja untuk rakyat.

"Saya mau datang ke sini karena memang saya hatinya di sini (Rumah Lembang)," ujar Gading.

"Karena yang kita butuhkan yang mau kerja dan berani. Kita butuh itu, kembali lagi kalau pilihannya masing-masing ya terserah," lanjutnya.

Untuk program, lanjut Gading, Ahok-Djarot mampu membawa Jakarta ke arah yang lebih baik. Program yang sudah ada harus dilanjutkan. Apalagi program paslon nomor urut 2 tersebut sudah setengah jalan, jadi harus dilanjutkan hingga tuntas.

"Dan nanti kerjanya Pak Ahok-Djarot yang telah berlangsung akan dilanjutkan lagi, akan diteruskan lagi oleh mereka. Sudah setengah jalan, tinggal dijalanin lagi menurut saya," pungkas Gading.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3356412/dukung-ahok-tompi-hasil-kinerjanya-terlihat-di-semua-tempat</link>
</artikel>