<artikel>
	<id>POL_PK_01_1071</id>
	<judul>Ketum Golkar Tegaskan Tidak Lakukan Evaluasi Dukungan ke Ahok</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>golkar menegaskan tetap mendukung ahok, pilkada DKI Jakarta 2017</kata_kunci>
	<isi>Ketua Umum Partai Golkar Setya Novanto menegaskan partainya tetap memberikan dukungan kepada petahana calon Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilgub DKI 2017 mendatang. Menurut Novanto, usulan dari Anggota Dewan Pembina Partai Golkar untuk melakukan evaluasi dukungan terhadap Ahok adalah bagian dari demokrasi di internal. Namun tetap saja dukungan terhadap Ahok sudah final dan tidak akan bisa diubah. "Kita selalu konsisten terus melakukan dukungan ini (kepada Ahok di Pilgub DKI 2017)," tegas Novanto di Kantor DPP Partai Golkar, Slipi, Jakarta, Rabu (9/11). Sebelumnya, Anggota Dewan Pembina Partai Golkar, Fahmi Idris mengatakan, beberapa Kader Partai Golkar meminta agar partai berlogo pohon beringin melakukan evaluasi terhadap dukungan kepada petahana calon Gubernur DKI Jakarta, Ahok di Pilgub DKI 2017 mendatang. Menurut dia, beberapa kader Partai Golkar jadi bereaksi meminta evaluasi dukungan ulang karena Ahok tersangkut kasus dugaan penistaan agama. Mantan Menteri Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Menakertrans) tersebut juga mengaku, bisa saja dalam evaluasi tersebut Partai Golkar memutuskan menarik dukungan terhadap mantan Bupati Belitung Timur itu di ajang Pilgub DKI Jakarta. Menurut Fahmi dalam politik segala sesuatu bisa terjadi. Apalagi kalau ditambah dengan makin buruknya situasi terkait kasus yang menimpa Ahok. Sementara di tempat terpisah, Sekretaris Dewan Pembina Partai Golkar Fadel Muhammad, mengaku akan mengusulkan kepada pada partainya agar menyelenggarakan rapat internal, terkait evalusi dukungan kepada Ahok. Sekadar informasi, Partai Golkar bersama dengan Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Partai Nasional Demokrat (Nasdem) dan Partai Hati Nurani Rakyat (Hanura) resmi mengusung Ahok dalam Pilgub DKI Jakarta 2017 mendatang.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/09/63249/ketum-golkar-tegaskan-tidak-lakukan-evaluasi-dukungan-ke-ahok</link>
</artikel>