<artikel>
	<id>POL_PK_01_289</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sebelum Kampanye, Anies Ziarah ke Makam Jenderal Soedirman</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kampanye, anies, ziarah, pilkada, DKI</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan dijadwalkan melakukan ziarah ke makam pahlawan nasional Jenderal Soedirman yang berada di kompleks Taman Makam Pahlawan di Jalan Kusuma Negara, Yogyakarta, pagi ini, Kamis, 27 Oktober 2016. Anies, yang dijadwalkan berziarah ke makam pukul 10.00-10.30, hingga pukul 10.30 masih belum tampak di lokasi makam yang berada di pusat kota itu. Di lokasi makam, sejumlah orang telah menunggu kedatangan rombongan Anies. Sebuah mobil ambulans berlogo Partai Gerindra turut menunggu calon gubernur yang diusung Partai Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera tersebut. "Kami diminta mengawal kedatangan Pak Anies di sini oleh Pak Bupati Bantul (Suharsono, kader Gerindra)," ujar Moglek, seorang kader Partai Gerindra yang turut menunggu kedatangan Anies di kompleks makam Jenderal Soedirman. Hanya beberapa kader Gerindra tampak menunggu Anies di lokasi makam. Seorang warga asal Kecamatan Pakem, Kabupaten Sleman, Gunardi, 59 tahun, ikut menunggu kedatangan Anies di kompleks makam atas undangan Danuri, kader Gerindra di DPRD Kabupaten Sleman. "Saya memang ngefans Pak Anies, tapi bukan kader Gerindra," kata Gunardi. Setelah berziarah ke makam Jenderal Soedirman, Anies dijadwalkan mengunjungi warga di permukiman di pinggiran Kali Code. Anies juga akan salat zuhur di Masjid Syuhada, Kota Baru. Menjelang sore, pukul 14.00-14.30, Anies akan berziarah ke makam ayahnya, Rasyid Baswedan, di kompleks makam keluarga Universitas Islam Indonesia (UII) di Jalan Kaliurang Kilometer 14, Kabupaten Sleman, Yogyakarta. Mantan Menteri Pendidikan itu berpasangan dengan calon wakil gubernur dari Partai Gerindra, Sandiaga Uno, dalam pilkada DKI Jakarta. Mulai 28 Oktober 2016, Anies dan calon kepala daerah lain di Indonesia akan serentak memulai kampanye.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/27/348815479/sebelum-kampanye-anies-ziarah-ke-makam-jenderal-soedirman</link>
</artikel>