<artikel>
	<id>POL_PK_01_0743</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Visi Anies-Sandiaga: Warga Jakarta Merasakan Keadilan dan Kesejahteraan</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>visi Anies-Sandiaga, warga Jakarta, keadilan dan kesejahteraan, visi cagiib Anies-Sandi, Anies Sandi, pilkada, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Kandidat calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta Anies Baswedan-Sandiaga Uno bersama tim pemenangannya telah merampungkan visi dan misinya untuk Jakarta. Duet ini mengedepankan pembangunan Jakarta yang berkelanjutan dan humanis, serta menghadirkan kepemimpinan yang mengayomi.

"Jakarta kota maju dan beradab dengan seluruh warga merasakan keadilan dan kesejahteraan," begitu bunyi visi dari duet Anies-Sandi seperti disampaikan ketua tim pemenangan mereka, Mardani Ali Sera, Rabu (5/10/2016).

Visi dan misi Anies-Sandi ini telah diserahkan ke KPUD DKI Jakarta, Selasa (4/10) kemarin. Mardani berharap apa yang menjadi tujuan mulia Anies-Sandi dan tim ini bisa dirasakan langsung oleh warga Jakarta ketika memimpin.

Berikut visi dan misi Anies-Sandi untuk Pilgub DKI Jakarta 2017:

Visi

Jakarta kota maju dan beradab dengan seluruh warga merasakan keadilan dan kesejahteraan.

Misi

Membangun manusia Jakarta menjadi warga yang berdaya dengan menghadirkan kepemimpinan HUMANIS dan MENGAYOMI, penggerak birokrasi yang efektif, menjaga stabilitas dan keterjangkauan harga bahan pokok, membangun sektor kesehatan, pendidikan, kebudayaan serta menyelesaikan masalah-masalah sosial.

Membangun lingkungan kota Jakarta secara BERKELANJUTAN dengan perencanaan yang memperhatikan daya dukung lingkungan dan sosial.

Membangun KESEJAHTERAAN dengan menciptakan lapangan kerja, pembangunan infrastruktur, dan penanggulangan masalah mobilitas warga kota. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3313592/visi-anies-sandiaga-warga-jakarta-merasakan-keadilan-dan-kesejahteraan</link>
</artikel>