<artikel>
	<id>POL_PK_01_0721</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok: Dokumen Anggaran Dibongkar Habis oleh Plt Gubernur</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok, dokumen anggaran, dobongkar oleh plt Gubernur, Ahok cuti, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, ahok maju pilkada, ahok cagub DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Gubernur nonaktif Jakarta yang kini sedang bercuti Pilgub DKI 2017, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok), mengatakan bahwa dokumen anggaran yang telah dia susun sebelum cuti kini telah mengalami perubahan. Perubahan itu terjadi saat Pelaksana tugas (Plt) Gubernur DKI Sumarsono (Soni) menjabat.

"Kalau KUA-PPAS kan dibongkar habis dari Plt. PPAS yang saya susun, dibongkar habis, disusun ulang dengan struktur yang baru," kata Ahok kepada wartawan di Rumah Lembang, Menteng, Jakarta Pusat, Rabu (23/11/2016).

Dia menyatakan hal itu saat ditanyai perihal Soni yang kini menganggarkan dana untuk organisasi kemasyarakatan Badan Musyawarah (Bamus) Betawi sebesar Rp 2,5 miliar dalam Kebijakan Umum Anggaran-Prioritas dan Plafon Anggaran Sementara (KUA-PPAS). Sebagaimana diketahui, KUA-PPAS itu adalah dokumen anggaran cikal bakal APBD DKI 2017 nanti.

Padahal sebelumnya, Ahok menyatakan akan menyetop anggaran dana untuk Bamus Betawi. Soal adanya perubahan dalam dokumen anggaran itu, Ahok menyatakan menunggu keputusan Mahkamah Konstitusi (MK). Ahok mengajukan gugatan UU Pilkada, dengan nomor perkara MK 60/PUU-XIV/2016. Dalam gugatan soal cuti kampanye bagi petahana itu, Ahok juga mempertanyakan kewenangan Plt Gubernur untuk mengubah anggaran.

"Saya lagi tunggu MK, boleh enggak Plt menyusun KUA-PPAS APBD karena menurut saya UUD 45 enggak boleh," tutur Ahok.

(Baca juga: MK Akan Putuskan Gugatan Ahok Setelah Masa Kampanye Dimulai)

Sebagaimana diketahui, Plt Gubernur DKI Soni juga menyerahkan Rancangan Peraturan Daerah (Raperda) tentang Pembentukan dan Susunan Perangkat Daerah. Raperda itu akan merombak nomenklatur Satuan Kerja Perangkat Daerah (SKPD), berikut perampingan hingga 15 persen pejabat struktural di lingkungan Pemprov DKI. Tentu hal ini berakibat pada perubahan dokumen anggaran.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/3353067/ahok-dokumen-anggaran-dibongkar-habis-oleh-plt-gubernur</link>
</artikel>