<artikel>
	<id>POL_PK_01_1150</id>
	<judul>Resmi, KPU Tetapkan Tiga Pasang Cagub-cawagub di Pilkada DKI</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>KPU Tetapkan Tiga Pasang Cagub-cawagub di Pilkada DKI</kata_kunci>
	<isi>Akhirnya Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta menetapkan secara resmi tiga pasangan calon gubernur dan calon wakil gubernur yang akan berlaga di Pilkada 2017. Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno mengatakan, tiga pasangan calon telah lolos dalam tahap verifikasi atau persyaratan yang dilakukan oleh KPU DKI Jakarta. "Secara resmi akan diikuti oleh tiga pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur," ujar Sumarno di Balai Sudirman, Jakarta, Senin (24/10). Sumarno menambahkan, setelah ditetapkan oleh KPUD, maka tiga pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur tersebut akan terikat oleh peraturan KPU. Ikatan itu meliputi kegiatan kampanye yang hanya boleh dilakukan pada saat kampanye sudah mulai, yakni tanggal 28 Oktober 2016 sampai 11 Februari 2017. "Maka mulai hari ini seluruh pasangan calon terikat peraturan oleh KPU," katanya. Dalam penetapan tersebut, pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur juga menandatangani SK tentang penetapan pasangan yang dinyatakan lolos. Termasuk penyerahan simbolis pengamanan dan pengawalan yang melekat kepada tiga pasangan tersebut dari Polda Metro Jaya. Sekadar informasi, dalam Pilgub DKI Jakarta ada tiga pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur. Mereka diantaranya, petahana Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat yang diusung oleh Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Partai Nasional Demokrat (Nasdem), Partai Golongan Karya (Golkar), dan Partai Hati Nurani Rakyat (Hanura). Kemudian, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni diusung oleh Koalisi Cikeas yang terdiri dari Partai Demokrat, Partai Persatuan Pembangunan (PPP) kubu Romahurmuziy, Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) dan Partai Amanat Nasional (PAN). Sementara Anies Baswedan-Sandiaga Uno diusung oleh Koalisi Kertanegara yang terdiri dari Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) dan Partai Keadilan Sejahtera (PKS).</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/24/59625/resmi-kpu-tetapkan-tiga-pasang-cagub-cawagub-di-pilkada-dki</link>
</artikel>