<artikel>
	<id>POL_PK_01_314</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kampanyenya Dihadang, Ahok: 'Saya Kasihan Sama Anak-anak'</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kampanye, ahok, dihadang, pilkada, DKI</kata_kunci>
	<isi>Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok batal melakukan kampanye di Kedoya Utara, Jakarta Barat karena didemo sekelompok orang pada Kamis sore, 10 November 2016.  Calon gubernur DKI Jakarta yang diusung empat partai ini tidak sempat turun dari mobilnya. "Saya sih sudah mau turun, jujur aja saya mau turun. Tapi saya pikir, masa sih saya turun, massa dan orang-orang di mobil yang antar anak sekolah histeris nanti," kata Ahok di kediaman pribadinya, Pantai Mutiara, Penjaringan, Jakarta Utara, Kamis malam, 10 November 2016. Ahok menjelaskan kondisi tidak memungkinkan untuk turun dari mobil karena berada di wilayah yang terbuka. Hal itu dinilai Ahok akan berbeda jika ia turun di gang sempit. Menurut dia, gang sempit akan mempermudah polisi untuk melakukan pengamanan. Sementara, kampanye sore tadi mengharuskan dirinya lewat Jalan Kedoya Raya. Kondisi jalan lebar akan membuat massa yang bentrok juga turut melebar. Bukan tidak mungkin, polisi  melemparkan gas air mata dan bakal cepat menyebar karena kondisi angin saat itu yang sedang kencang. "Kalau kena anak-anak kasihan. Apalagi kaca mobil orang bisa pecah. Orang yang bertahan di dalam mobil, lalu masuk gas air mata kan pasti histeris. Saya takut anak-anak, trauma, anak-anak sekolah itu. Ya, sudahlah kami mengalah saja," kata dia. Lain kali, Ahok mengatakan dirinya tidak akan lagi turun di jalan raya untuk blusukan guna menghindari kemacetan yang mengular di jalan. Namun, ia mengaku kesulitan karena harus melapor kepada Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta. Padahal, Ahok mengatakan selama kampanye dengan Joko Widodo, mereka tidak pernah lapor. "Tapi kesulitan sekarang KPU wajibkan kami mau jalan ke mana. Kami evaluasi, kalau mau ke mana, kami langsung drop masuk mana. Usahakan jangan langsung  di tengah kemacetan, kasian anak-anak," kata dia. Rencana kampanye Ahok Kamis sore ini batal. Padahal, ia sudah dijaga ketat oleh ratusan personel pengamanan gabungan. Jumlah aparat gabungan diperkirakan sebanyak delapan satuan setingkat kompi (SSK), terdiri dari Kepolisian Sektor Kebon Jeruk, Kepolisian Resor Jakarta Barat, Polda Metro Jaya, Brigadir Mobil (Brimob), dan Sabhara. Namun, kedatangan Ahok ditolak oleh puluhan orang yang mengaku warga Kedoya yang berdemonstrasi sambil bernyanyi dan bersorak. Mereka juga membawa dua spanduk besar bertuliskan penolakan terhadap Ahok. "Tangkap Ahok! Si Penista Agama!  Manusia Provokator Kerukunan Umat Beragama", "Ahok Minta Maaf? Penghina Al-Quran harus tetap dihukum!" Seluruh anggota pengamanan juga telah berbaris sepanjang 100 meter. Anggota Brimob yang berjaga pun dilengkapi dengan senjata lengkap, seperti senjata laras panjang dan tembakan gas air mata. Tampak pula puluhan polisi wanita berada di barisan pengamanan. Untuk antisipasi kerusuhan, pasukan pengamanan juga menyediakan dua unit water canon, dan tiga unit mobil barracuda. Seluruh kendaraan itu diparkir di sebuah tanah kosong yang berada di sekitar pengamanan. Penolakan Kamis ini bukanlah pertama kali bagi Ahok. Sejak hari pertama kampanye, Ahok sudah dihadang saat mengunjungi kawasan Lenteng Agung, Jakarta Selatan. Kemudian, penolakan juga terjadi Rawabelong, Kebon Jeruk, Jakarta Barat. Ahok sempat dievakuasi dengan menggunakan angkutan kota (angkot).</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/11/10/348819407/kampanyenya-dihadang-ahok-saya-kasihan-sama-anak-anak</link>
</artikel>