<artikel>
	<id>POL_PK_01_0456</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pilkada DKI 2017, Ajang Pertarungan "Dua Belitung"?</judul>
	<tanggal>01/03/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ridwan Kamil, Pilkada DKI Jakarta 2017, tidak maju Pilkada, Tri Rismaharini, petahana, persaingan calon bakal Pilkada DKI Jakarta 2017</kata_kunci>
	<isi>Secara mengejutkan, pada Senin (29/2/2016), Wali Kota Bandung Ridwan Kamil menyatakan tidak akan maju dalam Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) DKI Jakarta 2017. Emil, sapaannya, yang hampir setahun terakhir ini diisukan menjadi calon gubernur DKI itu, memilih untuk menyelesaikan masa tugasnya dan fokus membangun Bandung. Masa tugas Emil sebagai Wali Kota Bandung berakhir pada 2018 mendatang. Langkah Emil yang menolak ikut Pilkada DKI Jakarta 2017 ini sama seperti yang dilakukan Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini. Beberapa waktu lalu, Risma menegaskan bahwa dia tidak akan maju menjadi calon gubernur DKI, meskipun mendapat perintah dari partainya, PDI Perjuangan. Tidak majunya Emil dan Risma tentu saja menguntungkan Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama yang berniat mencalonkan diri sebagai petahana dalam Pilkada DKI 2017. Ketiadaan Risma dan Emil mengurangi pesaing Basuki. Meskipun demikian, masih ada sejumlah nama yang menyatakan niatnya untuk mencalonkan diri sebagai gubernur DKI mendatang. Mereka adalah mantan Menteri Kehakiman dan HAM Yusril Ihza Mahendra, mantan Menteri Pemuda dan Olahraga Adhyaksa Dault, Wakil Ketua Dewan Pembina Partai Gerindra Sandiaga Uno, dan pentolan Grup Band Dewa 19 Ahmad Dhani. Terkait Yusril, belakangan Basuki terlihat cukup menaruh perhatian terhadap Ketua Umum Partai Bulan Bintang itu. Basuki pun menganggap Yusril akan menjadi pesaing terberatnya setelah Emil menolak ikut Pilkada DKI. "Semua (bakal calon gubernur) beratlah ya, saya kira. Apalagi Pak Yusril lebih berat, bekas capres, lebih berat Pak Yusril-lah," kata dia, Senin (29/2/2016). Sama seperti Basuki, Yusril juga berasal dari Belitung. Pada Desember lalu, kakak Yusril, Yuslih Ihza Mahendra, berhasil mengalahkan adik Basuki yang merupakan bupati petahana, Basuri Tjahaja Purnama dalam perhelatan Pilkada Kabupaten Belitung Timur 2015. Yuslih mengalahkan Basuri dengan perolehan suara mencapai 51 persen. Basuki menilai, faktor inilah yang membuat Yusril "pede" dapat melakukan hal yang sama di DKI Jakarta. "Mungkin di (pilkada) DKI, dia pikir juga bisa ngalahin 50 persen plus satu, begitu kan. Enggak apa-apa, yang penting nyaris kalah, cukup kok. Nyaris kalah saja," kata Ahok. Basuki diprediksi tak langsung menang Terkait calon yang berniat maju dalam Pilkada DKI 2017 ini, Direktur Cyrus Network Hasan Hasbi memprediksi, Basuki tidak akan langsung menang dengan perolehan suara langsung di atas 50 persen. "Walaupun dalam survei terakhir (elektabilitas) Ahok 53 persen, angkanya akan berubah saat pemilihan karena calon-calon lain tentu sudah sosialisasi," kata Hasbi. Jika sampai pada putaran kedua, Hasbi menyebut, ada dua orang yang punya kesempatan untuk bertarung secara head to head dengan Basuki, yakni Yusril dan Adhyaksa. (Baca: Tak Ada Ridwan Kamil, Masih Ada Yusril dan Adhyaksa Tandingi Ahok). "Dari hasil survei yang dilakukan selama ini, di bawah Ahok dan Ridwan Kamil ada Yusril dan Adhyaksa," ujar Hasbi. Galang kekuatan Setelah Emil menyatakan tak akan maju di Pilkada DKI, Yusril mengaku langsung meningkatkan kekuatan untuk mempersiapkan kemungkinan head to head dengan Basuki. "Dengan mundurnya RK, kami tingkatkan penggalangan kekuatan untuk terjadinya head to head melawan petahana," ujar Yusril melalui keterangan tertulis. Salah satu cara yang akan dilakukannya adalah dengan menggalang dukungan dari partai politik. Yusril mengaku sudah bertemu dengan beberapa petinggi partai politik, seperti dengan Ketua Dewan Pembina Partai Gerindra Hashim Djojohadikusumo dan Ketua DPD PDI-P DKI Boy Sadikin. "Malam ini, saya akan bertemu dengan SBY (Susilo Bambang Yudhoyono) di Cikeas untuk menjajaki pandangan Partai Demokrat tentang pencalonan gubernur DKI," kata dia, Senin. Yusril berharap, ia bisa lebih banyak mendatangi partai. Semua ini, kata dia, demi kondisi persaingan head to head antara dia dan Basuki. "Ini kami lakukan agar rakyat bisa fokus memilih gubernur DKI seperti pilpres yang lalu antara Jokowi vs Prabowo," ujar Yusril.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/03/01/06551511/Pilkada.DKI.2017.Ajang.Pertarungan.Dua.Belitung.</link>
</artikel>