<artikel>
	<id>POL_PK_01_1088</id>
	<judul>PPP Usung Lulung di Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>22/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>penetapan calon gubernur oleh PPP, mengusung kader</kata_kunci>
	<isi>Partai Persatuan Pembangunan (PPP) akhirnya menetapkan calon gubernur (cagub) DKI jagoan mereka untuk bertarung di Pilkada DKI tahun depan. Partai bergambar Kakbah tersebut dengan yakin mengusung kader mereka, Ketua DPW PPP DKI Jakarta Abraham Lunggana alias Haji Lulung sebagai cagub pilihan. Hal itu disampaikan Ketua DPP PPP, Ahmad Gojali Harahap. Pernyataan itu juga telah diumumkan di sela Musyawarah Wilayah PPP Sulawesi Utara di Manado. Gojali menerangkan, putusan itu diambil setelah DPP mengevaluasi perkembangan terkini dan mendengarkan pendapat para ulama. "DPP PPP telah mengadakan Rapat Pengurus Harian pada hari Kamis lalu dan sepakat mendorong Haji Lulung, kader terbaik PPP di DKI Jakarta untuk maju baik sebagai Calon Gubernur maupun Calon Wagub DKI Jakarta," ungkapnya di Jakarta, Senin (22/8). Hal itu sekaligus menjadi keputusan resmi DPP dan Ketua Umum PPP, Djan Faridz. Menurutnya, pilihan yang disematkan kepada Haji Lulung telah melalui beberapa pertimbangan. Dengan melihat hasil survei belakangan ini, pihaknya melihat bahwa sosok Lulung cukup potensial untuk diusung dan dipasangkan dengan siapa saja. Namun, ia tak menyangkal beredar pula survei yang merupakan "pesanan" untuk mengarahkan putusan pemilih dan parpol. "Ada lembaga survei yang menulis Abraham di daftar kuesioner untuk menyebut Haji Lulung. Mana orang kenal? Itu yang disebut survei dengan metode pesanan", ucapnya. Lebih lanjut, Gojali mengatakan, Haji Lulung sangatlah dekat dengan semua kalangan. Pembelaannya terhadap rakyat sangat jelas. Walaupun difitnah sana-sini, lanjut dia, Lulung tetap memperjuangkan kepentingan umat. "Minggu ini kami akan memperkuat komunikasi dengan partai-partai politik agar DKI memperoleh haknya mendapat pimpinan terbaik yang egaliter, tidak bengis, dan tahu apa yang harus diperbuat untuk pembangunan ibukota negara," imbuhnya. Terkait itu, Pengamat Hukum Tata Negara jebolan Universitas Brawijaya, Luthfi Amin menyebutkan, yang berhak mengikuti Pilkada 2017 merupakan PPP Hasil Muktamar Jakarta. "PPP Kubu Djan Faridz hasil Muktamar Jakarta mengantongi Putusan Mahkamah Agung Nomor 601 yang mengesahkan kepengurusan DPP PPP Hasil Muktamar Jakarta," jelasnya. Putusan MA tersebut bersifat final dan mengikat sesuai UU Parpol. Dilanjutkan Luthfi, KPU sendiri telah mengeluarkan PKPU 9/2015 di mana pasal 36 menyatakan bahwa yang berhak mengikuti Pilkada adalah partai yang telah memiliki putusan pengadilan berkekuatan hukum tetap. PKPU tersebut adalah peraturan yang belum direvisi. Revisi PKPU diperkirakan selesai Oktober 2016. "Dengan demikian jelaslah bahwa yang berhak mengikuti pendaftaran Pilkada pada September 2016 adalah PPP kubu Djan Faridz," tuturnya. Tak lama lagi, sambungnya, Mahkamah Konstitusi (MK) akan mengeluarkan putusan terkait konflik PPP. Setelah melihat jalannya sidang dan Resume Pengadilan MK, semua ahli hukum berkeyakinan bahwa gugatan PPP Kubu Djan Faridz akan dikabulkan. "Putusan MK itu adalah kemenangan sempurna bagi penegakan hukum dan contoh agar tidak ada lagi penguasa yang mengintervensi parpol sebagai pilar-pilar demokrasi," pungkas Luthfi.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/22/46403/ppp-usung-lulung-di-pilkada-dki-2017</link>
</artikel>