<artikel>
	<id>POL_PK_01_0123</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jurus Sylvi Dorong Ekonomi Kreatif, Ajak RT hingga Bikin Pagelaran Busana</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>jurus Sylvi, ekonomi kreatif, RT, rukun tetangga, pagelaran busana, Asosiasi Pengusaha Perancang Mode Indonesia, APPMI, calon Wakil Gubernur DKI Jakarta, Sylviana Murni, pilkada Jakarta, kampanye, masa kampanye </kata_kunci>
	<isi>Usai menonton pagelaran busana Asosiasi Pengusaha Perancang Mode Indonesia (APPMI), calon Wakil Gubernur DKI Jakarta Sylviana Murni punya ide menyelenggarakan acara serupa di tingkat kelurahan. Dia menyebut kegiatan itu mampu mendorong ekonomi kreatif warga."Saya lihat APPMI ini menurut saya organisasi potensial sekali yang bisa mengembangkan baik rancangan dengan kearifan budaya, maupun dari segi usahanya ini loh," kata Sylvi usai acara di Hotel Gran Melia, Jakarta Selatan, Jumat (11/11/2016).Sylvi kemudian mencontohkan dirinya yang memakai baju batik motif Betawi dengan gambar ondel-ondel itu. Sylvi menjelaskan meski batiknya motif Betawi tapi warga daerah lain bisa membelinya. Apalagi dengan adanya komunitas atau kelompok usaha yang bergabung bersama mereka bisa saling mendukung."Produknya motif betawi tapi kan bukan hanya untuk Jakarta tapi seluruh dunia. Ini kalau kaya gini (peragaan busana) di setiap kecamatan, balai rakyat bisa enggak mahal-mahal lah," katanya."Kita siapkan marketnya, kalau kemarin ada Jakarta Fashion Week tiap enam bulan sekali. Bisa kita bikin Pasar Minggu Fashion Week sebulan sekali. Why not?" jelas dia.Cawagub nomor urut 1 itu berpikir untuk memberikan suntikan modal bagi pelaku usaha pemula. Sylvi menyebut suntikan modal ini akan diberikan kepala Usaha Kecil Menengah (UKM) yang tidak punya modal tapi kreatif."Kalau saya sama mas Agus berkomitmen kalau memberikan bantuan modal bergulir buat pengusaha yang dia enggak punymodal tapi kreatifitas. Modal bergulir ini kan ada waktunya misal 1 tahun, 1,5 tahun selesai dia bisa kasih ke temennya, dan yang lain bisa kontrol," kata dia.Sylvi menjelaskan sistem kontrolnya peminjaman modal ini diawasi oleh RT. Sebagai elemen yang dekat dengan masyarakat, kata Sylvi, sayang kalau tidak dimanfaatkan. "RT-RW jadi garda terdepan, dia paling tahu bagaimana demografi masyarakat itu. Orang dia paling depan kan RT ngurus KK, makanya kalau RT kurang bisa difungsikan perannya sayang sekali," urainya."Saya sama mas Agus memerankan, mengedepankan berdayakan RT dan RW secara maksimal. Mereka ini filter nih. Lurah kan ketinggian, walaupun struktur terendah birokrasi memang lurah tapi kalau di masyarakat kan RT," </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/d-3343514/jurus-sylvi-dorong-ekonomi-kreatif-ajak-rt-hingga-bikin-pagelaran-busana</link>
</artikel>