<artikel>
	<id>POL_PK_01_0427</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sjafrie Sjamsoeddin Deklarasi Siap Maju Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>05/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>bakal calon Gubernur DKI, Pilkada DKI 2017, politik, Yusril Ihza, Sandiaga Uno, Prabowo Subianto</kata_kunci>
	<isi>Sjafrie Sjamsoeddin secara resmi mendeklarasikan diri sebagai bakal calon Gubernur DKI pada Pilkada DKI 2017. Deklarasi itu dilakukan Sjafrie di sela acara berbuka puasa di kediamannya di Jalan Sisingamangaraja, Kebayoran Baru, Jakarta Selatan, Selasa (5/7/2016). "Saya tadi mengatakan bahwa dengan rahmat Tuhan dan seizin Allah, apabila kepercayaan masyarakat itu sama dengan keputusan proses politik yang sedang dikembangkan sekarang, maka saya sebagai umat Islam dan tentunya juga sebagai warga masyarakat saya ingin mengatakan kesiapan saya," ujar Sjafrie, Selasa malam. Sjafrie menyebut, seluruh proses pemilihan dipercayakan melalui partai poltik. Jika terpilih menjadi Gubernur DKI kelak, Sjafrie berjanji akan membalas kepercayaan masyarakat dengan membangun Jakarta yang lebih baik. "Saya serahkan kepercayaan kepada proses Parpol. Saya siap untuk bekerja keras dan siap untuk mengabdi dalam menjalankan misi apabila Allah memberikan amanah kepada saya dan warga masyarakat memberikan kepercayaan," ujar mantan Wakil Menteri Pertahanan itu. Nama Sjafrie Sjamsoeddin merupakan salah satu kandidat yang diusung oleh Partai Gerindra menjadi bakal calon Gubernur DKI 2017. Sandiaga Uno dan Yusril Ihza Mahendra juga masuk ke dalam radar calon gubernur dari Gerindra. Dibanding dua nama tersebut, Ketua Umum Gerindra Prabowo Subianto disebut lebih memilih Sjafrie untuk diusung dalam Pilkada DKI. Bahkan, Gerindra mewacanakan berkoalisi dengan PDI Perjuangan dengan duet Sjafrie dan Djarot Saiful Hidayat.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/07/05/21311061/sjafrie.sjamsoeddin.deklarasi.siap.maju.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>