<artikel>
	<id>POL_PK_01_0403</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pilkada DKI 2017 Dianggap sebagai Pertarungan Anies dan Agus</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kandidat, DKI Jakarta, Pilkada DKI Jakarta 2017, Ahok-Djarot, Ibu Kota, Calon, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni</kata_kunci>
	<isi>Direktur Eksekutif Lingkar Madani (Lima) Ray Rangkuti menilai bahwa munculnya tiga pasang kandidat dalam Pemilihan Kepala Daerah DKI Jakarta 2017 dapat menimbulkan gairah baru bagi masyarakat. Warga Ibu Kota kini memiliki opsi lebih beragam untuk dipilih, selain Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat yang kerap mendapatkan suara tinggi dalam berbagai survei. Meski begitu, menurut Ray, dua pasang calon pesaing Basuki atau Ahok dan Djarot akan sulit menyaingi perolehan suara calon petahana itu. "Kalau dilihat secara umum, Ahok-Djarot sudah mendapatkan angka yang mungkin paling tinggi selama ini," ujar Ray dalam diskusi di Jakarta, Minggu (25/9/2016). Kedua pasang calon lain, Anies Baswedan-Sandiaga Uno dan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni, dianggap nama baru dalam kancah politik. Meski nama Sandiaga sudah sering disebut-sebut belakangan ini, tetapi berdasarkan survei, elektabilitasnya masih di bawah Ahok. "Pernah Sandi angkanya (survei) di atas Ahok, tapi itu saat disandingkan dengan Bu Risma. Sekarang Bu Risma tak ada, maka angka Sandi cenderung menurun, sementara angka Ahok stabil," kata Ray. Keyakinan Ray itu juga didasari oleh perolehan suara dari partai-partai politik pendukung Ahok-Djarot. Keduanya didukung PDI Perjuangan yang memenangi Pemilu Legislatif 2014, Golkar, Nasdem, dan Hanura. Menurut Ray, tanpa dukungan PDI-P pun Ahok masih memperoleh suara tertinggi. Pemilih PDI-P diidentikkan sebagai pemilih Ahok. "Jadi kalau dilihat, pertarungan ini disebut pertarungan Anies dan Agus," kata dia. Selain koalisi partai pendukung Ahok-Djarot, ada dua koalisi partai lain yang mengajukan calon gubernur dan wakil gubernur Ibu Kota. Koalisi Cikeas yang diisi Partai Demokrat, Partai Amanat Nasional (PAN), Partai Persatuan Pembangunan (PPP), dan Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) mencalonkan Agus-Sylvi. Adapun Partai Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera mengajukan Anies-Sandiaga.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/25/15361461/pilkada.dki.2017.dianggap.sebagai.pertarungan.anies.dan.agus</link>
</artikel>