<artikel>
	<id>POL_PK_01_0762</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Mengaku Niatnya Bangun Stadion Persija Terhambat Masalah Reklamasi</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>calon gubernur Ahok, cagub Ahok, niat membangun stadion, stadion persija, masalah reklamasi, pilkada, program kerja cagub, pilkada jakarta</kata_kunci>
	<isi>Calon gubernur DKI Jakarta yang juga petahana Basuki T Purnama (Ahok) mengatakan bahwa dirinya sudah akan membangun taman BMW menjadi stadion untuk tim Persija Jakarta. Namun hal tersebut urung dilakukan karena ada masalah reklamasi.

"Kita mau bangun, kalau enggak ada masalah pulau reklamasi sudah kita bangun taman BMW jadi markas Persija," kata Ahok di Kantor DPP Partai Solidaritas Indonesia (PSI), Jalan Wahid Hasyim, Tanah Abang, Jakarta Pusat, Senin (28/11/2016).

Design stadion, lanjut Ahok, sudah ada. Nantinya stadion untuk Persija berbentuk seperti kopiah khas DKI. Masalah selanjutnya adalah masalah uang. Karena, bila memakai dana APBD, maka Ahok tidak bisa melewati tahun jamak masa jabatannya.

"Design sudah selesai semua, bentuknya kopiah DKI. Tinggal bangun," ujar Ahok.

"Masalahnya duit. Kalau kita bangun pakai APBD, saya tidak boleh melewati tahun jamak jabatan saya. Makanya 2 hal ini nyangkut, yaitu taman BMW dan Rumah Sakit Sumber Waras," paparnya.

Ahok sendiri lupa berapa anggaran yang akan terpakai untuk pembangunan stadion Persija. Namun dirinya mengatakan awalnya Jakpro yang akan membangun stadion tersebut dengan uang dari hasil pulau reklamasi. Namun karena uang dari pulau reklamasi belum ada, makanya uang pembangunan stadion yang sudah ada dialihkan dulu untuk pembangunan Light Rail Transit (LRT)

"Saya enggak tahu (anggarannya), sudah ada hitungannya semua. Tadinya kita mau tugaskan Jakpro, tapi Jakpro juga uangnya, reklamasi kan belum jalan. Jadi difokuskan ke LRT dulu," tutupnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3356949/ahok-mengaku-niatnya-bangun-stadion-persija-terhambat-masalah-reklamasi</link>
</artikel>