<artikel>
	<id>POL_PK_01_394</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Hari Kedua Pendaftaran Pilkada DKI, KPUD Jakarta Sepi</judul>
	<tanggal>22/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>pendaftaran, pilkada, DKI, KPU</kata_kunci>
	<isi>Kantor Komisi Pemilihan Umum Daerah (KPUD) DKI Jakarta di Jalan Salemba Raya, Jakarta Pusat, tampak sepi tanpa pengamanan ketat seperti Rabu kemarin. Hari ini merupakan pendaftaran hari kedua pencalonan Gubernur DKI untuk Pemilihan Kepala Daerah 2017 nanti. "Hari ini belum ada yang konfirmasi mau datang," ujar Ketua KPUD DKI Sumarno saat tiba di kantornya sekitar pukul 10.30 WIB, Kamis, 22 September 2016. Sumarno mengatakan pihaknya tetap akan membuka pendaftaran hingga pukul 16.00, meski belum ada konfirmasi adanya calon yang akan mendaftar. "Kita tak tahu kan, siapa tahu siang atau sore (tiba-tiba) datang. KPUD tetap menunggu." Meski masih sepi, Sumarno mengatakan pihaknya masih mengantongi tugas memeriksa berkas pasangan calon yang sudah mendaftar. Hingga saat ini, baru ada satu pasangan calon yang terdaftar untuk Pemilihan Kepala Daerah DKI 2017, yaitu pasangan Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat, yang diusung koalisi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan. "Berkas Pak Ahok (Basuki) dan pPk Djarot diperiksa, kalau-kalau ada kekurangan," tutur Sumarno. Dia mengatakan, jika terdapat kekurangan pada berkas, pasangan calon masih bisa memperbaiki kelengkapannya hingga batas akhir 4 Oktober 2016. Sebelum kedatangan Sumarno, gerbang KPUD DKI tampak rapat dan hanya menyisakan celah kurang dari setengah meter. Di halaman gedung, yang terlihat hanya aktivitas sejumlah petugas KPUD, pasukan pengamanan dari Kepolisian Resor Jakarta Pusat dan Polda Metro Jaya, serta awak media. Dua layar plasma yang bisa digunakan untuk menyiarkan proses pendaftaran dibiarkan menyala dan memperlihatkan ruang pendaftaran yang sepi. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://metro.tempo.co/read/news/2016/09/22/083806368/hari-kedua-pendaftaran-pilkada-dki-kpud-jakarta-sepi</link>
</artikel>