<artikel>
<id>POL_PK_01_854</id>
<judul>Daftar Pemilih Sementara Pilkada DKI 7,1 Juta Orang</judul>
<tanggal>2/11/16</tanggal>
<kata_kunci>daftar, pemilih, pilkada, dki</kata_kunci>
<isi>Komisi Pemilihan Umum Daerah (KPUD) DKI Jakarta merekapitulasi Daftar Pemilih Sementara (DPS) Tingkat Provinsi pada Pemilihan Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta 2017, di Hotel Acacia, Jakarta Pusat, Rabu 2 November 2016. Total daftar pemilih sementara diketahui 7.132.856. "Total Daftar Pemilih Sementara Pemilihan Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta tahun 2017 sebanyak 7.132.856 orang," kata Bidang Pemutakhiran Data Pemilih, Mochamad Sidik, membacakan hasil rekapitulasi itu. Dalam data yang dibacakan, jumlah total DPS tersebut terdiri dari 3.576.091 pemilih laki-laki dan 3.556.765 pemilih perempuan. Kemudian berdasarkan jumlah DPS itu, jumlah Tempat Pemungutan Suara (TPS) yang disiapkan yakni sebanyak 13.067. Sidik mengatakan, hasil ini akan disosialisasikan ke warga tanggal 10-19 November. Dari situ warga bisa melihat apakah namanya masuk ke DPS, dan kemudian bisa menjadi bahan koreksi. "Kita umumkan secara menyeluruh. Kita tempel di kantor kelurahan, kantor RW," kata Sidik. Sebelumnya, Ketua KPU DKI Jakarta, Sumarno mengatakan bahwa DPS ini sangat mungkin untuk dilakukan perbaikan, bila nantinya ditemukan terjadi kesalahan. "Kalau ada masalah bisa dikomunikasikan ke KPU Provinsi DKI Jakarta. Kita akan lakukan perbaikan dan hasilnya bisa kami terima secara keseluruhan," kata Ketua KPUD DKI Sumarno yang memimpin rekapitulasi ini. Menurut Sumarno proses pendataan ini telah berlangsung lama. Prosesnya dimulai setelah KPU DKI menerima Daftar Penduduk Pemilih Potensial Pemilu (DP4) dari KPU RI dan Kementerian Dalam Negeri, KPU DKI kemudian melakukan pemutakhiran daftar pemilih dengan para Petugas Pemutakhiran Data Pemilih (PPDP). "Lebih dari 26 ribu petugas PPDP di seluruh DKI melakukan pendataan rumah ke rumah, mencocokkan data dari KPU RI dari DP4. Selama sebulan PPDP cocokkan penelitian. Banyak persoalan, misalnya apartemen nggak semua bisa diakses, perumahan elite dan tempat relokasi," ujarnya. Berikut ini data lengkap DPS yang telah direkapitulasi.

Jakarta Pusat
Jumlah TPS: 1.237 buah
DPS: 757.898 orang (380.644 laki-laki dan 377.254 perempuan).

Jakarta Utara:
Jumlah TPS: 2.142 buah
DPS: 1.099.169 orang (551.546 laki-laki dan 547.623 perempuan).

Jakarta Barat
Jumlah TPS: 2.934 buah
DPS: 1.669.351 orang (843.094 laki-laki dan 826.257 perempuan).

Jakarta Selatan
Jumlah TPS: 3.033 buah
DPS: 1.599.920 orang (800.065 laki-laki dan 799.855 perempuan).

Jakarta Timur
Jumlah TPS: 3.681 buah
DPS: 1.989.106 orang (991.949 laki-laki dan 997.157 perempuan).

Kepulauan Seribu
Jumlah TPS: 40 buah
DPS: 17.412 orang (8.793 laki-laki dan 8.619 perempuan).</isi>
<link>http://metro.news.viva.co.id/news/read/842929-daftar-pemilih-sementara-pilkada-dki-7-1-juta-orang</link>
</artikel>