<artikel>
	<id>POL_PK_01_0487</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PKS Siap Usung Risma Jadi Cagub dalam Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>13/08/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PKS, Tri Rismaharini, kriteria cagub DKI Jakarta yang diinginkan, Risma, Pilkada DKI 2017</kata_kunci>
	<isi>Ketua Badan Pemenangan Pemilu Partai Keadilan Sejahtera (PKS), Agung Setiarso menilai Wali Kota Surabaya, Tri Rismaharini adalah sosok yang sesuai dengan kriteria cagub DKI Jakarta yang diinginkan partainya. Agung menilai, Risma adalah sosok pemimpin yang tidak haus kekuasaan. "Bu Risma memiliki kriteria sesuai apa yang kami tetapkan, semakin dia menolak (untuk diusung menjadi Cagub DKI Jakarta) makin seksi, makin mahal harganya, makin kesengsem kami," ujar Agung dalam sebuah diskusi di Cikini, Jakarta Pusat, Sabtu (13/8/2016). Agung menuturkan partainya justru lebih tertarik dengan pemimpin yang tidak mengemis-ngemis jabatan seperti Risma. Menurut dia, dalam mekanisme partainya sosok yang mengemis-ngemis jabatan malah tidak akan diusung. "Kalau di PKS orang yang meminta jabatan malah kami tidak berikan," kata Agung. Ia pun mengaku partainya siap mengusung risma dalam Pilkada DKI 2017 mendatang. Namun menurutnya, partainya masih menunggu restu dari PDI-P. "Kami siap menjadi kendaraannya, tinggal pemiliknya mengizinkan atau tidak untuk dibawa sama kami," tambah dia. Wali Kota Surabaya, Tri Rismaharini hingga saat ini belum mengemukakan kesediaannya maju dalam Pilkada DKI 2017. Padahal, di Jakarta sudah mulai banyak bermunculan kelompok pendukungnya salah satunya yakni, Jaklovers. Dalam diskusi yang bertajuk "Tensi Tinggi Pilkada DKI" ini juga dihadiri mantan Wakil Gubernur DKI Jakarta, Mayjen TNI Prijanto, Koordinator JAKloveRS, Sherly Anavita dan pengamat politik dari Universitas Paramadina, Hendri Satrio.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/08/13/11210221/pks.siap.usung.risma.jadi.cagub.dalam.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>