<artikel>
	<id>POL_PK_01_256</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Cara Muhaimin Dukung Agus Yudhoyono-Sylviana Murni</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>muhaimin, PKB, pilkada, agus, sylvi, DKI</kata_kunci>
	<isi>Ketua Umum Partai Kebangkitan Bangsa Muhaimin Iskandar menyatakan PKB akan berupaya penuh memenangkan pasangan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni dalam pemilihan kepala daerah DKI Jakarta 2017. Muhaimin akan memerintahkan semua kadernya turun di tiap kelurahan di DKI Jakarta. Kadernya di Dewan Perwakilan Rakyat, Dewan Perwakilan Rakyat Daerah, dan pengurus tiap kelurahan serta ranting diminta turut serta menggalang suara untuk Agus.  Upaya pemenangan Agus, kata Muhaimin, juga akan dilakukan lewat media-media sosial, seperti Twitter, Facebook, dan Instagram. "Semua stand-by, semua bergerak karena waktu hanya lima bulan. Tidak ada waktu untuk berhenti," tuturnya, Rabu, 5 Oktober 2016, malam dalam acara “Mujahadah dan Doa untuk Bangsa” di kantor DPP PKB, Jakarta. Mantan Menteri Tenaga Kerja dan Transmigrasi ini meminta penduduk Jakarta yang membaca doa qunut dalam salat subuh memilih Agus-Sylvi. Ajakan Muhaimin ini disambut gelak tawa jemaah. "Kalau pulang tanya tetangganya, salat pakai qunut enggak? Kalau pakai, ajak nyoblos Agus." Menurut dia, PKB sudah tepat mengusung Agus-Sylvi. Alasannya, Agus adalah bintang yang baru terbit dan Sylvi adalah birokrat berpengalaman. "Bu Sylvi ini asli Betawi, none Jakarta, Deputi Gubernur bidang Pariwisata dan Kebudayaan, dan kalau salat baca qunut," ucap Muhaimin. Doa qunut adalah doa yang dibaca saat umat Islam menunaikan salat subuh. Setidaknya hal itu dilakukan masyarakat kalangan Nahdlatul Ulama yang mengikuti mazhab Imam Syafii. PKB kerap diidentikkan dengan NU. "Insya Allah 90 persen penduduk di Jakarta, kaum baca qunut," tuturnya. PKB merupakan bagian dari koalisi partai yang mengusung Agus-Sylviana sebagai bakal calon ke Komisi Pemilihan Umum DKI. Selain PKB, Agus-Sylviana diusung Partai Amanat Nasional, Partai Persatuan Pembangunan, dan Partai Demokrat.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/06/348809999/ini-cara-muhaimin-dukung-agus-yudhoyono-sylviana-murni</link>
</artikel>