<artikel>
	<id>POL_PK_01_1151</id>
	<judul>Pendukung Kandidat Gubernur DKI Perang di Medsos</judul>
	<tanggal>18/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pendukung Kandidat Gubernur DKI Perang di Medsos</kata_kunci>
	<isi>Meski belum ada pernyataan resmi dari masing-masing partai politik (Parpol) tentang siapa calon gubernur yang akan diusung di Pilkada DKI 2017, namun di dunia maya, media sosial (Medsos) Facebook telah muncul gambar dua pasangan calon gubernur dan calon wakil gubernur DKI Jakarta. Dilansir dari Nonstop (Jawa Pos Group), Kamis (18/2), kedua pasang tersebut, Ridwan Kamil (RK)-Muhammad Sanusi (MS) dan Basuki T Purnama (Ahok)-Djarot S Hidayat. Gambar diunggah oleh nama akun komunitas Politik itu Asik. Di bawah gambar masing-masing kandidat terdapat lambang parpol pendukungnya. Untuk pasangan RK-MS diusung oleh Partai Gerindra dan PKS. Sedangkan Ahok-Djarot didukung oleh PDIP dan Nasdem. Hingga berita ini diturunkan di gambar tersebut telah mendapat banyak komentar. Yang jumlah komentar mencapai ratudan dan yang memberika tanda suka atau like 96. Semuanya menunjukan dukungan dengan masing-masing kandidat. Seperti halnya komentar oleh pemilik Akun Septian Pratama. Dia menulis: RK MS donk utk jakarta lebih baik, lebih santun, cerdas dan beradab. Begitu juga dengan akun Eii Eii. “RASA Jakarta ( Ridwan kamil Mohamad sanusi ) Muda,Santun,Cerdas.” Anang Susanto bahkan menyindir Ahok. “Independen kok sungkem ke ibu banteng..he he”. Lalu, asminto Ghifari menuliskan, Membangun tanpa menyakiti… yg pasti RK MS!. Sementara itu, ada juga yang memuji-muji Ahok. Pada akun Rastyo Eko Satrio. Kata dia, aqu adalah teman Ahok,,,krna dia tegas dn berwibawa. Alamsyah Suryosantoso: AHOK FOR DKI 2017, RK FOR JABAR. Sebagaimana mana diketahui hingga kini masing-masing parpol sedang melakakukan penjajakan siapa kandiat yang pantas diusung. Kecuali Partai Nasdem yang sudah mendeklarasikan mendukung calon petahana Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok. Diketahui, RK memang disebut-sebut mampu menandingi Ahok. Duetnya dengan MS diprediksi bisa menumbangkan pasangan Ahok-Djarot. Ridwan Kamil kini tengah menjabat sebagai Walikota Bandung dan MS sebagai Ketua Komisi D DPRD DKI. Sedangkan Ahok dan Djarot adalah gubernur dan wakil gubernur DKI saat ini.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/18/18497/pendukung-kandidat-gubernur-dki-perang-di-medsos</link>
</artikel>