<artikel>
	<id>POL_PK_01_0171</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Cerita Kapolda Metro soal Isu SARA yang Meresahkan Warga DKI Jelang Pilgub</judul>
	<tanggal>26/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>isu SATA, SARA, kapolda metro, warga DKI, jelang pilgub, pilgub DKI, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Belum lama ini, Kepala Kepolisian Daerah Metro Jaya Inspektur Jenderal M Iriawan menerima laporan dari Sekretaris Daerah Pemerintah Provinsi DKI Jakarta Syaifullah. Laporan itu terkait keresahan masyarakat atas munculnya isu berbau suku agama dan RAS (SARA) menjelang digelarnya Pemilihan Gubernur dan Wakil Gubernur Jakarta. Laporan Sekda Syaifullah itu diceritakan kembali oleh Iriawan saat memimpin apel kesiapan pengamanan Pilkada DKI di lapangan Makodam Jaya hari ini Rabu (26/10/2016). Menurut Iriawan, laporan Syaifullah sebagai Sekda itu mewakili masyarakat Jakarta."Ternyata masyarakat sudah demikian resah. Nah tugas kita adalah bagaimana membuat masyarakat tenang dan merasa aman serta nyaman," kata Iriawan di Makodam Jaya, Jl Mayjen Sutoyo, Cawang, Jakarta Timur, Rabu (26/10/2016).Oleh karena itu dia menekankan pentingnya sinergitas antara TNI-Polri yang dalam hal ini adalah Kodam Jaya dan Polda Metro Jaya hingga seluruh jajaran di bawahnya seperti Koramil dan Polsek. Bahkan Bhabinkamtibmas dan Bhabinsa juga turut dilibatkan karena merekalah ujung tombak informasi.Dia juga meminta seluruh jajaran untuk saling bertukar informasi. Setiap keresahan kecil yang timbul diminta untuk segera dieliminir agar tidak semakin membesar."Jadi sesuai arahan Presiden, api sekecil apapun harus segera dipadamkan, ini ilustrasi. Yang artinya gangguan sekecil apapun harus segera diatasi," kata Iriawan.Dia dan Pangdam Jaya Mayjen Teddy Laksmana mengaku telah terjun langsung ke masyarakat untuk memantau keamanan ibu kota. Dia mengimbau agar masyarakat DKI tidak menghembuskan atau terjebak isu SARA."Karena SARA hanya menguntungkan provokator. Saya tidak sampaikan di sini. Biar saya dan Pak Pangdam dan jajaran yang selesaikan," ujarnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3329615/cerita-kapolda-metro-soal-isu-sara-yang-meresahkan-warga-dki-jelang-pilgub</link>
</artikel>