<artikel>
	<id>POL_PK_01_1128</id>
	<judul>Pilkada DKI, Muhammad Sanusi Gandeng Boy Sadikin?</judul>
	<tanggal>22/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>muhammad sanusi gandeng boy sadikin, manuver politik figur calon kandidat cagub-cawagub</kata_kunci>
	<isi>Pergulatan calon gubernur DKI Jakarta masih dalam teka-teki. Para figur yang mengklaim diri akan maju terus melakukan manuver politiknya untuk menggalang kekuatan. Sebagaimana yang dilakukan politisi Partai Gerindra, Muhummad Sanusi. Dikabarkan sedang melakukan pendekatan dengan mantan Ketua DPD PDI Perjuangan DKI Jakarta, Boy Bernadi Sadikin untuk meramu kekuatan untuk maju sebagai pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta periode 2017-2012. Spekulasi itu muncul setelah Sanusi yang juga Ketua Komisi D DPRD DKI Jakarta itu baru saja meninggalkan kediaman anak mantan Gubernur DKI Jakarta, Ali Sadikin itu di di kawasan Jalan Borobudur, Menteng, Jakarta Pusat, Senin (22/2) siang, sekitar pukul 13.00 WIB. Salah seorang sumber dari Partai Gerindra DKI Jakarta mengatakan, Sanusi memang melakukan pertemuan dengan mantan Boy Sadikin. Akan tetapi pertemuan itu belum diketahui ada detailnya. "Pertemuannya tidak berlangsung lama," ujar sumber tersebut. Dugaan ini makin menambah manuver politik menjelang Pilkada DKI Jakarta 2017. Apalagi sebelumnya, Muhammad Sanusi sempat disanding oleh netizen dalam akun Facebook, Muhammad Sanusi disandingkan dengan Wali Kota Bandung Ridwan Kamil yang berhadapan dengan pasangan incumbent, Basuki Tjahaja Purnama yang bersanding dengan Djarot Saiful Hidayat. Kedua pasangan itu diusung oleh parpol Gerindra dan PKS untuk Sanusi dan Ridwan Kamil dan PDIP-Nasdem untuk Ahok-Djarot. Kemudian, Boy Bernadi Sadikin juga baru saja mengundurkan diri dari jabatan Ketua DPD PDIP DKI Jakarta. Sebelumnya Boy mengatakan, mundurnya dirinya dari jabatan tertinggi untuk PDIP Jakarta itu karena ingin memberi kesempatan pada kader partai berlambang banteng moncong putih tersebut.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/22/18939/pilkada-dki-muhammad-sanusi-gandeng-boy-sadikin</link>
</artikel>