<artikel>
	<id>POL_PK_01_0684</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Agus Yudhoyono: Kekuatan Kami Harus Jadi Harapan Baru</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Agus Yudhoyono, harapan baru, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada SKI Jakarta, agus cagub DKI Jakarta, cagub DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Pasangan Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni baru saja diperkenalkan di hadapan kader Partai Demokrat yang bernaung di Dewan Pimpinan Daerah cabang DKI Jakarta. Dalam perkenalan tersebut, Agus dan Sylvi mengklaim diri harus bisa menjadi harapan baru masyarakat DKI.Ditemui setelah acara Agus menjelaskan bahwa sang ayah, Susilo Bambang Yudhoyono, yang sekaligus Ketua Umum Partai Demokrat memberikan arahan yang sangat jelas agar para kader Demokrat berjuang untuk memenangkan pasangan Agus-Sylvi.Menurut Agus, kehadiran dia dan Sylvi di acara DPD Partai Demokrat DKI Jakarta tersebut bertujuan untuk mendekatkan diri dengan kader yang ada. Dia pun berterima kasih atas sambutan meriah yang dia dapatkan dari kader Partai Demokrat.Dalam arahannya, Susilo Bambang Yudhoyono pun menekankan soal etika selama melakukan kampanye atau mempromosikan Agus-Sylvi. SBY, kata Agus, meminta agar kadernya menjauhi praktek kampanye berbau fitnah dan SARA."Kader dan relawan berjuang dengan cara baik, beretika, dan menghindari segala bentuk politik yang sampai melancarkan fitnah serta kampanye hitam," kata Agus.Terkait dengan strategi pemenangan dirinya di Pilkada nanti, Agus mengaku masih bungkam. Dia baru akan membeberkan semuanya saat masa kampanye sudah dimulai akhir Oktober 2016 mendatang.Namun begitu, Agus mengamini apa yang diungkapkan tim pemenangannya bahwa gaya meet the people akan digunakan selama kampanye. Bagi Agus, strategi itu harus dilakukan agar para calon kepala daerah bisa langsung mendengarkan harapan dan aspirasi masyarakat."Saya pikir semua akan melaksanakan itu, mendengar harapan dari semua lapisan dan kalangan," ujar dia.Tim pemenangan Agus-Sylvi telah resmi dibentuk dan sudah didaftarkan ke Komisi Pemilihan Umum Daerah DKI Jakarta. Sebagai langkah awal, tim pemenangan itu akan menggunakan gaya meet the people.Ketua tim pemenangan Agus-Sylvi, Nachrowi Ramli mengungkapkan gaya tersebut dipilih agar pasangan yang masih seumur jagung tersebut bisa menarik hati masyarakat DKI Jakarta."Kami ingin menarik hati rakyat, meet the people. Kami ingin sampaikan ke depan Jakarta ini seperti apa," kata Nachrowi.Menurut pria yang akrab disapa Nara tersebut, Pilkada DKI Jakarta tak melulu soal menang atau kalah. Bagi dia yang tak kalah penting adalah bagaimana memimpin Jakarta untuk lima tahun ke depan.Oleh sebab itu, Nara menegaskan aspirasi dari masyarakat tetap dibutuhkan untuk dijadikan modal seandainya Agus-Sylvi menang di Pilkada 2017.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161005141324-32-163451/agus-yudhoyono-kekuatan-kami-harus-jadi-harapan-baru/</link>
</artikel>