<artikel>
	<id>POL_PK_01_0164</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ahok Apresiasi Pengurus PDIP Gotong Royong Galang Dana Kampanye</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ahok, apresiasi, galang dana, dana kampanye, pengurus PDIP, PDIP, gotong royonng, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta,, kader PDIP, Basuki Tjahaja Purnama, Djarot Saiful Hidayat</kata_kunci>
	<isi> Pasangan calon petahana DKI Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat menghadiri rapat konsolidasi untuk pemenangan Pilgub DKI. Ahok mengapresiasi kader partai yang rela mengeluarkan uang pribadi untuk memenangkan dirinya dan Djarot dalam Pilgub DKI 2017.Rapat konsolidasi ini dihadiri oleh sejumlah petinggi PDIP. Sekjen PDIP Hasto Kristiyanto, cawagub Djarot Saiful Hidayat, Ketua Timses Ahok-Djarot Prasetio Edi, dan Ketua DPD PDIP DKI PDIP Ady Wijaya."Saya kira, saya terima kasih PDIP gotong royong, dari DPR RI, DPRD, semua pengurus masing-masing keluar uang pribadi untuk mensuksesan, menggerakkan ini. Intinya perjuangan bukan soal Ahok-Djarot. Ini perjuangan menegakkan sebuah demokrasi. Itu yang menarik," kata Ahok di kantor DPP PDIP, Jalan Diponegoro, Jakarta Pusat, Senin (24/10/2016).Terkait dukungan berupa uang sukarela dikeluarkan oleh kader partai, Ahok mengaku tidak tahu menahu. "Sukarela. Saya enggak tahu itu (besaran uang dukungan). Itu urusan mereka. Mereka bilang, senyumnya (Ahok) enggak pernah capek. Malah bapak ibu yang capek," ungkap Ahok.Selain dari partai, dukungan dari relawan juga datang untuk pemenangan Ahok-Djarot. Bahkan, relawan Teman Ahok telah menyiapkan sejumlah agenda untuk menggalang dana kampanye bagi pasangan petahana tersebut.Salah satu yang akan dilakukan yakni dengan menjual merchandise berupa kaos yang menjadi trade mark dari Ahok-Djarot. Ahok juga pernah berujar, penggalangan dana juga dilakukan relawan melalui penjualan tiket makan malam bersama dirinya."Enggak cuma jualan kaos. Jualan tiket kalau mau ketemu gua. Termasuk lu (Anda) bayar gua kalau mau jadi pembicara," ujar Ahok beberapa waktu lalu. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3328412/ahok-apresiasi-pengurus-pdip-gotong-royong-galang-dana-kampanye</link>
</artikel>