<artikel>
	<id>POL_PK_01_0010</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KPU Jakarta Tunggu Kelengkapan Berkas Bakal Cagub-Cawagub</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>berkas, cagub cawagub, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Tenggat pendaftaran nama tim pemenangan bakal calon gubernur dan wakil gubernur Pilkada 2017 jatuh Selasa (4/10). Komisi Pemilihan Umum DKI Jakarta menunggu perbaikan berkas pendaftaran bakal calon gubernur dan wakil gubernur hingga pukul 24.00 WIB. Ketua KPU DKI Jakarta Sumarno mengatakan, hingga siang tadi belum ada konfirmasi waktu kedatangan tim pemenangan para bakal cagub ke kantornya. "Sampai saat ini belum ada konfirmasi kedatangan, kami tunggu sampai pukul 24.00 WIB," ujar Sumarno. Berdasarkan informasi yang dihimpun, pasangan bakal cagub dan cawagub Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat akan menyerahkan perbaikan berkas pendaftarannya ke KPU DKI Jakarta siang ini. Berkas yang akan diserahkan juga memuat susunan tim pemenangan Ahok-Djarot. Kelengkapan berkas bakal cagub dan cawagub Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni juga akan diserahkan hari ini. Sementara, belum diketahui kapan pasangan Anies Baswedan dan Sandiaga Uno akan menyerahkan perbaikan berkasnya ke KPU DKI Jakarta. Ketiga pasangan bakal cagub DKI Jakarta diketahui telah menyelesaikan susunan tim pemenangan mereka untuk Pilkada 2017. Pasangan Agus-Sylvi telah menunjuk Ketua Dewan Pimpinan Daerah Partai Demokrat DKI Jakarta Nachrowi Ramli sebagai ketua tim pemenangan. Sementara Ahok-Djarot menyerahkan pimpinan tim pemenangan ke politisi PDI Perjuangan Prasetio Edi Marsudi. Pasangan Anies-Sandiaga juga telah merampungkan susunan tim pemenangan mereka yang dipimpin oleh politisi PKS Mardani Ali Sera. Setelah menerima perbaikan berkas, KPU DKI Jakarta akan kembali melakukan verifikasi sebelum menentukan cagub dan cawagub yang dapat menjadi peserta Pilkada 2017. Penentuan nama cagub dan cawagub akan dilakukan 24 Oktober. Setelah nama peserta Pilkada 2017 ditentukan, masa kampanye akan dimulai pada 28 Oktober. Kampanye akan berlangsung hingga awal tahun depan, sebelum pemungutan suara dilakukan 15 Februari 2017.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161004124256-32-163164/kpu-jakarta-tunggu-kelengkapan-berkas-bakal-cagub-cawagub/</link>
</artikel>