<artikel>
	<id>POL_PK_01_1077</id>
	<judul>Keprihatinan Djarot Terhadap Kondisi Pasar Pramuka</judul>
	<tanggal>04/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>djarot prihatin terhadap kondisi pasar, strategi djarot</kata_kunci>
	<isi>Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat merasa prihatin melihat kondisi Pasar Pramuka. Pasar yang dikenal dengan pasar burung terbesar Jakarta itu terlihat padat, kumuh, gelap, panas dan tak tertata rapi. Atas kondisi seperti itu, Djarot menegaskan, akan segera merenovasi Pasar Pramuka setelah pelaksanaan Pemilihan Gubernur (Pilgub) DKI 2017 selesai. “Renovasinya lagi kita bicarakan dengan PD Pasar jaya. Nanti setelah aktif kembali (jadi Wagub DKI), kami akan tuntaskan mereka untuk membuat desain yang bagus,” kata Djarot seusai blusukan di Pasar Burung Pramuka, Jalan Pramuka, Matraman, Jakarta Timur, Jumat (4/11). Renovasi perlu segera dilakukan karena saat mengunjungi pasar tersebut. Djarot merasa kepanasan disebabkan tidak ada udara dari luar yang masuk. Kondisi panas dan gerah juga diakui oleh para pedagang. Akibatnya, tidak hanya membuat tidak nyaman pedagang, juga penumpang tak kerasan berlama-lama di pasar. “Untuk masuk di pasar burung dan pasar obat, panasnya minta ampun. Bagaimana orang mau kerasan datang kesini mau belanja yang banyak, kalau suasananya tidak nyaman dan panas," ujarnya. Selain itu Djarot mengkritisi kondisi pasar burung yang tidak tertata dengan baik. Padahal di pasar itu harus bersih. Keberadaan pasar burung ini, menurut mantan anggota DPR itu, merupakan bentuk pengembangan ekonomi kerakyatan. Karena para pedagang tidak hanya menyediakan burung saja untuk dijual, tetapi juga menjual berbagai macam aksesoris yang dibutuhkan untuk pemeliharan hewan tersebut. Menurut Djarot, pengembangan Pasar Burung itu bagian dari pengembangan ekonomi kerakyatan. Sebab efek ekonomi dari pasar itu yakni di bidang pekerjaan. Mulai dari membuat sangkar, mengolah pakan, cara memelihara dan menangkar burung. Sehingga roda ekonomi bisa berputar secara maksimal. "Ini pasar burung yang legendaris. Semua orang tahu. Makanya perlu direnovasi secara menyeluruh,” tukasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/04/62185/keprihatinan-djarot-terhadap-kondisi-pasar-pramuka</link>
</artikel>