<artikel>
	<id>POL_PK_01_0198</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Teman Ahok Siapkan Tim Jelang Verifikasi Faktual oleh KPU</judul>
	<tanggal>22/01/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>teman Ahok, tim, verifikasi, faktual, KPU, pilkada, pilkada DKI, pilkada 2017, jalur maju pilgub</kata_kunci>
	<isi> KPU akan melakukan tahap verifikasi faktual pendukung calon independen untuk Pilkada 2017. Sudah mencapai target satu juta KTP dukungan, Teman Ahok pun menyiapkan tim untuk mengawal proses verifikasi faktual itu.Setiap pendukung calon independen yang mengumpulkan KTP sebagai bentuk dukungan akan dilakukan tahap verifikasi faktual oleh KPU untuk mengkonfirmasi dukungan mereka. Petugas dari KPU akan datang ke rumah-rumah yang memberikan dukungan melalui tim calon independen. Seperti yang dilakukan Ahok."Kalau yang jelas yang sedang kita siapkan adalah tim untuk verifikasi faktual," ungkap Jubir Teman Ahok Amalia di Markas Teman Ahok, Pejaten, Jakarta Selatan, Rabu (22/6/2016).KPU akan mendatangi rumah warga yang memberikan dukungan sesuai alamat rumah pada KTP nya. Untuk menghindari pendukung tak ada di rumahnya saat petugas datang, maka verifikasi dilakukan selama 3 hari. Jika pada hari ketiga petugas datang namun pendukung yang dimaksud masih tetap tidak ada, maka dukungan akan dicoret. Teman Ahok sendiri menggagas gerakan cuti satu hari saat jadwal verifikasi dilakukan.Pada tahap verifikasi faktual itu, KPU akan selalu berkoordinasi dnegan tim pasangan calon baik sejak sebelum, saat proses, hingga sesudahnya. Koordinasi diperlukan untuk menghindari beberapa kemungkinan yang terjadi. Misalnya alamat pendukung di KTP berbeda dengan domisili mereka, maka tanggung jawab ada di tim pasangan calon untuk menghadirkan ke kantor kelurahan untuk diverifikasi.Untuk itu lah Teman Ahok perlu berkoordinasi lagi dengan relawan-relawan yang ada di kelurahan-kelurahan. Meski ditempa dengan berbagai isu miring, termasuk perlawanan dari mantan relawan, Teman Ahok mengaku masih tetap terus jalan untuk Gubernur DKI petahana Basuki T Purnama (Ahok) "Kedua menjalin komunikasi dengan teman di lapangan. Kita sudah kumpulin KTP tapi jalur yang bisa dipilih pak Ahok cuma pak Ahok sendiri, Pak Ahok mau yang mana gitu," kata Amalia.Hingga saat ini Teman Ahok masih menunggu keputusan dari Ahok terkait jalur mana yang akan dipilih sebagai 'motor' pendukung untuk maju di Pilgub DKI 2017. Ahok memang sempat 'galau' dan menyiratkan ingin maju melalui jalur partai politik. Namun Amalia mengingatkan bahwa Ahok punya beban moral terhadap warga Jakarta yang sudah memberikan KTP nya untuk mendukung melalui jalur independen."Kalau mau jalur tol dengan Parpol ya sekarang Parpol mana yang mau kasih surat rekomendasi, sampai itu belum clear dari pAk Ahok atau Parpol ya kami akan jalan terus," ucapnya."Yang kedua klausulnya adalah Pak Ahok bisa maju lagi tanpa Parpol, bahkan hutang politiknya dengan Teman Ahok sekalipun dengan orang-orang yang ngasih tiket. Kalau bisa Pak Ahok punya hutang dengan warga DKI yang dukung dia aja. Kalau dia mau dapet tiket dari mana kalau bisa diminimalisirkan," tambah Amalia. Sebelumnya KPU mempersilakan apabila Teman Ahok benar akan melakukan cuti sehari bersama saat proses verifikasi faktual. Hanya saja Ketua KPU Provinsi DKI Jakarta Sumarno mengingatkan bahwa jadwal tetap KPU yang menentukan."Silakan saja, tapi mereka harus menyesuaikan dengan jadwal KPU bukan KPU yang menyesuaikan jadwal mereka," terang Sumarno, Selasa (21/6).</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3239844/teman-ahok-siapkan-tim-jelang-verifikasi-faktual-oleh-kpu</link>
</artikel>