<artikel>
	<id>POL_PK_01_0692</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ruhut-Sophia Latjuba Jadi Jubir Tim Pemenangan Ahok-Djarot</judul>
	<tanggal>05/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ruhut-Sophia Latjuba, Ruhut, sophia latjuba, jubir, aktis, selebritis, timses, tim sukses, tim pemenangan, timses Ahok-Djarot, Ahok-Djarot, pilkada jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Politikus Partai Demokrat Ruhut Sitompul dan selebriti Sophia Latjuba masuk dalam daftar Tim Pemenangan calon gubernur petahana DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat. Keduanya akan berkolaborasi sebagai juru bicara dalam tim pemenangan Ahok-Djarot.Ruhut Sitompul menjadi nama yang cukup kontroversial lantaran statusnya sebagai kader Partai Demokrat. Anggota DPR RI ini memilih membelot dengan mendukung Ahok-Djarot ketimbang pasangan yang diusung Partai Demokrat, Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni.Menurut Ahok, Ruhut mengajukan diri untuk bergabung masuk dalam daftar Tim Pemenangan Ahok-Djarot."Kan Bang Ruhut dulu kan orang Golkar. Dia dekat dengan Golkar, kayaknya dia yang ngajukan ke tim ini untuk masuk," kata Ahok di Balai Kota, Jakarta, Rabu (5/10).Adapun Sophia Latjuba, menurut Ahok, diusulkan oleh Partai NasDem. Ahok mengaku tak ikut campur dalam penetapan tim pemenangan. Ahok menyebut tim pemenangan itu disusun oleh empat partai politik pengusung Ahok-Djarot yakni PDIP, Hanura, NasDem, dan Golkar.Dalam daftar tim pemenangan itu, tak ada nama politikus Golkar Nusron Wahid. Sebelum PDIP bergabung mendukung Ahok, Nusron sempat didaulat menjadi ketua tim pemenangan. Ahok menuturkan, Nusron tak masuk dalam tim pemenangan karena menjabat sebagai Kepala Badan Nasional Penempatan dan Perlindungan Tenaga Kerja Indonesia (BPN2TKI). Dalam Peraturan Komisi Pemilihan Umum, pejabat lembaga tinggi negara memang tak boleh ikut menjadi anggota tim sukses pasangan calon.Selain Nusron, relawan Teman Ahok juga tak masuk dalam daftar tim pemenangan Ahok-Djarot. Ahok beralasan Teman Ahok sudah membuat yayasan sendiri dan akan mengatur secara terpisah terkait penggalangan dana. "Kami sudah bilang sama empat partai, pengaturan pertemuan makan, merchandise, semua kami serahkan kepada Teman Ahok," tutur Ahok.Tim Pemenangan Ahok-Djarot diketuai oleh Sekretaris DPD PDIP DKI Jakarta Prasetio Edi Marsudi. Tim akan bermarkas di Rumah Lembang Nomor 27, Menteng, Jakarta Pusat.Berikut Susunan Lengkap Tim Pemenangan Ahok-Djarot
Dewan Pengarah:
Ahmad Basarah
Eriko Sotarduga
Jefrri Darmadi
Effendy Choirie (Gus Choy)
Dadan Rusdiana
Agun Gunanjar Sudarsa
Fayakhun Andriadi
Gatot Sudariyanto
Ketua:
Prasetio Edi Marsudi
Wakil Ketua:
Mohammad Sangaji
Bambang Waluyo Wahab
Wibi Andrino
Dono Prasetyo
Sekretaris:
TB Ace Hasan Syadzily
Wakil Sekretaris:
Yuke Yurike
Abdul Canter
Virgie Baker
Michael Umbas
Bendahara:
Charles Honoris
Wakil Bendahara:
Nadya
Baskara Sukarya
Anies Hasan
Joice Triatman
Manuhara Siahaan
Bidang Sumber Daya dan Kreatif:
Aria Bima
Soelchan Effendie
Mutiara Indah
Jhony Putra
Franc Tumanggor
Bidang Data dan Informasi:
Eva Sundari
Muhammad Omar Sjarif
Honey Annisa
Mohammad Pradana
Hariadhi
Kamilus Elu
Irvan Habibi Pulungan
Bidang Perlengkapan dan Rumah Tangga:
Mahmudin Muslim
Dr Budi Suprapti
Budi Kurniawan
Haritz Rahman Hakim
Agus Lomboan
Rendy Rizki Siregar
Sulistyani
Yovita Octaviani
Bidang Kampanye dan Sosialisasi:
Merry Hotma
Nurmansyah Tanjung
Basri Baco
Slamet N Riyadi
Syarifuddin
DR Mulawarman Hanase
Bestari Barus
Guntur Romli
Bidang Penggalangan Massa:
Arif Wibowo
Samsir Rambe
Andien Bachtiar
Hasan Basri Umar
Rendy Reinhart
Bidang Media:
Martin Manurung
Charles Malkiansyah
Afriadi Rosdi
Gaya Kartasasmita
Clara Tampubolon
Bidang Hukum dan Advokasi:
Pantas Nainggolan
DR Tommy Sihotang
Sirra Prayuna
Gelora Tarigan
Taufik Basari
Ruddin Akbar Lubis
Rian Ernest
Abdul Qodir
M Jaya Butarbutar
Jamaludin Lamanda
Andana Marpaung
Hilman Panjaitan
Bidang Khusus:
Masinton Pasaribu
DR Tonny Tjahja Rimbawan
Jamaludin Kainubun
Latifah Al Anshori
Dipo Nusantara
Juru Bicara:
Ahmad Basarah
Komaruddin Watubun
Eriko Sutarduga
Sarifuddin Sudding
Miryam Yani
Very Yonnevil
Dr Donny Tjahja Rimbawan
Taufik Basari
Bestari Barus 
Sophia Latjuba
Ansy Lema
Raja Juli Antoni
Nevi Ervina
Ruhut Sitompul
Jerry Sambuaga
Bidang Keamanan:
Audi Tambunan
Isyak Syah
M Ichsan
Umar Oetenan
Anwar Sjani
Alexander BS
Bidang Korda Jakarta Timur:
William Yani
Taufik Azhar
Top Sihombing
James Arifin Sianipar
Bidang Korda Jakarta Pusat:
Masinton Pasaribu
Farida Listuti
Rudin Akbar Lubis
Lathifah Al Anshori
Bidang Korda Jakarta Barat:
Darmadi Durianto
H Hamidi
Fathi R Sidiq
Abdul Aziz Muslim
Bidang Korda Jakarta Utara dan Kep Seribu:
Charles Honoris
Ramli Muhammad
Ahmad Sururi Afif
Ahmad Sahroni
Bidang Korda Jakarta Selatan:
Gembong Warsono
Michael Hidayat
Ruslan Amsari
M Soleh
Wibi Andrino</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161005112405-32-163408/ruhut-sophia-latjuba-jadi-jubir-tim-pemenangan-ahok-djarot/</link>
</artikel>