<artikel>
	<id>POL_PK_01_0121</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Partai Pendukung Ahok Mulai Goyah, Timses: Apa yang Mau Dievaluasi?</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>partai, pendukung, Ahok, Goyah, timses, tim sukses, ecaluasi, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Juru Bicara Tim Pemenangan pasangan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful HIdayat dari partai Nasdem Bestari Barus, menyatakan evaluasi PPP Djan Faridz kepada keduanya merupakan hak internal partai. Timses Ahok-Djarot tetap fokus bekerja untuk mendulang kemenangan."Tapi setiap partai tentu punya hak dan mekanisme internal. Sama seperti Partai Nasdem," kata Bestari saat dihubungi, Senin (14/11/2016)."Tim kan hanya perpanjangan tangan paslon. Kalau Ahok-Djarot menganggap (tarik dukungan) itu enggak apa-apa ya kita tetap jalan. Kalau Ahok-Djarot menganggap ini diperlukan ya tentu mereka melakukan upaya dan langkah-langkah (untuk PPP Djan mempertahankan dukungan)," sambungnya.Adapun jika PPP Djan menarik dukungan, hal tersebut tak akan membuat pasangan Ahok-Djarot gugur dalam pencalonan. Ketentuan tersebut telah ditegaskan dalam Peraturan Komisi Pemilihan Umum (PKPU)."Tapi tentunya mengevaluasi (dukungan) harus ditanya juga apa yang mau dievaluasi, apakah semakin memperkuat dukungan terhadap Ahok atau menariknya," beber dia.Terkait dengan mekanisme penarikan, Bestari memang menyerahkan sepenuhnya ke partai pendukung. Termasuk Partai Nasdem, yang berancang -ancang untuk menarik dukungan kepada Ahok-Djarot jika mantan Bupati Belitung Timur itu berstatus sebagai tersangka."Standar internal di partai kita, contoh, Patrice Rio Capella. memang kalau di tempat kita tersangka itu sudah diberhentikan. itu memang sudah norma di partai kita. Pak Surya tidak salah mengucapkan itu," ungkap dia.Lantas, jika Nasdem dan PPP kubu Djan menarik dukungan bagaimana nasib dukungan terhadap Ahok-Djarot?"Ya kan pak djarot juga mengatakan kemarin, enggak papa. Yang penting PDIP nya solid. kan sempat dikatakan seperti itu," ujar dia.Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh sebelumnya juga mengaku akan mengevaluasi pencalonan Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok bila yang bersangkutan berstatus tersangka terkait kasus pidato kontroversinya di Kepulauan Seribu."Kalau Ahok tersangka, kami evaluasi pencalonannya. Kami kaji aspek yuridis dan moralnya. Moralitas kita sebagai partai pendukung harus tetap dijunjung tinggi," kata Surya saat menghadiri perayaan ulang tahun kelima Nasdem di kantor DPP Nasdem, Cikini, Jakarta Pusat, Jumat (11/11).Saat ditanya apakah rencananya mengevaluasi pencalonan Ahok bila berstatus tersangka merupakan sinyal Nasdem untuk menyuruh Ahok mundur, Surya menjawab diplomatis."Disuruh mundur itu berarti ada dasarnya. Kalau enggak ada dasarnya ngapain suruh mundur," kata Surya.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/d-3344755/partai-pendukung-ahok-mulai-goyah-timses-apa-yang-mau-dievaluasi</link>
</artikel>