<artikel>
	<id>POL_PK_01_0150</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Polres Jakpus Apel Bersama Kodim 0501 untuk Pengamanan Jelang Pilgub DKI</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>polres jakpus, polres, kodim 0501, pengamanan, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, pilkada aman, pilgub DKI,Kepolisian Resor Jakarta Pusat </kata_kunci>
	<isi>Kepolisian Resor Jakarta Pusat melakukan kegiatan apel bersama dengan Kodim 0501 Jakarta Pusat dalam rangka menyiapkan pengamanan jelang Pemilihan Gubernur (Pilgub) DKI Jakarta 2017. Apel ini dihadiri oleh Kapolres Jakarta Pusat Kombes Pol Dwiyono dan Dandim 0501 Jakarta Pusat Kolonel Inf Muhamad Zamroni.Apel pagi ini dihelat di Makodim 0501 Jakarta Pusat, Jalan Selaparang, Kemayoran, Jakarta Pusat, Kamis (27/10/2016). Apel ini diikuti 350 prajurit TNI dari Kodim 0501 dan 50 personel polisi dari Polres Jakarta Pusat.Kombes Dwiyono menjelaskan, jelang Pilgub DKI Jakarta seluruh jajarannya akan bersinergi dengan para prajurit TNI dari Kodim 0501 untuk menjaga stabiltas keamanan. Selain itu, apel ini juga bertujuan untuk mempererat silaturahmi antara institusi Polri dan TNI. "Kegiatan ini adalah kegiatan silaturahmi sekaligus untuk meningkatkan sinergitas dan meningkatkan komunikasi antara Kodim Jakarta Pusat dengan Polres Metro Jakarta Pusat agar dalam pelaksanaan tugas ke depan terutamanya di lapangan kita terus dapat bersinergi dengan baik," kata Dwiyono kepada wartawan usai apel."Terlebih lagi saat ini kita sedang menghadapi kegiatan yang cukup padat baik itu kegiatan yang berkaitan dengan keseharian walaupun kesiapan dalam rangka pilgub," sambung dia.Dwiyono menambahkan, ada beberapa antisipasi terhadap beberapa potensi gangguan keamanan jelang masa kampanye Pilgub DKI yang akan dimulai tanggal 28 Oktober mendatang. Salah satu hal yang diantisipasi adalah potensi konflik yang muncul karena isu SARA."Kalau untuk itu (antisipasi isu SARA,-red) bukan hanya Kodim dan Polres saja yang turun. Namun ini sudah dari Kodam Polda juga sudah turun berkaitan untuk mengantisipasi hal-hal tersebut. Untuk pengamanan wilayah Jakarta Pusat ini kita seluruhnya ada anggota kurang lebih 1700, untuk Kodim seluruhnya juga akan turun untuk melaksanakan pengamanan berkaitan dengan kegiatan terutamanya untuk Pilkada saat ini," paparnya.Sementara itu, Kolonel. Inf Muhamad Zamroni mengungkapkan, pihak TNI siap bersinergi dengan Polres Jakarta Pusat dalam mengamankan situasi Ibu Kota jelang masa kampanye. Jakarta aman menjadi tujuan kedua institusi ini."Kalau dari Kodim kita siap untuk bersinergi dengan Polres karena ini memang sudah dapat intruksi dari pimpinan dan menjadi tugas kami untuk saling bersinergi dan mengamankan Jakarta Pusat khususnya. Karena kita memang mempunyai karakteristik yang khusus karena kita menjadi barometer Indonesia," kata Zamroni di tempat yang sama."Karena apabila kita dapat bersinergi, Jakarta aman, maka imbas dari semua itu adalah keamanan menyeluruh dari seluruh wilayah Republik Indonesia," imbuhnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3330429/polres-jakpus-apel-bersama-kodim-0501-untuk-pengamanan-jelang-pilgub-dki</link>
</artikel>