<artikel>
	<id>POL_PK_01_0184</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Survei SSI: Elektabilitas Ahok-Djarot 33,8%, Turun Sejak Februari</judul>
	<tanggal>32/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>survei, survei SSI, elektabilitas Ahok-Djarot, pilgub DKI, pilkada, pilkada DKI, pilkada DKI Jakarta,Basuki Tjahaja Purnama, Djarot Saiful Hidayat</kata_kunci>
	<isi>Rilis survei Pilgub DKI 2017 kembali muncul. Kali ini oleh lembaga Skala Survei Indonesia (SSI). Hasilnya, elektabilitas Ahok-Djarot tetap tertinggi, namun mengalami penurunan."Dari 3 pasangan calon gubernur dan wakil gubernur yang akan maju di Pilkada DKI 2017, pasangan yang banyak dipilih adalah Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat sebesar 33,8%, disusul Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni 19,6% dan Anies Rasyid Baswedan Sandiaga Uno 18,8%. Yang tidak tahu/tidak menjawab/rahasia 27,9%," ucap Direktur Eksekutif SSI, Abdul Hakim.Hal itu dipaparkan dalam rilis survei bertajuk 'Adu Balap Menuju DKI-1' yang digelar di Gado-gado Boplo, Jalan Gereja Theresia, Menteng, Jakarta Pusat, Minggu (23/10/2016).Pengumpulan data survei dilakukan dengan wawancara tanggal 6-11 Oktober 2016 di seluruh wilayah DKI, dengan metodologi multistage random sampling. Responden sebanyak 800 orang. Margin of error 3,46% dan tingkat kepercayaan 95%.Menurut Abdul, elektabilitas Ahok-Djarot mengalami penurunan. "Jika dibandingkan dengan tingkat elektabilitas pada Februari 2016, penurunan (Ahok-Djarot) sebesar 13,3%," ujarnya. "Pada bulan Februari 2016, tingkat elektabilitasnya sebesar 47,1%. Sementara pada bulan oktober 2016 tingkat elektabilitasnya 33,8%," imbuh Abdul.Begitu juga secara personal tingkat elektabilitas Ahok mengalami penurunan, jika dibandingkan tingkat elektabilitas pada bulan Februari 2016, sebesar 53,1%. "Penurunan itu sebesar 19,5%. Pada Februari 2016, tingkat elektablilitas sebesar 53,1%," tuturnya.Sementara, dari 19,6% suara pasangan Agus Sylviana, yang sudah sangat yakin tidak mengubah pilihan sebesar 24,8%. Lalu dari 18,8% suara Anies-Sandi yang sudah sangat yakin tidak mengubah pilihan sebesar 17,3%. Sedangkan dari 33,8% suara Ahok Djarot yang sudah sangat yakin tidak men pilihan sebesar 27,0%. "Namun ketika jumlah yang sangat yakin dan yakin digabungkan, maka keyakinan pemilih pasangan Agus H. Sylviana Murni sebesar 91,7%, Anies Rasyid Baswedan Sandiaga Salahuddin Uno sebesar 94,6%, dan Basuki Tjahaya Purnama (Ahok) Djarot Saiful Hidayat sebesar 96,6%," ucap Abdul.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/3327329/survei-ssi-elektabilitas-ahok-djarot-338-turun-sejak-februari</link>
</artikel>