<artikel>
	<id>POL_PK_01_0708</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sandiaga Uno: KJP Plus Kami untuk Siswa Kurang Mampu atau Berprestasi</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Sandiaga Uno, KPJ, kartu jakarta pintar, untuk siswa kurang mampu, untuk siswa berprestasi, siswa kurang mampu, siswa prestasi, program Sandiaga Uno, pilkada Jakarta, pilkada, pilkada DKI Jakarta, program Sandiaga Uno, progaram cagub DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Calon wakil gubernur Sandiaga Uno tiba pukul 15.45 WIB di Gang Siaga 7, RT 11 RW 11 Kelurahan Pademangan Barat, Pademangan, Jakarta Utara, Selasa (22/11/2016). Menggunakan kaos polo hitam berlengan pendek, Sandiaga langsung diarak oleh personel kelompok kasidah dari remaja di wilayah tersebut.

Program KJP dan KJS plus merupakan program yang selalu dijanjikannya kepada masyarakat saat kampanye. Berbeda dengan tempat lainnya, di Pademangan Barat, dia membawa replika dari KJP dan KJS plus. Ukuran replika ini 10 kali lebih besar dari kartu biasa.

"Buat bapak ibu sekalian, untuk membantu pendidikan anak kita kami punya program KJP plus, KJP plus, KJP plus," katanya sambil mengangkat replika ke sisi kiri, kanan, dan depanya.

Hal ini juga dilakukan untuk program KJS plus. "Untuk bapak ibu kami juga akan memberikan program pelayanan kesehatan yang gratis dan baik. Kita akan beri pelayanan kelas 1 untuk mereka (guru-guru Paud, ustaz-ustaz dan ustazah). Kami pun akan punya program KJS plus, KJS plus, KJS plus," katanya repetitif, sambil mengangkat replika kartu itu ke kiri, kanan, dan depannya lagi.

Warga kemudian banyak yang menanggapi program dari KJP plus tersebut. Mereka ada yang menanyakan pemberian KJP hanya untuk anak berprestasi.

"Pak Sandi, KJP ini kan untuk orang-orang tidak mampu, tapi yang diberikan kok untuk anak-anak yang berprestasi?" tanya seorang warga bernama Sumiati.

Sandiaga kemudian menjelaskan program KJP plus yang diusungnya. KJP plus milik Sandiaga akan dipadukan dengan KJP yang telah dijalan oleh pemerintahan Jokowi-JK.

"Ibu Sumiati kedepan kami mempunyai program untuk membantu KJP Plus untuk anak-anak yang berprestasi serta yang kurang mampu," jelasnya ke warga.

Ternyata bukan hanya anak kurang mampu saja yang mendapat KJP Plus, namun juga semua anak kurang mampu bakal dapat KJP Plus. Bukan hanya siswa, bahkan mahasiswa juga bisa dapat KJP Plus, asalkan umurnya masih dalam batas 21 tahun.

"Program KJP plus ini pun diperuntukan untuk semua anak didik dari umur 6 sampai 21 tahun. Baik formal maupun non formal. Jadi kuliah pun masuk," jelasnya lagi ke warga.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3351704/sandiaga-uno-kjp-plus-kami-untuk-siswa-kurang-mampu-atau-berprestasi</link>
</artikel>