<artikel>
	<id>POL_PK_01_0769</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sylviana Janji Ganti Puskesmas di Pulau Tidung Jadi RS Tipe D</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Sylviana, janji Sylvi, ganti puskesmas, pulau tidung, Rumah Sakit, Tipe D, pilkada, pilkada Jakarta, cawagub Sylvi, janji cawagub</kata_kunci>
	<isi>Berbagai aduan didapat oleh pasangan cagub dan cawagub DKI, Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni saat berkampanye di Pulau Tidung. Mulai dari puskesmas, pengangkatan tenaga honorer hingga soal nelayan. 

"Anak kami, putra-putri kami menjadi pengabdi pendidikan dan kesehatan sudah 15 tahun, rasanya mimpi bagi mereka jadi PNS," ujar tokoh masyarakat setempat, Pak Ale, di Pulau Tidung, Kabupaten Administratif Kepulauan Seribu, Rabu (23/11/2016).

Selain itu, Ale mengadu dan meminta pasangan nomor urut 1 untuk memperhatikan kehidupan nelayan setempat. 

"Pulau Tidung semuanya rata-rata mencari penghidupan sebagai nelayan. Tolong perhatikan nelayan, mas Agus," ujar Ale. 

Selain dua aduan tersebut, masyarakat meminta Agus-Sylvi jika terpilih untuk mengutus petugas kesehatan yang kompeten. Sebab, menurut masyarakat, mereka kalau mau melahirkan saja mesti pergi ke Jakarta. 

"Saya sudah 31 tahun di Pemprov. Masa baru 7 orang (honorer) saja tidak bisa jadi PNS. Kalau Mas Agus dan saya terpilih, Insya Allah," kata Sylvi memberi penjelasan. 

Selain itu untuk masalah puskesmas, dirinya berjanji dengan Agus untuk menjadikan puskesmas di Pulau Tidung sebagai rumah sakit tipe D.

"Puskesmas, kita akan ubah jadi rumah sakit Tipe D," kata Sylvi disambut sorak senang warga. 

"Untuk KJP, KJS, enggak ada cerita. Insya Allah kami terusin. Dulu BOS (Bantuan Operasional Sekolah) ditambahin dan diganti BOP. Masa yang dulu ciptain sama DPRD mau menghapus, enggak mungkin," tambahnya Sylvi.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3352709/sylviana-janji-ganti-puskesmas-di-pulau-tidung-jadi-rs-tipe-d</link>
</artikel>