<artikel>
	<id>POL_PK_01_1099</id>
	<judul>Jelang Pilkada DKI, PDIP Goyang?</judul>
	<tanggal>12/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>silaturahmi partai gerindra dan bakal calon gubernur, pilkada DKI Jakarta 2017, kondisi internal PDIP</kata_kunci>
	<isi>Partai Gerindra DKI Jakarta tengah melakukan silaturahmi dengan bakal calon (balon) Gubernur DKI di Pilkada 2017 Jumat ini (12/2) di Hotel Aryaduta, Jakarta. Dalam undangan yang beredar terdapat 12 nama kandidat diajak bersilaturahmi, salah satunya ada nama Ketua DPD PDIP Jakarta Boy Bernadi Sadikin. Informasi yang berkembang, anak mantan Gubernur DKI Ali Sadikin itu mengajukan mundur dari jabatannya tersebut lantaran ingin menyerahkan kesempatan pada kader muda di partai berlambang banteng moncong putih itu. Dilansir dari RMOL (Jawa Pos Group), Jumat (12/2), Founder Forum Cipta Bangsa, Budi Siswanto, mengatakan, mundurnya Boy Sadikin karena ingin maju di Pilkada DKI 2017. "Kondisi di internal PDIP sedang memanas. Mungkin itu penyebab dia mengajukan mundur dari jabatan itu," ungkap Budi Siswanto. Keputusan ini mengundang tanda tanya bagi publik. Pasalnya selama Pilkada DKI dilakukan secara pemilihan langsung, PDIP selalu menjadi partai pemenang dalam mengusung calonnnya. Terbukti di Pilkada 2007 PDIP mengusung pasangan Fauzi Bowo-Prijanto dan Pilkada 2012 memenangkan pasangan Joko Widodo (Jokowi) Basuki Tjahaja Purnama. Sementara itu menjelang Pilkada DKI 2017, PDIP Jakarta terkesan belum memperlihatkan gerakannya untuk mengusung atau memunculkan satu nama pun. Padahal pesta rakyat itu tidak lama lagi. Bahkan KPU DKI Jakarta menyatakan masa pendaftaran cagub DKI dimulai dari Juni 2016 ini. Banyak spekulasi terdapat di tubuh PDIP ini, belum adanya kandidat yang bakal diusung PDIP ini, karena pihak pengurus DKI harus menunggu restu dari Ketua Umum (Ketum) DPP PDIP Megawati Soekarnowati. Djarot Saiful Hidayat, Wakil Gubernur DKI yang juga fungsionaris DPP PDIP mengungkapkan, keputusan calon masih menunggu keputusan Ketum. "Sampai sekarang belum ada," ujarnya. Melihat fenomena ini, Pengamat Politik Perkumpulan untuk Pemilu dan Demokrasi (Perludem) Titi Anggraini menilai, PDIP menunjukan sikap sangat hati-hati dalam memutuskan siapa yang akan diusung. Mengingat pemilih Jakarta relatif kritis dan evaluatif terhadap kandidat. Setidaknya belajar dari Pilkada DKI Jakarta 2012 lalu. "Jakarta ini barometer politik yang harus disikapi hati-hati dan cerdas. Tidak bisa sembarang mencalonkan kandidat. Modal popularitas tidak cukup. Perlu elektabilitas," tandas Titi.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/12/17861/jelang-pilkada-dki-pdip-goyang</link>
</artikel>