<artikel>
	<id>POL_PK_01_1001</id>
	<judul>Kiat Anies-Sandi Tuntaskan Kemacetan Ibu Kota</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>startegi Anies-Sandi, pilkada DKI Jakarta 2017, Kemacetan ibukota</kata_kunci>
	<isi>Kemacetan menjadi salah satu problem ibukota yang cukup serius. Akibat macet, Presiden Joko Widodo (Jokowi) belum lama sempat berujar kalau Jakarta kehilangan Rp28 triliun setiap tahunnya. Angka tersebut berdasarkan hitungan makro yang diterimanya. Lantas bagaimana calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta mengatasi masalah ini? Calon usungan Gerindra-PKS, Anies Baswedan mengungkapkan bahwa salah satu cara mengurangi tingkat kemacetan adalah dengan membangun saran transportasi terintegrasi. Cara itu, kata dia, paling masuk akal dan bisa mengurangi volume kendaraan di jalan. "Kemacetan harus segera diselesaikan. Salah satunya dengan membangun sistem transportasi umum yang terintegrasi dalam bentuk interkoneksi antarmoda," ujarnya dalam keterangan tertulis yang diterima JawaPos.com, Selasa (22/11). Model manajemen layanan transportasi umum, kata mantan rektor Universitas Paramadina ini, juga harus diperbaiki. Sehingga, ungkap dia, setiap warga di manapun dapat mengaksesnya dengan mudah dan murah. "Caranya, pengintegrasian transportasi massal dengan pemukiman-pemukiman penduduk, aktivitas publik, dan moda transportasi publik dari luar Jakarta," katanya. Hal senada diutarakan calon wakil gubernur DKI Jakarta, Sandiaga Salahudin Uno. Sandi menerangkan bahwa kemacetan turut berkontribusi pada tingginya harga kebutuhan pokok di pasar."Karena distribusi dapat terganggu," katanya. Kemacetan, sambung Sandi, juga berdampak kepada psikologis warga ibu kota. Namun, dirinya tetap optimis masalah tersebut dapat diatasi. "Tapi, tidak bisa diselesaikan dalam waktu singkat. Butuh proses yang cukup lama. Karenanya, kami menyiapkan jiwa masyarakat yang siap menghadapi proses ini," paparnya. Politikus Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) ini mengaku bersyukur berpasangan dengan Anies pada Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) DKI 2017 untuk bersama-sama menyelesaikan masalah tersebut. "Karena Pak Anies mengerti bagaimana membangun manusia, baik jiwa maupun kecerdasannya," tutup Sandi.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/22/65938/kiat-anies-sandi-tuntaskan-kemacetan-ibu-kota</link>
</artikel>