<artikel>
	<id>POL_PK_01_0741</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Anies-Sandi: Persoalan Ekonomi Jakarta Tak Tersentuh oleh Petahana</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Tim Anies-Sandi, persoalan ekonomi, ekonomi Jakarta, gagasan Anies-Sandi, program Anies Sandi, program cagub DKI, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Tim relawan digital Anies Baswedan-Sandiaga Uno mengajak pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta 2017 bersama pendukungnya 'kampanye' damai di ranah maya. Misalnya dengan saling adu gagasan untuk menyelesaikan persoalan perekonomian di Jakarta yang tak pernah disentuh oleh petahana, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat. 

Tentu saja adu gagasan tersebut harus disertai argumentasi. Bukan zamannya lagi pendukung pasangan Cagub dan Cawagub saling menghujat di media sosial. Juru Bicara Tim Anies-Sandi, Anthony Leong mengatakan bahwa saat ini rakyat mendambakan demokrasi yang sejuk, saling menguatkan dan bukan menghujat. 

"Rakyat sangat mendambakan demokrasi yang sejuk, mari kita gelorakan demokrasi yang dewasa, sehat dan sejuk. Kemunculan Pilgub ini harus kita maknai sebagai demokrasi yang berkelas dengan saling menguatkan, bukan untuk saling menghujat," kata Anthony melalui keterangan tertulisnya, Kamis (6/10/2016). 

"Daripada di sosmed melakukan bullying mending kita suarakan gagasan. Misalkan persoalan ekonomi di Jakarta bagaimana solusinya ke depan karena selama ini tak tersentuh oleh petahana," tambah Anthony yang juga pakar digital marketing ini.

Relawan Digital pasangan Anies-Sandi yang bergabung dalam INSIDER (Anies-Sandi Digital Volunteer) mengajak masyarakat dan 
tim pendukung pasangan lainnya untuk lebih ke arah pada esensi pilkada yaitu mengedepankan figur pasangan calon, dan adu 
gagasan atau karya.

"Ayo kita suarakan dukungan yang etis, bukan menyerang. Kita condongkan figur pasangan calon dan adu perihal gagasan. Kami 
ajak juga agar setiap pasangan dan pendukungnya jangan sengaja seakan-akan korban dari isu SARA karena substansi Pilgub 
ini adalah melahirkan pemimpin baru Jakarta yang lebih baik dan lebih sejahtera," ujar Anthony. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3314520/tim-anies-sandi-persoalan-ekonomi-jakarta-tak-tersentuh-oleh-petahana</link>
</artikel>