<artikel>
	<id>POL_PK_01_0592</id>
	<judul>Apakah Faktor Agama Masih Efektif untuk Mendulang Suara pada Pilkada DKI?</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>permainan sejumlah isu SARA, unsur SARA masih mendominasi pilkada, diskusiseputar hal yang lebih substantif seputar kampanye</kata_kunci>
	<isi>Pilkada DKI Jakarta yang akan berlangsung selama beberapa bulan lagi dinilai tak lepas dari permainan sejumlah isu di lapangan, termasuk soal suku, agama, ras, dan antargolongan (SARA). Terkhusus tentang agama, ada beberapa hal yang menarik untuk diteliti setelah tiga pasang bakal calon gubernur dan wakil gubernur menyatakan maju pada pilkada tahun depan. Tiga pasang bakal calon yang dimaksud adalah Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat selaku petahana, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, dan Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni. "Untuk kategori pemilih non-Muslim, antara 80 sampai 85 persen, mengarah ke BTP (Basuki). Saya tidak tahu apakah mobilisasi sedang berjalan pada tingkat grass root, misalnya lembaga-lembaga keagamaan yang memang kita tidak bisa mengetes, entah itu di gereja atau di keluarga. Meski begitu, unsur SARA masih mendominasi pilkada," kata peneliti senior Pusat Pengkajian Islam dan Masyarakat (PPIM) UIN Jakarta, Ali Munhanif, saat ditemui Kompas.com dalam sebuah diskusi di Jakarta, Kamis (6/10/2016). Meski begitu, ketika dilihat lebih lanjut, Ali mendapati ada sekitar 42 persen pemilih Muslim yang juga memilih Basuki. Dari hal tersebut, dia menilai, unsur atau isu agama tidak lagi dapat diandalkan untuk merebut suara pemilih di DKI Jakarta. "Artinya, tampak memang agama pada tingkat itu, sorry to say, belum efektif untuk dijadikan alat mendulang suara. Apalagi kalau kita ukur dengan kenyataan bahwa sekian lama tudingan-tudingan berbasis agama terhadap BTP cukup intens," tutur Ali. Penyelenggara pilkada, praktisi, pengamat, hingga bakal calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta sebelumnya sama-sama sepakat untuk menghindari isu SARA. Jalannya Pilkada DKI Jakarta kali ini diharapkan bisa lebih baik, dengan mendiskusikan atau berdebat seputar hal yang lebih substantif, terkait dengan materi kampanye, visi-misi, dan adu ide untuk kemajuan Jakarta.</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/07/13185991/apakah.faktor.agama.masih.efektif.untuk.mendulang.suara.pada.pilkada.dki.</link>
</artikel>