<artikel>
	<id>POL_PK_01_0170</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sambangi Mako Brimob, Kapolri: Waspadai Mobilisasi Massa Terkait Pilgub DKI</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pasukan Brimob, kapolri, pilgub DKI, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta, mobilisasi massa</kata_kunci>
	<isi>Kapolri Jenderal Tito Karnavian mendatangi Mako Brimob di Kelapa Dua Depok. Tito meminta Brimob untuk memantau mobilisasi massa terkait Pilgub DKI.Ini merupakan kedatangan pertama Tito selaku Kapolri setelah dilantik pada 4 bulan yang lalu. Tito dalam kesempatan ini juga menyinggung mengenai kesiapsiagaan Brimob terkait Pilkada di sejumlah daerah terutama DKI Jakarta."Berkaitan dengan situasi saat ini, rekan-rekan tahu Pilkada mulai bergulir tahapannya. Berkaitan dengan Pemilu DKI, saya kira rekan-rekan memonitor bahwa dinamika mobilisasi massa akan terjadi," ujar Tito dalam sambutan di apel Mako Brimob, Kelapa Dua, Depok, Senin (31/10/2016).Tito berbicara di depan kurang lebih 1.500 personel Brimob. Dalam kesempatan ini Tito tampil dengan mengenakan seragam Brimob."Demonstrasi sebagai bagian untuk demokrasi sah-sah saja karena diizinkan undang-undang. Tapi aturan hukum harus diikuti," ujar Tito.Tito mengingatkan dalam situasi seperti itu, Polri wajib mengamankan aksi demonstrasi. Menjaga agar situasi tetap kondusif."Waspadai jangan sampai demonstrasi menjadi anarkis dan kacau," ujar Tito.Sebelumnya Brimbob mengeluarkan status siaga I. Pemberitahuan Siaga I dikirimkan melalui surat yang ditandatangani Wakil Komandan Korps Brimob Brigadir Jenderal Anang Revandoko.Pasukan Brimob di seluruh Indonesia diminta siap dalam menerapkan status siaga I untuk mengantisipasi gangguan keamanan dalam pemilihan kepala daerah serentak 2017. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	
	<link>http://news.detik.com/berita/3333122/sambangi-mako-brimob-kapolri-waspadai-mobilisasi-massa-terkait-pilgub-dki</link>
</artikel>