<artikel>
	<id>POL_PK_01_1133</id>
	<judul>Jelang Pilgub DKI 2017, Masyarakat Diimbau Jangan Terpancing Provokasi SARA</judul>
	<tanggal>08/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>Masyarakat Diimbau Jangan Terpancing Provokasi SARA, isu SARA, persaingan tokoh</kata_kunci>
	<isi>Menjelang Pilgub DKI 2017, masyarakat ibu kota diminta tidak terpancing upaya-upaya provokasi di tengah persaingan para tokoh, kelompok tertentu, maupun dari partai politik. Apalagi provokasi yang mengandung SARA. ”Menurut kami tidak ada persoalan SARA selama ini. Misalnya menyangkut Ahok (petahana Basuki Tjahaja Purnama). Yang dikritisi berbagai pihak itu kan dugaan korupsi dan etika dia,” kata Ketua Umum Badan Relawan Nusantara (BRN), Adysa Girsang kepada Jawa Pos kemarin. Dia mengakui bahwa BRN merupakan salah satu pihak yang paling sering menyoroti kinerja Ahok. Tetapi, dia juga mengajak agar masyarakat bisa menilai sendiri. ”Apakah pernah BRN mengangkat SARA?,” tanya salah satu bakal calon gubernur pada Pilgub DKI 2017 tersebut. Secara pribadi, Adysa juga mengaku belum pernah mendengar ada tokoh-tokoh lain yang mengangkat SARA. Oleh sebab itu, dia mengimbau agar masyarakat harus hati-hati. ”Kalau ada kabar-kabar beredar menyangkut SARA, teliti dulu, tanya kepada ahlinya, jangan percaya begitu saja,” imbau dia. Hal senada juga diucapkan Ferry Noor, ketua relawan tim pemenangan Yusril Ihza Mahendra. Dia mengatakan, jagoannya juga tidak pernah mengangkat masalah SARA. Justru Yusril kerap difitnah memainkan isu SARA. Pada kenyataannya, kata dia, Yusril tidak pernah mengkritik lawan dengan isu SARA. Sejauh ini juga beberapa langkah mencolok Yusril adalah membela pengelola TPST Bantar Gebang. Lalu membela para warga yang terancam digusur paksa Pemprov DKI. ”Selebihnya dia bersosialisasi dengan mengedepankan moral dan aturan yang berlaku,” jelas dia. Ferry mengingatkan, Yusril sangat sering menyatakan bahwa keberagaman di Indonesia adalah kenyataan yang harus diterima dan dipertahankan. Dengan demikian menjaga kerukunan di Negara ini adalah kewajiban semua pihak. Sementara itu, Ketua Bawaslu DKI Mimah Susanti memastikan masalah SARA sudah dibahas sebagai suatu hal yang bisa memicu konflik pada Pilgub nantinya. Dia menuturkan, pihaknya terus mengedukasi masyarakat agar tidak mudah terpengaruh provokasi. Masyarakat juga akan dilibatkan secara langsung dalam pengawalan pelaksanaan Pilgub mendatang. ”Kami ajarkan bagaimana caranya mengawasi. Caranya mengumpulkan bukti dan membuat laporan,” jelas dia. Bawaslu berharap Pilgub DKI bisa berjalan dengan sebaik-baiknya. Persoalan-persoalan yang pernah terjadi di Pilgub sebelumnya harus menjadi pelajaran agar tidak terluang kembali. ”Sudah ada pemetaan masalah. Sejauh ini semua berjalan dengan baik,” katanya. Ketua JPPR, Masykuruddin Hafidz menambahkan, tokoh-tokoh, kelompok, maupun partai politik harus menjadi motor melawan berbagai upaya provokasi. ”Kami berharap mereka bersaing sehat. Dengan begitu provokasi tidak akan berdampak,” ucap dia.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/05/08/27298/jelang-pilgub-dki-2017-masyarakat-diimbau-jangan-terpancing-provokasi-sara</link>
</artikel>