<artikel>
	<id>POL_PK_01_319</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kampanye di Pasar Minggu, Anies Ikut Main Marawis</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kampanye, pilkada, DKI, anies, marawis</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta, Anies Baswedan, berkampanye di Jalan Amil, Pasar Minggu, Jakarta Selatan, hari ini, Rabu, 9 November 2016. Setelah menyampaikan program-program kerja dan menjawab pertanyaan sejumlah warga, ibu-ibu dari Majelis Taklim Rasyifulana memainkan marawis untuk Anies. Mulanya, Anies memperhatikan permainan marawis ibu-ibu yang kompak berpakaian gamis berwarna merah muda itu. Tak lama kemudian, Anies pun ikut bergabung di tengah-tengah mereka dan memainkan salah satu rebana kecil milik seorang wanita di sebelahnya. Anies tampak tidak canggung mengikuti ritme rebana yang dipukulnya. Bahkan dia juga begitu lancar memainkan rebana sambil menyanyikan lagu kasidah. Setelah memainkan marawis, sejumlah awak media pun menanyakan sikap Anies yang tampak menikmati kegiatan tersebut. "Iyalah enjoy! Saya suka main gendang dari dulu," katanya. Anies mengatakan sebelumnya ia tidak pernah mengikuti kegiatan marawis secara khusus. Namun, jika sedang mendatangi acara yang memainkan marawis, Anies mengaku suka ikut bermain. "Dulu SMP-SMA suka ada kegiatan, ikut main. Jadi saya bisa merasakan ritmenya," ucapnya. Dalam kegiatan kampanye tersebut, ibu-ibu majelis taklim meminta Anies mendukung kegiatan mereka. Selain itu, mereka menceritakan soal bantuan yang dijanjikan pemerintah tapi belum diberikan hingga kini. Anies mengatakan dia belum menjadi gubernur dan belum bisa mengecek soal bantuan tersebut. Namun dia meminta ibu-ibu itu mendoakannya supaya terpilih menjadi gubernur sehingga bisa membantu menagihkan janji tersebut. Seandainya terpilih, Anies berjanji mendukung kegiatan majelis taklim. "Bantuan alat dapat, bisa juga dalam bentuk kegiatan rutin. Sehingga yang penting, kegiatan majelis taklim jadi makin semarak dan menarik," tuturnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/11/09/348818989/kampanye-di-pasar-minggu-anies-ikut-main-marawis</link>
</artikel>