<artikel>
	<id>POL_PK_01_1057</id>
	<judul>Dugaan Lakukan Pelanggaran Terbanyak, Ini Kata Agus Yudhoyono</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>bawaslu merilis pasangan calon gubernur dan wakil gubernur, agus-sylvi, pelanggaran kampanye</kata_kunci>
	<isi>Badan Pengawas Pemilu (Bawaslu) DKI Jakarta, merilis pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur dengan nomor urut satu, Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni paling banyak melakukan dugaan pelanggaran saat kampanye. Menanggapi itu, Agus mengaku aneh kalau disebut melakukan pelanggaran kampanye. Pasalnya, dia sudah cukup maksimal menaati setiap peraturan dari Bawaslu. "Saya dan Bu Sylvi berusaha menepati semua ketentuan Bawaslu," ujar Agus di Pasar Paseban, Jakarta, Jumat (11/11). Sebelumnya, Ketua Bawasl DKI Jakarta Mimah Susanti menjelaskan, pihaknya menemukan sejumlah dugaan pelanggaran kampanye yang dilakukan tiga pasang calon gubernur-calon wakil gubernur pada Pilkada DKI 2017. Dugaan pelanggaran itu ditemukan sejak 28 Oktober atau awal dimulainya kampanye. Berdasarkan data Bawaslu, dugaan pelanggaran paling banyak ditemukan terhadap calon Gubernur-Wakil Gubernur nomor urut satu, Agus Harimurti Yudhoyono-Sylviana Murni, sebanyak 15 dugaan pelanggaran. Dugaan pelanggaran tersebut berupa keberadaan relawan yang belum terdaftar, tidak ada izin kampanye, keterlibatan anak-anak, dan pemasangan alat peraga kampanye (APK) yang tidak sesuai dengan ketentuan. Selanjutnya, pengawas menemukan dugaan pelanggaran Gubernur-Wakil Gubernur nomor urut dua, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat, sebanyak enam dugaan pelanggaran. Dugaan pelanggaran yang dilakukan berupa penggunaan fasilitas negara, relawan belum terdaftar, dan kegiatan yang tidak memiliki izin kampanye. Adapun Gubernur-Wakil Gubernur nomor pemilihan tiga, Anies Baswedan-Sandiaga Uno, diduga melakukan enam pelanggaran kampanye. Dugaan pelanggaran itu ialah dugaan politik uang, keterlibatan anak-anak, penggunaan tempat ibadah, dan tidak ada izin kampanye. Kampanye Pilgubr DKI berlangsung mulai 28 Oktober 2016 hingga 11 Februari 2017. Pemungutan suara akan digelar pada 15 Februari 2017.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/11/63669/dugaan-lakukan-pelanggaran-terbanyak-ini-kata-agus-yudhoyono</link>
</artikel>