<artikel>
	<id>POL_PK_01_1068</id>
	<judul>Golkar Memanas, Pengurus DKI Pasang Badan Menangkan Ahok</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pengurus DKI Pasang Badan Menangkan Ahok, dukungan terhadap ahok, evaluasi terhadap pencalonan ahok</kata_kunci>
	<isi>Pergolakan di internal Partai Golkar kian memanas, setelah jajaran pengurus Dewan Pembina partai berlambang pohon beringin itu mendesak dilakukan evaluasi terhadap pencalonan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok). Bukti dari barisan DPD I DKI Jakarta berupaya mempertahankan kebijakan politik di Pilkada DKI Jakarta tersebut. Ketua DPD Partai Golkar DKI Jakarta, Fayakhun Andriadi mengaku tidak percaya partai berlogo beringin akan mengevaluasi dukungan ke Ahok di Pilgub DKI 2017. Menurut Fayakhun, dukungan Partai Golkar sudah final, dan kemungkinan besar tidak akan bisa ditarik. Terlebih lagi mesin-mesin sudah bergerak untuk memenangkan Ahok menjadi pemimpin di Ibu Kota. "Mesin partai di lingkup Golkar DKI juga jalan terus. Arahnya satu, memenangkan kandidat yang diusung, yaitu Bung Ahok," ujar Fayakhun saat dihubungi, Rabu (9/11). Sebelumnya, Anggota Dewan Pembina Partai Golkar, Fahmi Idris mengatakan, beberapa Kader Partai Golkar meminta agar partai berlogo pohon beringin melakukan evaluasi terhadap dukungan kepada petahana calon Gubernur DKI Jakarta, Ahok di Pilgub DKI 2017 mendatang. Menurut dia, beberapa kader Partai Golkar jadi bereaksi meminta evaluasi dukungan ulang karena Ahok tersangkut kasus dugaan penistaan agama. Mantan Menteri Tenaga Kerja dan Transmigrasi (Menakertrans) tersebut juga mengaku, bisa saja dalam evaluasi tersebut Partai Golkar memutuskan menarik dukungan terhadap mantan Bupati Belitung Timur itu di ajang Pilgub DKI Jakarta. Menurut Fahmi dalam politik segala sesuatu bisa terjadi. Apalagi kalau ditambah dengan makin buruknya situasi terkait kasus yang menimpa Ahok. Sementara di tempat terpisah, Sekretaris Dewan Pembina Partai Golkar Fadel Muhammad, mengaku akan mengusulkan kepada pada partainya agar menyelenggarakan rapat internal, terkait evalusi dukungan kepada Ahok. Sekadar informasi, Partai Golkar bersama dengan Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Partai Nasional Demokrat (Nasdem) dan Partai Hati Nurani Rakyat (Hanura) resmi mengusung Ahok dalam Pilgub DKI Jakarta 2017 mendatang.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/09/63262/golkar-memanas-pengurus-dki-pasang-badan-menangkan-ahok</link>
</artikel>