<artikel>
	<id>POL_PK_01_211</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Hujan Deras, Agus Yudhoyono Nekat Lompat Panggung</judul>
	<tanggal>23/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>agus, agus yudhoyono, agus-sylvi, relawan</kata_kunci>
	<isi>Calon Gubernur DKI Jakarta, Agus Harymurti Yudhoyono, bersemangat saat menghadiri deklarasi pendukungnya di Stadion Tugu, Jakarta Utara, Ahad, 23 Oktober 2016. Datang tanpa didampingi calon wakilnya, Sylviana Murni, Agus terlihat luwes membaur dengan puluhan relawan yang mendukungnya. Saat memberikan sambutan di podium, sebagian besar relawan keluar dari tenda untuk melihat Agus lebih jelas. Padahal, hujan deras mengguyur. "Inilah gubernur gue. Pilih dia, selalu setia dukung Agus-Sylvi," kata mereka menyanyikan yel-yel berulang kali. Agus yang ikut joget di atas panggung, lalu memberi aba-aba kepada pendukung yang berada di bawahnya. "Maju-maju, saya mau lompat," kata Agus. Pendukungnya pun merapatkan barisan ke depan. Tanpa pikir panjang, Agus langsung menjatuhkan diri ke barisan penonton di depannya. Terdengar pekik keras dari para relawan perempuan yang melihat aksi Agus. Agus berhasil ditangkap oleh tangan-tangan relawan di baris depan. Tubuhnya diangkat-angkat sambil mereka menyanyikan yel-yel dukungan untuk Agus. Tak beberapa lama, tubuh Agus yang kehujanan akhirnya diturunkan. Begitu turun, Agus jadi rebutan pendukungnya. Banyak yang meminta salaman dengan dia. Tak sedikit pula yang meminta foto selfie. Terutama para ibu-ibu yang terpesona dengan rupa ganteng anak mantan Presiden Indonesia itu. Deklarasi pendukung Agus-Silvy di Stadion Tugu dihadiri beberapa forum relawan, di antaranya adalah Relawan Pancasila Jakarta Utara, Relawan North Jakarta, Relawan Santri Progresif, dan Relawan Wong Kito Jakarta Utara.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/23/348814404/hujan-deras-agus-yudhoyono-nekat-lompat-panggung</link>
</artikel>