<artikel>
	<id>POL_PK_01_0726</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lari di Bawah Guyuran Hujan, Sandiaga Uno Bantah Disebut Tebar Pesona</judul>
	<tanggal>23/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>lari guyuran hujan, Sandiaga Uno, tebar pesona, kampanye, kampanye cagub DKI, kampanye Sandiaga Uno, pilkada Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Bakal cawagub DKI Jakarta Sandiaga Uno mengikuti ajang lari Jakarta Marathon 2016. Meski diguyur hujan, Sandiaga berhasil menyelesaikan finis di nomor 21 K atau half marathon.

Sandiaga mulai start di kawasan Monumen Nasional, Jakarta Pusat, Minggu (23/10/2016) sekitar pukul 05.00 WIB. Ia mengenakan kaos berwarna biru dengan tulisan 'Indonesia Berlari Untuk Berbagi'.

Bakal cawagub yang diusung oleh partai Gerindra dan PKS itu tak berlari sendiri. Ia ikut berlari bersama 100 orang rekannya dari komunitas 'Indonesia Berlari Untuk Berbagi'.

Rute yng dilewati Sandi yakni mulai dari Monas, Jalan Budi Kemuliaan, Jalan Hayam Wuruk, Jalan Katedral, Jalan Medan Merdeka Barat, Jalan MH Thamrin, Jalan Imam Bonjol dan kembali finis di Monas.

Ia berhasil menempuh jarak 21 km dengan catatan waktu sekitar 2 jam 30 menit. Usai berlari di bawah guyuran hujan, Sandi mengungkap tetap merasa senang mengikuti kegiatan lari.

"Oh enak. Seru banget. Kita Run for Charity ada 100 runners untuk mendapatkan begitu banyak yang memerlukan bantuan dan uluran tangan. Oleh karena itu kita sama-sama hari ini menyelesaikan Jakarta Marathon," kata Sandi di kawasan Monas, Jakarta Pusat.

"Saya akan membantu yayasan zakat di pesisir pantai, nelayan di Pulau Seribu dan juga sungai-sungai pelestarian," lanjutnya.

Ia pun menolak jika kegiatan lari yang dilakukannya adalah ajang untuk menebar citra di masyarakat. "Enggak tebar pesona kok," ucap Sandi.

Usai finis, Sandi beristirahat bersama para pelari lainnya. Ia akan kembali melanjutkan agendanya untuk bertemu warga etnis Tionghoa di kawasan Glodok, Jakarta Barat.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://news.detik.com/berita/d-3327168/lari-di-bawah-guyuran-hujan-sandiaga-uno-bantah-disebut-tebar-pesona</link>
</artikel>