<artikel>
	<id>POL_PK_01_0438</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pesona Artis dan Pilkada DKI 2017</judul>
	<tanggal>17/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tim pemenangan, Basuki Tjahaja Purnama, Ahok, Djarot Saiful Hidayat, Pilkada DKI Jakarta 2017, dunia politik, Partai Nasdem, kader, Anies Baswedan, Sandiaga Uno, artis</kata_kunci>
	<isi>Kemunculan nama Sophia Latjuba dalam tim pemenangan pasangan Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat pada Pilkada DKI Jakarta 2017 bisa dibilang mengejutkan. Soalnya, sebelumnya tidak banyak yang tahu Sophia telah terjun ke dunia politik. Sophia ternyata telah menjadi kader Partai Nasdem, salah satu partai pengusung Ahok. Keikutsertaannya sebagai juru bicara dalam tim sukses pun mewakili Partai Nasdem. "Saya ditunjuk oleh Nasdem karena partai-partai (pendukung) menunjuk anggotanya untuk menjadi tim sukses Pak Ahok dan Pak Djarot. Nah saya dari Nasdem," kata Sophia ketika datang ke Balai Kota DKI Jakarta, Jalan Medan Merdeka Selatan, Jumat (14/10/2016). Sophia sendiri mengaku baru bergabung dengan Nasdem sekitar satu bulan terakhir. Ketika diajak masuk dalam tim pemenangan, Sophia mengaku langsung menerima. "Saya langsung bersedia. Karena dari dulu sudah mengikuti kerja Pak Ahok dan saya mengikuti perkembangan Jakarta dan saya sangat puas sebagai warga negara," ujar Sophia. Menurut Sophia, tidak ada alasan untuk menolak tawaran tersebut karena pasangan petahana memiliki kinerja yang baik. Menurut dia, pekerjaan Ahok dan Djarot harus dilanjutkan. Warga harus memberikan waktu lebih agar Ahok dan Djarot bisa menyelesaikan pekerjaannya. "Saya enggak tahu bagaimana Jakarta kalau enggak dipimpin sama Ahok. Saya pesimis," kata dia. Tidak hanya pasangan Ahok dan Djarot yang menggaet artis dalam tim pemenangan. Pasangan Anies Baswedan dan Sandiaga Uno juga sedang berusaha menggaet salah seorang artis. Sandiaga sedang mendekati Olla Ramlan. Olla memang tidak dijadikan tim sukses karena susunan tim sudah diberikan kepada KPU DKI. Namun, Sandiaga ingin menjadikan Olla sebagai tim ahlinya dalam program ekonomi kreatif yang sedang disusunnya. Dia menilai, sosok Olla bisa menginspirasi dan memiliki pengalaman dalam industri kreatif. Sandiaga mengatakan telah menawarkan posisi tersebut. Namun Olla, kata Sandiaga masih pikir-pikir. "Dia (Olla) bukan sebagai juru bicara tapi tim panel ahli untuk memberikan masukan kepada Anies-Sandiaga bagaimana menciptakan kebijakan yang lebih berpihak kepada pelaku ekonomi kreatif," kata Sandiaga. Sandiaga menjelaskan, saat ini dirinya juga fokus untuk menggarap program ekonomi kreatif. Menurut dia, peran para pelaku ekonomi kreatif tersebut bisa lebih besar dan bisa menjadi andalan jika ada kebijakan yang benar-benar memihak mereka. Sandiaga mengatakan ada sejumlah artis yang telah dihubungi untuk menjadi tim ahlinya. Sayang, Sandiaga belum mau mengungkapkan nama-nama artis itu selain Olla. Menurut laporan Tribunnews.com, Olla mengaku masih mau pikir-pikir dulu terkait tawaran Sandiaga itu. Dia ingin berdiskusi dulu dengan suaminya, Aufar Hutapea, yang juga sudah masuk ke dunia politik. "Saat ini sih saya masih belum bisa komentar apa-apa karena ini masalah politik saya harus konsultasi sama suami saya dulu. Dia kan yang lebih tahu," ujar Olla. Sementara dari pasangan Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni belum terdengar ada nama dari kalangan artis yang masuk tim atau pendukung tim pemenangan. Namun, kehadiran istri Agus, Annisa Pohan, dalam setiap aktivitas suaminya, menimbulkan daya tarik sendiri. Saat Annisa mendampingi Agus turun ke masyarakat, ia selalu menjadi pusat perhatian. Warga, kebanyakan para ibu, suka mengajak Annisa mengobrol dan berfoto bersama. Meski demikian, Agus menegaskan Annisa tidak masuk dalam jajaran tim sukses. Sebagai istri, Annisa Pohan sudah otomatis menjadi pendukungnya. "Kalo Annisa Pohan istri saya sendiri, bukan timses. Pasti satu paket dengan saya," kata Agus. Agus membuka pintu bagi artis bergabung dalam tim pemenangannya. Agus tak menampik bahwa keberadaan artis dalam tim pemenangan membawa pengaruh positif. "Boleh-boleh saja, kami pun ada teman-teman selebriti yang mungkin akan bergabung dengan kami. Itu akan kami terima dengan tangan terbuka, kami senang sekali," kata Agus. Namun dia menekankan bahwa semua profesi diperlukan dalam timnya. Ia tak ingin disebut memanfaatkan selebriti untuk mendulang suara.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/10/17/08082131/pesona.artis.dan.pilkada.dki.2017</link>
</artikel>