<artikel>
	<id>POL_PK_01_1043</id>
	<judul>Dulu Ngotot Dukung Ahok, Kini Mau Dievaluasi, PPP Djan Faridz Plinplan</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>evaluasi dukungan terhadap ahok, kasus dugaan penistaan agama</kata_kunci>
	<isi>Partai Persatuan Pembangunan (PPP) kubu Djan Faridz berencana akan melakukan evaluasi dukungan terhadap petahana calon Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilgub DKI. Wakil Sekretaris Jenderal (Wasejken) Partai Persatuan Pembangunan (PPP) kubu Romahurmuziy, Achmad Baidowi menilai, sikap kubu Djan Faridz sudah menunjukkan sikap yang tidak punya pendirian. Padahal jauh-jauh hari sudah mendeklarasikan secara resmi mendukung Ahok di Pilgub DKI. "Dukungan tersebut menunjukkan sikap politik yg plinplan, karena mengambil langkah tanpa kalkulasi dan mendengar suara akar rumput," ujar Baidowi kepada JawaPos.com, Senin (14/11). Anggota Komisi II DPR tersebut menambahkan, sikap kubu Djan Faridz tersebut tidak berpengaruh ke PPP. Karena partai berlogo Kakbah sudah solid mendukung pasangan Agus Harimurti Yudhoyono- Sylviana Murni di Pilgub DKI. "Sejak awal kader PPP yang asli terdiri dari ulama, habib, pimpinan pondok tidak ada yang mencalonkan Ahok," katanya. Sebelumnya, Sekretaris Jenderal (Sekjen) PPP kubu Djan Faridz, Achmad Dimyati Natakusumah menegaskan partainya melakukan evaluasi terhadap dukungan ke petahana Gubernur DKI Jakarta, Ahok di Pilgub DKI 2017 mendatang. Menurut Dimyati evaluasi tersebut, karena mantan Bupati Belitung Timur tersebut diduga telah melakukan penistaan agama dengan mengutip surat Al Maidah ayat 51 beberapa waktu lalu. Sekadar informasi, kasus dugaan penistaan agama ini bermula saat Gubernur DKI Jakarta Ahok dalam kunjungannya ke Kepulauan Seribu mengimbau masyarakat agar tidak terpengaruh dengan politisasi ayat suci Alquran menggunakan Surat Al Maidah ayat 51, yang mengharuskan umat Islam tidak memilih pemimpin non-muslim.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/14/64187/dulu-ngotot-dukung-ahok-kini-mau-dievaluasi-ppp-djan-faridz-plinplan</link>
</artikel>