<artikel>
	<id>POL_PK_01_1102</id>
	<judul>Sah! Ridwan Kamil Batal Bertarung di Pilgub DKI 2017</judul>
	<tanggal>29/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>ridwan kamil dalam pilkada DKI Jakarta 2017, keputusan ridwan kamil tidak ikut pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Teka-teki maju atau tidaknya Ridwan Kamil dalam bursa pemilihan gubernur DKI Jakarta pada 2017 mendatang terjawab sudah. Walikota Bandung tersebut akhirnya mengambil keputusan untuk tidak ikut bertarung sebagai bakal calon orang nomor satu Ibu Kota tersebut. Pengumuman keputusan tersebut disampaikan Kang Emil, sapaan Ridwan Kamil, melalui akun media sosial Facebook miliknya. "Mohon maaf, walau kesempatan itu ada, saya memutuskan untuk tidak maju ke pemilihan Gubernur DKI 2017. Ini alasannya, mohon dibaca dengan seksama. Semoga Jakarta bisa memilih pemimpin terbaik tahun depan. Hatur nuhun," tulis Ridwan Kamil, Senin (29/2). Postingan tersebut berisi 17 paragraf dengan penjabaran daya tarik menjadi pemimpin Jakarta, hingga alasan Ridwan Kamil mengurungkan niat. "Sedemikian besarnya magnet Jakarta sebagai kepusatan atas banyak hal, tidaklah heran jika menjadi Gubernur Jakarta menjadi incaran utama panggung politik. Pak Jokowi mundur dari Solo untuk menjadi Gubernur Jakarta tahun 2012 yang kemudian menjadi Presiden Republik Indonesia di tahun 2014. Pak Ahok mundur dari anggota DPR untuk berpasangan dengan Pak Jokowi. Pak Alex Nurdin mundur sebagai Gubernur Sumsel, dan balik lagi ketika kalah. Tahun depan pak Ahok pun bersiap untuk pemilihan berikutnya. Dan karena satu dan lain hal, tawaran dan kesempatan itu pun datang kepada saya," tulisnya. Dalam sambungannya Kang Emil mengisyaratkan kebimbangannya untuk akhirnya mengambil keputusan. Di mana banyak faktor yang juga membuatnya bingung maju atau tidak sebagai calon gubernur DKI Jakarta. Mulai dari tiga bulan terakhir intensitasnya mendengar masukan langsung dari Presiden, Ketua MPR, Ketua DPR, Ketua DPD, termasuk berdiskusi hangat dengan Prabowo Subianto. Ditambah lagi popularitas dan elektabilitas yang kian menanjak di Ibu Kota. "Itulah kenapa selama 3 bulan terakhir saya tidak langsung menyatakan iya atau tidak terhadap tawaran menjadi calon Gubernur DKI," ungkapnya. Mengenai peluang menang dalam Pilgub DKI Jakarta, Kang Emil pun optimis. Dia menegaskan tidak ikut dalam Pilkada bukan lantaran takut kalah. Namun murni karena lebih memilih memimpin Bandung. "Masalah batin saya hanya satu. Saya belum selesai menunaikan tugas sebagai Walikota Bandung. Andai pilkada di Indonesia ini bisa serempak awal dan akhirnya, tentu tidak akan ada dilema seperti ini. Jika pilkada bisa serempak semua, tidak akan ada stigma pemimpin kutu loncat bagi mereka yang ingin mengabdi ke jenjang lebih tinggi. Dan jika mengikuti hawa nafsu dan hitungan matematika pilkada, pastilah saya tidak banyak berpikir panjang. Namun hidup tidaklah harus selalu begitu. Saya ingin bahagia tanpa mencederai. Saya ingin menang tanpa melukai," imbuh Ridwan Kamil.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/02/29/19487/sah-ridwan-kamil-batal-bertarung-di-pilgub-dki-2017</link>
</artikel>