<artikel>
	<id>POL_PK_01_1110</id>
	<judul>Risma Maju di Pilkada DKI, Ahok Bisa Keok</judul>
	<tanggal>19/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>pilkada DKI Jakarta 2017, head to head, tri rismaharini, hasil survei</kata_kunci>
	<isi>Pilkada DKI 2017 jika diikuti oleh dua pasang dengan maka tingkat keterpilihan Basuki Tjahaja Purnama bisa turun di bawah 50 persen. Turunnya tingkat keterpilihan calon petahana itu, jika dia bersaing head to head dengan Tri Rismaharini, Walikota Surabaya. Hal itu didapatkan dari survey yang dilakukan Lembaga Survey Manilka. Managing Director Manilka Herzaky Mahendra Putra menuturkan, saat ini elektabilitas Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama memang masih unggul. Tapi kalau Pilkada hanya diikuti oleh dua pasang kandidat, maka tingkat keterpilihannya bisa merosot. Untuk saat ini dari survei Manilka, Risma mendapatkan suara 34,3 persen. Sedangkan suara Ahok tidak sampai 50 persen dan sisanya responden yang masih ragu untuk menentukan pilihannya. "Tri Rismaharini merupakan penantang serius karena persentase elektabilitas Ahok menjadi di bawah 50 persen yang berarti pilkada DKI Jakarta akan berlangsung dua putaran," ujar Herzaky Mahendra Putra, di Hotel Cemara, Jakarta Pusat, Minggu (19/6). Sebagaimana diketahui, ketentuan Pilkada di DKI tidak sama dengan daerah lain. Di Jakarta calon yang menang harus bisa memperoleh suara 50 persen tambah 1 sebagai disebutkan dalam UU nomor 29 tahun 2007 tentang DKI Jakarta. Selain itu yang menyebabkan Ahok bisa disalip oleh rivalnya, kyani isu kemacetan lalu lintas dan pengangguran di Ibu kota. Kedua isu itu dapat dimanfaatkan oleh calon penantang Ahok untuk mengalahkannya. Sebab masyarakat tidak puas terhadap kinerja Pemerintah DKI terhadap dua masalah ini. "Ini bisa dimanfaatkan penantang Ahok untuk maju menjadi penantangnya," tambahnya. Dalam Pilkada ini, kata Herzaky Mahendra Putra, masyarakat tidak memedulikan kandidat yang maju dari jalur parpol atau independen. "Kalau maju independen atau parpol sama saja, tidak mempengaruhi elektabilitas Ahok," imbuhnya. Selain itu, dalam survei Manilka, kriteria gubernur yang diinginkan warga Jakarta paling tinggi menginginkan pemimpin yang merakyat. Nomor dua ditempati kriteria yang jujur dan bersih. "Ini bisa mengganggu elektabilitas Ahok, mengingat ia sedang gencarnya melakukan penggusuran terhadap warga Jakarta," tandasnya.</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/06/19/35083/risma-maju-di-pilkada-dki-ahok-bisa-keok</link>
</artikel>