<artikel>
	<id>POL_PK_01_0109</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Djarot Soal Kehadiran Wali Kota Jakbar: Dia Pastikan Kondisi Aman</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Djarot,Wali Kota Jakbar,Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta, kampanye, pilkada, pilkada Jakarta, pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat hari ini telah menghadiri undangan Pawas Jakarta Barat. Dia mengatakan, kehadiran Wali Kota Jakarta Barat di kampanyenya untuk menanyakan kodisi setelah adanya aksi penolakan terhadapnya.Hal ini disampaikan Djarot usai menghadiri pemanggilan Panwas Jakarta Barat di Kantor Sekretariat Panwas Jakarta Barat di Jalan Raya Kebon Jeruk No. 64, Kebon Jeruk, Jakarta Barat, Senin (14/11/2016)."Di tempatnya Pak Haji Saman itu tidak ada kampanye, tidak ada penyampaian visi misi, tidak ada ajakan orang lain untuk memilih kami. Pak Wali Kota hadir untuk pada saat itu, untuk memastikan apakah kondisinya aman. Saya bilang aman, tenang saja, tidak apa-apa," jelas Djarot.Sebelumnya, Djarot sempat ditolak sekelompok warga saat melakukan kampanye di Kembangan Utara, Jakarta Barat. Dia menegaskan, bahwa kampanye yang dilakukan saat itu adalah legal dan telah memiliki surat resmi."Tadi sudah saya jelaskan, bahwa kejadian dengan Pak Haji Saman itu tidak terlepas dari jadwal kampanye yang sudah ditentukan oleh kita, dan sudah ada suratnya. Jadi kegiatan kami itu legal, sah," jelasnya lagi.Saat terjadi penolakan, Kapolres Jakarta Barat sempat hadir untuk mengamankan situasi. Setelah itu, bersama timnya, Djarot melakukan kunjungan ke seorang tokoh masyarakat bernama Haji Saman. Kapolres Jakarta Barat bersama Walikota Jakarta Barat juga ikut hadir di tempat tersebut."Ternyata Pak Kapolres mengikuti kami dan kemudian setelah itu bersama-sama Pak Wali datang silaturahim di situ," katanya.Djarot menegaskan, bahwa di rumah tokoh masyarakat Haji Saman tidak ada kampanye dan penyampaian visi dan misi. Pihaknya bersama Wali Kota Jakarta Barat hadir untuk melakukan silaturrahmi."Setalah itu, setelah kejadian di Kembangan Utara, memang kami mau silaturrahim ke tempatnya Pak Haji Saman. Saya kesana karena Pak Haji Saman ini tokoh, tokoh Betawi. Tapi tidak dalam rangka kampanye ngumpulkan orang, tidak," tegasnya lagi.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://news.detik.com/berita/d-3345163/djarot-soal-kehadiran-wali-kota-jakbar-dia-pastikan-kondisi-aman</link>
</artikel>