<artikel>
	<id>POL_PK_01_255</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Survei Populi: Mayoritas Suku Betawi Pilih Ahok-Djarot</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>survei, betawi, ahok, djarot, pilkada</kata_kunci>
	<isi>Hasil survei yang dirilis Populi Center mengenai bertajuk Arah Suara Pemilih Pilgub DKI cukup mengejutkan. Mayoritas responden yang berasal dari suku Betawi justru akan memilih pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta inkumben, Basuki Tjahaja Purnama dan Djarot Saiful Hidayat, dalam pemilihan kepala daerah 2017. Dalam rilis survei yang diterima Tempo dari kantor Populi Center, Jakarta, Kamis, 6 Oktober 2016, sebanyak 34,9 persen responden suku Betawi memilih pasangan Ahok-Djarot. Sedangkan responden suku Betawi yang memilih Anies Baswedan-Sandiaga Uno hanya 29,4 persen dan Agus Harimurti Yudhoyono-Silvyana Murni 21,8 persen. Fenomena ini cukup menjadi anomali. Pasalnya, calon gubernur inkumben itu tercatat sering berbeda paham dengan kelompok masyarakat Betawi. Ahok pernah menuding organisasi masyarakat Badan Musyawarah Masyarakat Betawi ikut terlibat urusan politik dalam pemilihan kepala daerah DKI Jakarta 2017. "Mereka bilang, Gubernur Jakarta harus orang Betawi. Itu udah enggak betul," kata Ahok di Balai Kota pada Selasa, 6 September 2016. Direktur Populi Center Usep S. Ahyar sendiri menampik bahwa survei yang diadakan oleh lembaganya bermasalah. "Silakan saja diuji dan diaudit kalau perlu," ujar Usep di Jakarta, Kamis, 6 Oktober 2016. Tidak hanya suku Betawi, mayoritas responden dari lima suku lain menyatakan akan memilih pasangan Ahok-Djarot. Kelimanya adalah suku Jawa sebesar 54,6 persen, suku Sunda (48,6 persen), suku Minang (37,5 persen), suku Tionghoa (74,2 persen), dan suku Batak (54,5 persen). Pasangan Anies-Sandiaga hanya unggul pada responden suku Bugis dengan 50 persen. Sedangkan pasangan Agus-Silvyana unggul pada responden suku Melayu dengan 42,9 persen. Meskipun demikian, menurut Populi Center, temuan tersebut hanya bersifat indikatif, mengingat jumlah responden yang terbatas. Survei dilakukan terhadap 600 responden di 60 kelurahan di Jakarta. Survei juga dilakukan dengan metode multi-stage random sampling (MRS) dengan margin of error kurang lebih 4 persen dan tingkat kepercayaan 95 persen.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://metro.tempo.co/read/news/2016/10/06/083810241/survei-populi-mayoritas-suku-betawi-pilih-ahok-djarot</link>
</artikel>