<artikel>
<id>OLA_BT_09_877</id>
<judul>Kevin/Markus Juara China Super Series Premier</judul>
<tanggal>20/11/16</tanggal>
<kata_kunci>kevin/markus,juara,china,super,series,premier</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Ganda putra Indonesia Kevin Sanjaya/Markus F. Gideon menjuarai China Terbuka Super Series Premier 2016 setelah menundukkan ganda Denmark Mathias Boe/Carsten Mogensen 21-18 22-20, Minggu (20/11).    Ini adalah gelar perdana di level Super Series Premier bagi pasangan nomor tujuh dunia tersebut.    Menghadapi lawan yang berperingkat nomor tiga dunia, Kevin/Markus pegang kendali di gim pertama dan langsung unggul 5-2. Mereka bermain rapih sementara musuh sering kali melakukan kesalahan sendiri.   Kevin/Markus tak terkejar dan kemudian menutup interval gim pertama dengan 11-7. Boe/Morgensen sempat menyamakan kedudukan menjadi 12-12 dan kemudikan malah berbalik unggul 12-14. Akan tetapi ganda putra Indonesia bekerja keras untuk kembali menyamakan kedudukan di angka 16-16.   Dari titik itu Kevin/Markus tak terkerjar dan kemudian menutup gim pertama dengan 21-18.   Berbeda dengan gim pertama, kedua pasangan bertarung ketat sejak awal dengan selisih poin yang nyaris tak pernah lebih dari dua. Sempat tertinggal 4-6, Kevin/Markus bisa merebut interval gim kedua dengan 11-9.   Kevin/Markus sebenarnya punya peluang untuk menutup kemenangan lebih awal setelah mendapatkan poin 20-16, akan tetapi beberapa kesalahan membuat lawan bisa menyamakan kedudukan jadi 20-20.   Pada akhirnya, Kevin/Markus mampu merebut dua poin beruntun dan merebut gim kedua sekaligus gelar juara China Terbuka Super Series.    Satu pasangan Indonesia lainnya yaitu Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir akan bertanding di final ganda campuran melawan pasangan tuan rumah Zhang Nan/Li Yinhui.                     (vws) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161120162430-170-173951/kevin-markus-juara-china-super-series-premier/
</link>
</artikel>