<artikel>
<id>OLA_BT_01_811</id>
<judul>Peparnas, Jabar Kantongi Emas dari Cabang Badminton  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>18/10/16</tanggal>
<kata_kunci>peparnas,,,jabar,kantongi,emas,cabang,badminton,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Jawa Barat meraih emas pertama cabang bulu tangkis beregu putra Pekan Paralimpik Nasional (Peparnas) XV/2016 Jawa Barat setelah mengalahkan Jawa Tengah 2-0 pada final di GOR Lodaya Kota Bandung, Selasa, 18 Oktober 2016. Jawa Tengah sebagai runner up berhak atas medali perak, sedangkan medali perunggu bersama diraih oleh Kalimantan Selatan dan Kalimantan Timur.  Kemenangan Jawa Barat diraih dari tunggal pertama, Hary Susanto, yang mengalahkan andalan Jawa Tengah, Fredy Setyawan, melalui pertandingan tiga set. Emas Jawa Barat dipastikan oleh kemenangan ganda Ukum/Hafizh yang mengalahkan ganda Jawa Tengah dengan sekor 21-12, 21-9.   Pada pertandingan yang disaksikan oleh istri Gubernur Jabar Ny Netty Prasetyani Heryawan itu, para atlet Jawa Barat tampil percaya diri. "Saya senang bisa menyumbangkan medali emas bagi Jabar. Lawan saya pada final Ferdy jauh lebih muda. Saya sempat terkuras di babak kedua, tapi bersyukur bisa meraih set penentuan," kata Hary.  Menurut dia, kekalahannya pada set kedua karena ia hilang konsentrasi sehingga menguntungkan lawan, tapi ia bangkit dan kembali meraih kemenangan pada perpanjangan set.  Ini berbeda dengan ganda Jawa Barat yang tampil mendominasi dan tidak memberikan kesempatan bagi ganda Jawa Tengah untuk bangkit. Pengamanan Ukum/Hafizh yang pernah bertemu dan menang lawan pasangan Jawa Tengah membuatnya lebih percaya diri. "Kami sudah tampil maksimal dan memang yakin menang. Kami sudah mempelajari kelemahan lawan karena pernah bertemu sebelumnya," kata Ukum.  Tim bulu tangkis Jabar mendapat pengalungan medali emas dari Netty Heryawan yang menyaksikan perjuangan mereka sejak partai pertama itu. *   ANTARA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/18/100813241/peparnas-jabar-kantongi-emas-dari-cabang-badminton
</link>
</artikel>