<artikel>
<id>OLA_BT_01_997</id>
<judul>Thomas-Uber Gagal, Pelatnas PBSI Harus Dievaluasi | Tempo Sport</judul>
<tanggal>26/05/12</tanggal>
<kata_kunci>thomas-uber,gagal,,,pelatnas,pbsi,dievaluasi,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta -  Juara dunia ganda putra 1997, Sigit Budiarta menilai penyebab utama kegagalan Indonesia di ajang Piala Thomas-Uber 2012 adalah sistem pelatihan di Pelatnas PBSI tidak berkesinambungan. "Program di sini setengah-setengah, jadinya tidak berkesinambungan. Untuk jangka panjang seperti apa," kata Sigit pada Tempo dalam acara Celebrity Smash di Jakarta, Sabtu, 26 Mei 2012.Di ajang Piala Thomas-Uber yang berlangsung di Wuhan, Cina, 20-27 Mei 2012, rombongan Tim Thomas Indonesia harus angkat koper lebih awal. Simon Santoso dan rekan-rekannya dikandaskan Tim Thomas Jepang dengan kedudukan 2-3 di perempat final. Sejak turnamen ini diselenggarakan 54 tahun lalu, baru kali ini Indonesia tak masuk semifinal. Sigit yang pernah berpasangan dengan Candra Wijaya, mengatakan program latihan di PBSI hanya berorientasi pada turnamen tertentu. Setelah turnamen selesai, lanjut dia, tidak ada program lanjutan. "Tidak tahu untuk dua atau lima tahun ke depan seperti apa. Sekarang fokus ke olimpiade setelah olimpiade lalu sudah," ujarnya. Program latihan, dia menambahkan, juga sering berubah setiap lima tahun sehingga tidak fokus.Ia menyarankan PBSI untuk memulai pelatnas Thomas dan Uber Cup lebih awal sehingga persiapan tidak terburu-buru dan atlet lebih siap tanding. Menurutnya, persiapan atlet menjelang Piala Thomas dan Uber kali ini terlalu singkat dan terburu-buru. "Pemain Thomas Cup dikumpulkan baru beberapa bulan lalu sedangkan negara lain mungkin sudah setahunan," katanya.PBSI, kata Sigit, juga harus melakukan evaluas dan pembenahan secara menyeluruh. Pengurus PBSI, atlet, dan pelatih harus bekerja sama untuk mengembalikan kejayaan bulutangkis Indonesia. "Kenapa kita stuck sementara negara-negara lain lebih maju daripada kita. Ini yang harus dijadikan bahan evaluasi," kata Sigit.Tim Uber Indonesia senasib dengan tim Thomas. Adriyanti Fidasari dan rekan-rekannya gagal melaju ke semifinal setelah dikandaskan Jepang 3-2 di perempat final Piala Uber. ANANDA W. TERESIA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2012/05/26/100406346/thomas-uber-gagal-pelatnas-pbsi-harus-dievaluasi
</link>
</artikel>