<artikel>
<id>OLA_BT_01_823</id>
<judul>Riky/Gloria Ditunggu Unggulan Pertama di Taiwan Master 2016  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>13/10/16</tanggal>
<kata_kunci>riky/gloria,ditunggu,unggulan,pertama,taiwan,master,2016,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Taipei Lolos ke partai perempat final Taiwan Masters 2016, pasangan ganda campuran, Riky Widianto/Gloria Emanuelle Widjaja, bakal berhadapan dengan unggulan pertama dari Singapura, Yong Kai Terry Hee/Tan Wei Han.  Pertarungan perebutan tiket semifinal di antara dua pasangan ini akan berlangsung Jumat, 14 Oktober 2016.   Riky/Gloria lolos ke perempat final setelah menaklukkan Ho Wai Lun/Yuen Sin Ying dari Hong Kong, 7-11, 11-7, 11-7, 11-4. Yong/Tan juga melewati pertandingan empat game dalam perjalanan menuju perempat final melawan Hung Ying Yuan/Hsieh Pei Shan dari Taiwan dengan skor 11-6, 11-5, 4-11, 11-7.  “Waktu awal game pertama, kami merasa permainan kami sudah enak. Tapi, ketika lawan menyamakan kedudukan 7-7, kami panik dan fokus kami hilang,” kata Riky.   “Pasangan Hong Kong ini memang cukup kuat. Kami dibuat capek di game kedua dengan permainan reli. Mereka punya modal tangan yang kuat dan banyak mendorong bola ke belakang,” ucap Gloria.   “Kami bersiap menghadapi unggulan pertama di perempat final. Sebelumnya, saya dan Riky sama-sama pernah bertemu dengan lawan itu, tapi dengan partner yang berbeda dan kami kalah. Yong pemain yang ulet dan rajin mengambil bola. Penempatan bola di belakang juga kencang, berbeda dengan Tan yang pukulannya lebih halus,” ujar Gloria.  Riky/Gloria merupakan satu-satunya wakil ganda campuran yang lolos ke perempat final. Sebelumnya, pasangan Edi Subaktiar/Richi Puspita Dili terhenti di babak 16 besar setelah ditaklukkan Danny Bawa Chrisnanta/Citra Putri Sari Dewi dari Singapura, 11-13, 9-11, 7-11.  Kini empat wakil Indonesia lolos ke perempat final. Selain Riky/Gloria, ada pasangan ganda putri Nisak Puji Lestari/Meirisa Cindy Sahputri. Dua pemain tunggal, yaitu Hanna Ramadini dan Shesar Hiren Rhustavito, juga berhasil merebut tiket perempat final.  BADMINTONINDONESIA.ORG | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/13/100811981/riky-gloria-ditunggu-unggulan-pertama-di-taiwan-master-2016
</link>
</artikel>