<artikel>
	<id>OLA_BT_09_649</id>
	<judul>TVRI Pertahankan Gelar Kejuaraan Bulu Tangkis Antar-Media</judul>
	<tanggal>7/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - TVRI Pusat kembali mempertahankan gelar Kejuaraan Bulu Tangkis Antar-Media (KBAM). Di partai final yang berlangsung di GOR Asia Afrika, Rabu (7/10/2015), TVRI mengalahkan Trans TV 2-1 

Walau menang, TVRI sempat tertinggal lebih dulu lewat partai pertama yang memainkan nomor ganda. Sumarjo/Slamet harus mengakaui keunggulan Widi Chandra/Yandi Muharam dua gim langsung 7-21, 6-21. TVRI berhasil menyamakan kedudukan menjadi 1-1 berkat kemenangan di partai kedua yang memainkan tunggal putra. Sofyan berhasil menang mudah atas tunggal Trans TV Kustar dengan skor 21-8, game kedua tidak dimainkan karena Kustar mengundurkan diri karena cedera.

Di partai penentu, ganda putra Ferdinand Fascal/Rides berhasil mengalahkan Robby Istanto/Sri Hartoko 21-17, 21-18. Dengan ini maka TVRI akan mewakili zona Jawa untuk tampil di grand final yang berlangsung di Kudus, Jawa Tengah.

Sebelumnya dibabak semi final TVRI menang 2-0 langsung atas NET TV, ganda pertama TVRI, Ferdinand Fascal/Rides menang rubber game, 20-22, 21-12 dan 21-19 sedangkan di nomor Tunggal Sofyan menang mudah atas Mangaratua 21-9, 21-10.

Sementara Trans TV di semifinal mengalahkan TV One 2-1. Angka pertama Trans TV disumbangkan pasangan Widi Chandra/Yandi Muharam yang menang mudah dari Sys/Arif 21-11, 21-3. TV One menyamakan kedudukan melalui pemain tunggalnya Filipus yang menang dua game 21-14, 21-21-13 atas Kustar. Pasangan Robby Istanto/Sri Hartoko akhirnya memastikan kemenangan untuk Trans TV setelah menang 21-13, 21-11 dari Budi/Angga.

Ketua panitia Daryadi mengaku puas dengan penyelenggaraan yang berlangsung semarak. Dia berharap konsistensi kejuaraan ini akan terus berlangsung. "Selamat kepada TVRI atas gelar juara yang berhasil mereka pertahankan. Mudah-mudahan kejuraan ini bisa terus digelar Djarum ke depannya," ujar Daryadi.

Setelah ini kejuaraan akan berlanjut ke Zona Indonesia Tengah di GOR Djarum, 8-9 Oktober. Zona ini meliputi wilayah Jawa Tengah, DI Yogyakarta dan Kalimantan. Kemudian Zona Indonesia Timur 12-13 Oktober di GOR Sudirman,Surabaya. Wilayah ini meliputi Jawa Timur, Bali, NTT, NTB, Sulawesi, Maluku dan Papua.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1051186/47/tvri-pertahankan-gelar-kejuaraan-bulu-tangkis-antar-media-1444217661</link>
</artikel>