<artikel>
	<id>OLA_BT_09_600</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Anggia/Ketut Kandas di Tangan Unggulan Pertama</judul>
	<tanggal>24/11/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Anggia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Ketut</kata_kunci>
	<kata_kunci>Unggulan</kata_kunci>
	<isi>
		JawaPos.com - Langkah pasangan ganda putri Indonesia, Anggia Shitta Awanda/Ni Ketut Mahadewi, terhenti di babak kedua Hong Kong Terbuka Superseries 2016. 

Mereka masih belum berhasil dalam menghadapi unggulan pertama, Misaki Matsutomo/Ayaka Tahashi asal Jepang. Anggia/Ketut kalah dua set langsung dengan 19-21 dan 11-21, Kamis (24/11).

Pada set pertama, perolehan poin berlangsung lebih ketat. Anggia/Ketut sempat beberapa kali mencuri poin untuk memimpin di lapangan. Namun akhirnya tetap belum berhasil menang. Memasuki set kedua, laju pasangan Jepang tak berhasil disusul oleh Anggia/Ketut. Mereka kalah 11-21.

“Di set pertama mereka kurang enak mainnya. Nggak diapa-apain mati sendiri. Jadi memang enggak ada reli-reli panjang. Tapi masuk ke set kedua, mereka benar-benar oke banget mainnya di lapangan. Dan kami juga banyak melakukan kesalahan,” kata Ketut.

“Mereka tipenya menyerang. Bola terusan mereka juga bagus banget dan cepat,” kata Anggia.

“Mereka mainnya cepat dan kuat. Di mana dua hal itu juga merupakan pondasi awal di ganda putri. Nggak ada bolongnya mereka, pertahanannya rapat,” ujar Ketut menambahkan.

Ini sebenarnya merupakan pertemuan kedua Anggia/Ketut dengan Matsutomo/Takahashi. Di French Open 2016, bulan lalu, Anggia/Ketut kalah 13-21 dan 18-21.

Anggia/Ketut kini kembali harus bersiap. Rangkaian turnamennya bulan ini belum selesai. Setelah Tiongkok Terbuka 2016 dan Hong Kong Terbuka 2016, mereka juga dijadwalkan turun di Makau Terbuka 2016 pada pekan depan.

“Ketahanan di lapangan kami harus lebih baik. Lebih berani dengan bola lanjutan. Tadi kami banyak kosongnya,” kata Anggia mengevaluasi penampilannya.

“Harapannya di Macau bisa memberikan hasil yang jauh lebih baik dibanding Tiongkok Terbuka dan Hong Kong Terbuka ini. Kami harus menjaga mental, soalnya di dua pertandingan kalah babak dua terus. Kami harus tetap bersemangat,” ujar Ketut.

“Tidur yang bener, istirahat yang cukup, jaga makan dan fokus lagi buat turnamen berikutnya,” tutur Anggia mengenai persiapannya.

Di sektor lain, tunggal putri, Lyanny Alessandra Mainaky juga harus terhenti di babak dua. Dia kalah dari Tai Tzu Ying, Taiwan, dengan skor akhir 21-17, 5-21 dan 13-21.  
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/24/66581/anggiaketut-kandas-di-tangan-unggulan-pertama</link>
</artikel>