<artikel>
	<id>OLA_BT_09_691</id>
	<judul>Kevin Sanjaya Atlet Terfavorit Versi Penggemar Indonesia</judul>
	<tanggal>9/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Atlet muda yang namanya tengah naik daun, Kevin Sanjaya Sukamuljo menjadi atlet terfavorit pilihan penggemar bulu tangkis Indonesia. Kevin, pemain berusia 20 tahun ini terpilih lewat ajang Badminton Fans Award 2015 yang dilangsungkan oleh PBSI. 

Voting dilakukan secara online di situs Badmintonindonesia.org pada periode 9 Juli  2 Agustus 2015 lalu. Pemain kelahiran Banyuwangi, Jawa Timur, 2 Agustus 1995 itu sukses mengalahkan sederet pemain tenar Indonesia, seperti Liliyana Natsir, Hendra Setiawan, Mohammad Ahsan, Greysia Polii dan masih banyak lagi. 

"Terima kasih atas penghargaan yang diberikan kepada saya. Kepada semua pendukung saya, terima kasih atas support nya selama ini, tentunya apresiasi ini dapat menambah motivasi saya. Semoga selanjutnya saya dapat lebih berprestasi lagi," kata Kevin, seperti diberitakan Badmintonindonesia, Minggu (9/8/2015). 

Kevin merupakan peraih medali perak ganda campuran BWF World Junior Championships 2013 bersama Masita Mahmudin. Saat ini Kevin fokus di nomor ganda putra bersama Marcus Fernaldi Gideon. Bersama Marcus, Kevin meraih medali perak SEA Games Singapura 2015 serta runner up Chinese Taipei Open Grand Prix Gold 2015.

Sementara itu, Juara Dunia 2014 asal Spanyol, Carolina Marin, menjadi atlet asing terfavorit pilihan penggemar bulu tangkis Indonesia. Prestasi Marin yang gemilang dalam usianya yang tergolong muda rupanya membuat Marin mendapat tempat tersendiri di hati fans bulutangkis. 

Jakarta bukan tempat asing bagi Marin. Pasalnya, pebulutangkis kidal ini pernah menimba ilmu di Pelatnas Cipayung pada 2013 lalu. Kemungkinan pengalaman itulah yang akan dijadikan sebagai bekal bagi wanita berhidung mancung untuk mencetak sejarah di kejuaraan bergengsi ini. (Baca juga: Menanti Sihir Carolina Marin di Istora Senayan)

Selain dua pemain di atas, para penggemar bulu tangkis yang telah melakukan voting mendapatkan hadiah menarik berupa tiket masuk kelas 2 turnamen TOTAL BWF World Champinships 2015 pada tanggal 10, 11 dan 12 Agustus 2015. Setiap harinya akan dibagikan 20 tiket gratis kepada para pemenang.

Sementara itu para atlet favorit mendapatkan piala yang diserahkan pada acara welcome dinner di Balai Kota, Sabtu (8/8) malam WIB. Presiden BWF Poul Erik Hoyer, Ketua Umum KOI Rita Subowo, Wakil Ketua I Fuad Basya, mantan pemain Tan Joe Hok menyerahkan langsung piala yang berbentuk wayang kepada para pemenang.

Berikut daftar penerima penghargaan Badminton Fans Award 2015

Pemain Indonesia
Kevin Sanjaya Sukamuljo: 30,641 suara
Mohammad Ahsan: 17,515 suara
Jonatan Christie: 12,438 suara

Pemain Asing
Carolina Marin (Spanyol): 22, 501 suara
Ratchanok Intanon (Thailand): 22, 425 suara
Lee Yong Dae (Korea): 15,362 suara</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1030992/52/kevin-sanjaya-atlet-terfavorit-versi-penggemar-indonesia-1439094668</link>
</artikel>