<artikel>
<id>OLA_BT_09_918</id>
<judul>Tommy Sugiarto Terlempar dari Kejuaraan Dunia 2015</judul>
<tanggal>12/08/15</tanggal>
<kata_kunci>tommy,sugiarto,terlempar,kejuaraan,dunia,2015</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Tommy Sugiarto harus melupakan mimpinya untuk terus melangkah di Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015. Laju Tommy terhenti di babak 32 besar setelah dirinya kalah di tangan Wei Nan dengan skor 24-26, 21-8, 20-22.   
 




Pilihan Redaksi


Linda Jaga Asa Tunggal Putri di Kejuaraan Dunia


'Dana Jaminan AG2018 Diserahkan Paling Lambat Pekan Depan'


Lolos ke 16 Besar, Ahsan/Hendra Dapat Pelajaran Berharga






 
Tommy dua kali mengalami nasib buruk pada  game  pertama dan ketiga pertandingan kali ini. Dalam dua momen tersebut, Tommy selalu kalah dalam  deuce .   "Pertandingan berjalan ketat sejak awal game ketiga dan saya beberapa kali berada pada posisi memimpin," ucap Tommy usai pertandingan, Rabu (12/8). "Mungkin hanya faktor keberuntungan saja yang tidak berpihak pada saya."   Dibandingkan pencapaian tahun lalu, saat Tommy meraih medali perunggu, catatan tahun ini jelas merupakan sebuah penurunan tajam. "Tentu hasil ini tak sesuai dengan harapan, namun saya harus menerima hal ini dan menjadikannya pelajaran untuk persiapan selanjutnya."   Meski sudah tak lagi bernaung di pelatnas, Tommy masih memiliki ambisi untuk bisa lolos kualifikasi menuju Olimpiade Rio de Janeiro 2016. "Setelah ini saya akan beristirahat terlebih dulu sebelum akhirnya mulai berjuang lagi untuk turnamen selanjutnya," kata Tommy yang kalah dari Chen Long di babak semifinal pada Kejuaraan Dunia tahun lalu.   Sementara itu Wei Nan begitu gembira menyambut hasil positif yang ia dapat. Berkat kemenangan atas Tommy, Wei Nan bakal berjumpa Zulfadli Zulkiffli dari Malaysia di babak 16 besar. "Saya tak menyangka bisa memenangkan pertandingan karena saya mendapatkan tekanan yang luar biasa lantaran bermain melawan pemain tuan rumah."   "Di  game  kedua, saya merasakan besarnya tekanan itu sehingga kalah. Barulah pada  game  ketiga saya coba bermain lepas dan tak lagi memikirkan hasil akhir," ucap Wei Nan.                     (ptr/vri) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150812163722-170-71715/tommy-sugiarto-terlempar-dari-kejuaraan-dunia-2015/
</link>
</artikel>