<artikel>
<id>OLA_BT_01_975</id>
<judul>Tuan Rumah Thomas dan Uber, Cina Kalahkan Jakarta  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>29/05/14</tanggal>
<kata_kunci>tuan,rumah,thomas,uber,,,cina,kalahkan,jakarta,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Federasi Bulutangkis Dunia (BWF) menunjuk Kunshan, Cina, sebagai tuan rumah Piala Thomas dan Uber 2016. Kota di Negeri Tirai Bambu tersebut mengalahkan Jakarta yang juga mengajukan diri. "Ini kali keduanya kami ikut serta dalam pengajuan turnamen besar bulutangkis. Kami senang akhirnya bisa menang," kata Wakil Wali Kota Kunshan Guan Fengliang, Kamis, 29 Mei 2014.Kunshan mengajukan diri sebagai tuan rumah pada 2015, tapi kalah oleh Jakarta. Guan Fengliang mengatakan Piala Thomas dan Uber akan digelar di Kunshan Sport Center dengan kapasitas tempat duduk lebih dari 5.000. Tak hanya menjadi tuan rumah, Fengliang juga akan mempopulerkan olahraga bulutangkis ke belahan lain negara tersebut. Cina juga jadi tuan rumah Piala Thomas dan Uber 2012, yaitu di Wuhan.Dalam pertemuan antaranggota BWF di Hotel Le Meridien, New Delhi, India, Rabu, 28 Mei 2014, Presiden BWF Poul Erik Hoyer juga memilih ibu kota Peru, Lima, sebagai penyelenggara Kejuaraan Dunia Junior 2015.Berbeda dengan bidding Piala Thomas-Uber yang diikuti dua negara, Peru menjadi satu-satunya negara yang mengajukan diri. Presiden Federasi Olahraga Bulutangkis Peru Zarko Cukic mengaku senang dengan keputusan BWF. "Terima kasih atas kepercayaan yang telah diberikan kepada kami," tuturnya.Tim Thomas dan Uber Indonesia 2014 pulang dengan tangan hampa dari India. Tim Uber gagal melaju ke babak semifinal setelah menelan kekalahan dari tuan rumah India dengan skor 0-3. Sedangkan Tim Thomas harus mengakui keunggulan Malaysia yang sukses melaju ke babak final. Terakhir kali Indonesia sukses merebut Piala Thomas pada 2002, sedangkan Piala Uber pada 1996.Wakil Manajer Tim Uber Susi Susanti yakin Indonesia kelak akan membawa pulang Piala Thomas dan Uber. "Fokus sekarang adalah memperbaiki peringkat dunia dahulu," kata peraih emas di Olimpiade 1992 ini.BADMINTON INDONESIA | ADITYA BUDIMANBerita Terpopuler:Chairul Tanjung Emoh Ajak Pejabat Naik Pesawatnya  Agung Laksono Gantikan Suryadharma Ali  Kerapatan Layar LG G3 Mencapai 538 Piksel  Deddy Mizwar Pilih Prabowo-Hatta</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/29/100581076/tuan-rumah-thomas-dan-uber-cina-kalahkan-jakarta
</link>
</artikel>