<artikel>
	<id>OLA_BT_09_186</id>
	<judul>Jadwal Bulu Tangkis Olimpiade Rio 2016, Senin (15/8)-Selasa (16/8) WIB</judul>
	<tanggal>15/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>RIO DE JANEIRO - Perjuangan kontingen Indonesia merebut medali emas Olimpiade Rio 2016 masih terus berlangsung, khususnya di cabang bulu tangkis. Tensi pertandingan pun makin panas seturut dimulainya fase gugur.

Seperti dilansir dari situs resmi Olimpiade Rio 2016. Pertandingan fase gugur cabang bulu tangkis pada Senin (15/8), akan dimulai pada pukul 08:30 pagi waktu setempat atau pukul 18:30 WIB.

Dua partai ganda putri dan satu partai ganda putra yang bakal melangsungkan babak perempat-final, akan jadi tiga pertandingan pembuka fase knock-out cabang bulu tangkis Olimpiade Rio 2016, di Riocentro pavilion 4.

Tiga pertandingan yang akan berlangsung secara bersamaan di tiga lapangan adalah, pasangan ganda putra China, Fu Haifeng/Zhang Nan akan menghadapi Kim Gi Jung/Kim Sa Rang (Korea). Kemudian ganda putri Jepang, Misaki Matsumoto/Ayaka Takahashi ditantang Vivian Hoo/Khe Wei Woon. Lantas ganda putri Korea, Jung Kyung Eun/Shin Seung Chan dijajal Eefje Muskens/Selena Piek (Belanda). 

Sementara itu, pertandingan cabang bulu tangkis Olimpiade Rio 2016 pada Senin (15/8) masih akan menampilkan atlet kontingen Merah Putih. Sebanyak tiga wakil Indonesia akan berjuang meloloskan diri ke babak berikutnya yang mana sekaligus menghidupkan asa untuk merebut medali.

Adanya perbedaan waktu 10 jam antara Rio De Janeiro dengan Jakarta. Membuat pasangan ganda putri Nitya Krishinda Maheswari/Greysia Polii dijadwalkan bertanding pada Senin (15/8) pukul 10:30 waktu setempat atau pukul 20:30 malam WIB. 

Nitya/Greysia yang pada babak penyisihan sukses menjadi juara Grup C akan bertemu runner-up Grup D, yakni pasangan China, Tang Yuanting/Yu Yang.

Kemudian Tommy Sugiarto yang berstatus juara Grup J, dijadwalkan bertanding pada Senin (15/8) pukul 18:00 petang waktu setempat atau Selasa (16/8) pukul 04:00 pagi WIB. Tommy yang saat ini mengisi rangking 8 dunia tunggal putra BWF bakal dijajal juara Grup I sekaligus peringkat 16 dunia Rajiv Ouseph (Britania Raya). 

Sedang pasangan ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir dijadwalkan bertanding pada Senin (15/8) pukul 18:45 petang waktu setempat atau Selasa (16/8) pukul 04:45 pagi WIB. Di babak semi-final, Owi/Butet akan menghadapi salah satu musuh bebuyutan mereka, yaitu ganda China, Zhang Nan/Zhao Yunlei.

Jadwal pertandingan cabang bulu tangkis Olimpiade Rio 2016, Senin (15/8) waktu setempat
Waktu (pukul)*Nomor*Status
08:30*Perempat-final Ganda PutraFU Haifeng/ZHANG Nan (China) vs KIM Gi Jung/KIM Sa Rang (Korea)
08:30*Perempat-final Ganda PutriMATSUTOMO Misaki/TAKAHASHI Ayaka (Jepang)/HOO Vivian Kah Mun/WOON Khe Wei (Malaysia)
08:30*Perempat-final Ganda PutriJUNG Kyung Eun/SHIN Seung Chan (Korea)/MUSKENS Eefje/PIEK Selena (Belanda)
09:00*16 Besar Tunggal PutraJORGENSEN Jan O (Denmark) vs KIDAMBI Srikanth (India) 
09:00*Perempat-final Ganda PutraIVANOV Vladimir/SOZONOV Ivan (Rusia) vs CHAI Biao/HONG Wei (China)
09:00*Perempat-final Ganda PutraELLIS Marcus/LANGRIDGE Chris (Britania Raya)/ENDO Hiroyuki/HAYAKAWA Kenichi (Jepang)
09:45*Perempat-final Ganda PutraGOH V Shem/TAN Wee Kiong (Malaysia) vs LEE Yong Dae/YOO Yeon Seong (Korea)
09:45*16 Besar Tunggal PutraNG Ka Long Angus (Hong Kong) vs SON Wan Ho (Korea)
10:30*16 Besar Tunggal PutraCHOU Tien Chen (Taiwan) vs HU Yun (Hong Kong)
10:30*Perempat-final Ganda PutriPEDERSEN Christinna/RYTTER JUHL Kamilla (Denmark) vs CHANG Ye Na/LEE So Hee (Korea)

dibaca 199.996x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1131371/51/jadwal-bulu-tangkis-olimpiade-rio-2016-senin-15-8-selasa-16-8-wib-1471250478</link>
</artikel>