<artikel>
<id>OLA_BT_09_869</id>
<judul>Tontowi/Liliyana Juara China Super Series Premier</judul>
<tanggal>20/11/16</tanggal>
<kata_kunci>tontowi/liliyana,juara,china,super,series,premier</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Ganda campuran bulutangkis Indonesia Tontowi Ahmad/Lilyana Natsir berhasil meraih juara China Super Series Premier 2016.   Tontowi/Lililaya mampu menumbangkan pasangan ganda campuran China Zhang Nan/Li Yinhui di partai final melalui tertarungan sengit di tiga gim, 21-13, 22-24, dan 21-16.   Set pertama saling kejar poin terjadi cukup ketat. Tontowi/Lilyana sempat memimpin 8-4. Lepas itu, Tontowi/Liliyana jauh meninggalkan poin ganda campuran China hingga 12-6.   Sempat mengejar poin pada angka 7-13, pasangan Zhang/Li tertinggal 7-14, kemudian bergulir hingga 8-15. Kesalahan demi kesalahan yang dilakukan pasangan Zhang/Li menguntungkan Tontowi/Liliyana.   
 




Pilihan Redaksi


Ayah Meninggal, Nitya Mundur dari China Super Series


Tontowi/Liliyana dan Kevin/Marcus ke Final China Super Series


Kevin/Markus Juara China Super Series Premier






 
Giliran Tontowi melakukan pelanggaran sehingga pasangan China mulai mengejar 11-17. Drop shot melebar Tontowi juga menambah poin bagi pasangan Zhang/Li hingga mulai mengejar 13-18.   Namun, Tontowi/Liliyana tak memberikan ruang sedikit pun hingga mereka dengan mudah meraih kemenangan di gim pertama dengan skor 21-13.   Zhang/Li mulai memberikan tekanan pada gim kedua. Poin ketat terjadi, bahkan beberapa kali pasangan China itu unggul tipis seperti pada poin 13-12, kemudian disamakan kembali menjadi 13-13 oleh Tontowi/Liliyana.   Tontowi/Liliyana kembali tertinggal 13-14, kemudian menjadi 13-15 setelah mendapatkan serangan agresif dari Zhang/Li.   Shutle cock  sempat keluar hasil dari pengamatan Tontowi sehingga mengejar ketinggalan jadi 14-15. Namun, pasangan Zhang/Li kembali menjauh 14-16 dengan smes agresif mereka.   Tak mau kalah, Tontowi langsung melakukan smes cepat yang mematikan dan poin menjadi 15-16, sebelum pasangan China bertambah unggul jadi 17-15 dengan smes keras Zhang Nan. Perlahan tapi pasti, mereka menjauh menjadi 18-15 karena kesalahan Tontowi, bola mendarat di net.   Kesalahan servis Zhang Nan sempat menambah angka bagi ganda campuran peraih emas Olimpiade 2016 itu menjadi 16-19, kemudian bertambah lagi 17-19.   Perlahan tapi pasti, pasangan Tontowi/Liliyana mendekat menjadi 18-19 hingga menyamakan kedudukan: 19-19. Bola net Liliyana tak mampu dikembalikan Zhang/Li.   Pertandingan kian membetot emosi setelah kedudukan jadi sama 20-20. Kesalahan servis Zhang rupanya menamabh poin untuk Tontowi/Liliyana jadi 21-20, sebelum disamakan jadi 21-21.   Pasangan Zhang/Li kemudian di atas angin setelah smes Zhang tak mampu dikembalikan Tontowi.   Sebuah atraksi reli panjang yang luar biasa, Tontowi/Liliyana kembali menyamakan kedudukan 22-22 setelah Zhang tak mampu mengembalikan pukulan  back-hand  dari Tontowi!   Pasangan China kembali menanti gim point 23-22 setelah smes mematikan Zhang Nan. Gim kedua akhirnya dimenangkan Zhang/Li, 24-22, setelah Liliyana gagal mengembalikan smes Zhang.   Di gim ketiga, Tontowi/Liliyana mulai mengumpulkan kembali kekuatan mereka. Di awal-awal gim, mereka unggul 7-0 dari Zhang/Li.   Perlahan, pasangang Zhang/Li mengejar ketinggalan hingga poin menjadi 7-9. Sejumlah kesalahan dari pasangan Tontowi/Liliyana membuat mereka banyak kehilangan poin.   Giliran kesalahan demi kesalahan yang dilakukan Zhang/Li membuat pasangan Tontowi/Liliyana menjauh menjadi 13-7.   Gim ketiga sepertinya menjadi ladang kesalahan bagi kedua pasangan sehingga poin demi poin tercipta karena kelalaian mereka.   Dua kesalahan dari pasangan Tontowi/Liliyana membuat pasangan Zhang/Li mendekat jadi 10-15.   Serangan-serangan 'brutal' Tontowi/Liliyana kembali ditampilkan sehingga membuat Zhang/Li keteteran. Owi/Butet, sapaan akrab ganda campuran Indonesia itu kembali menjauh jadi 19-14.   Tontowi kembali melakukan kesalahan setelah smesnya menyangkut di net sehingga kedudukan menjadi 16-19. Namun, Liliyana yang memastikan poin lagi menjadi 20-16, kemudian ditutup dengan kemenangan 21-16. Tontowi/Liliyana pun sukses meraih juara dalam waktu 13 menit dalam tiga gim.                     (bac) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161120184428-170-173967/tontowi-liliyana-juara-china-super-series-premier/
</link>
</artikel>