<artikel>
	<id>OLA_BT_09_174</id>
	<judul>Menanti Ganda Putri Jadi Pelanjut Tradisi Emas Bulu Tangkis Olimpiade</judul>
	<tanggal>18/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>RIO DE JANEIRO - Sukses pasangan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir meraih medali emas di Olimpiade Rio 2016 tak hanya menjadi kado indah untuk Hari Ulang Tahun Kemerdekaan RI ke-71, juga melanjutkan tradisi medali emas bulu tangkis di pesta olahraga empat tahunan terbesar sejagat.

Menariknya, nomor ganda campuran baru pertama menyumbang medali emas di Olimpiade. Padahal, Indonesia memiliki tradisi ganda campuran yang cukup baik dan berkualitas. Terbukti, gelar major seperti Kejuaraan Dunia dan All England sudah pernah diraih para wakil ganda campuran Indonesia. 

Sejak bulutangkis dimainkan di Olimpiade Barcelona 1992, Indonesia sudah mengoleksi tujuh emas dari sektor tunggal putra, tunggal putri, ganda putra, dan ganda campuran. Untuk ganda campuran, dipersembahkan pasangan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir yang mengalahkan Chan Peng Soon/Goh Liu Ying (Malaysia) 21-14 21-12 di Riocentro-Pavilion 4, Rabu (17/8/2016). (Baca juga: Owi/Butet Persembahkan Kado Emas untuk HUT RI ke-71).

Pada dua Olimpiade sebelumnya, dua wakil ganda campuran Indonesia selalu kalah di final, yakni Olimpiade Sydney 2000, pasangan Tri Kusharjanto/Minarti Timur dikalahkan Zhang Jun/Gao Ling (China) dan Liliyana/Nova Widianto menyerah dari Lee Yong Dae/Lee Hyo Jung (Korea Selatan) di final Olimpiade Beijing 2008.

Kini, Indonesia tinggal menanti sumbangan dari ganda putri. Prestasi terbaik ganda putri Indonesia di Olimpiade mentok di perempat final. Pertama di Olimpiade Barcelona 1992 melalui pasangan Finarsih/Lili Tampi, lalu Atlanta 1996 (Eliza/Zelin Resiana), dan Olimpiade Sydney 2000 (Etty Tantri/Cynthia Tuwankotta).

Di Olimpiade Rio 2016, langkah pasangan putri Nitya Krishinda Maheswari/Greysia Polii juga terhenti di perempat final, setelah dikalahkan duet China Tang Yuanting/Yu Yang dengan skor 21-11 dan 21-14.

Raihan Medali Cabang Bulu tangkis di Olimpiade     Medali
   Atlet
   Olimpiade
   Nomor
     Emas
   Alan Budikusuma
   Barcelona 1992
   Tunggal Putra
     Emas
   Susi Susanti
   Barcelona 1992
   Tunggal putri
     Perak
   Ardy Wiranata
   Barcelona 1992
   Tunggal putra
     Perak
   Eddy Hartono/Rudy Gunawan
   Barcelona 1992
   Ganda Putra
     Perunggu
   Hermawan Susanto
   Barcelona 1992
   Tunggal putra
     Emas
   Rexy Mainaky/Ricky Subagja
   Atlanta 1996
   Ganda Putra
     Perak
   Mia Audina
   Atlanta 1996
   Tunggal Putri
     Perunggu
   Antonius Ariantho/Denny Kantono
   Atlanta 1996
   Ganda Putra
     Perunggu
   Susi Susanti
   Atlanta 1996
   Tunggal Putri
     Emas
   Tony Gunawan/Candra Wijaya
   Sydney 2000
   Ganda Putra
     Perak
   Tri Kusharjanto/Minarti Timur
   Sydney 2000
   Ganda Campuran
     Perak
   Hendrawan
   Sydney 2000
   Tunggal Putra
     Emas
   Taufik Hidayat
   Athena 2004
   Tunggal Putra
     Perunggu
   Sony Dwi Kuncoro
   Athena 2004
   Tunggal Putra
     Perunggu
   Eng Hian/Flandy Limpele
   Athena 2004
   Ganda Putra
     Emas
   Hendra Setiawan/Markis Kido
   Beijing 2008
   Ganda Putra
     Perak
   Nova Widianto/Lilyana Natsir
   Beijing 2008
   Ganda Campuran
     Perunggu
   Maria Kristin Yulianti
   Beijing 2008
   Tunggal Putri
     Emas
   Tontowi Ahmad/Liliana Natsir
   Rio 2016
   Ganda Campuran
     
 </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1132032/51/menanti-ganda-putri-jadi-pelanjut-tradisi-emas-bulu-tangkis-olimpiade-1471482983</link>
</artikel>