<artikel>
<id>OLA_BT_01_989</id>
<judul>Tim Uber Kian Percaya Diri  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>06/05/14</tanggal>
<kata_kunci>tim,uber,kian,percaya,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta: Tim Uber Indonesia kian percaya diri menghadapi perhelatan kejuaraan beregu putri bulu tangkis dunia, Piala Uber, yang akan berlangsung di New Delhi, India, 18-25 Mei 2014. Catatan pertemuan dengan pemain-pemain unggulan tim lawan dan persiapan yang maksimal menjadi dasar keyakinan mereka.   "Tidak ada lawan yang tidak bisa dikalahkan," kata manajer tim Uber, Imelda Wiguna, saat ditemui setelah acara pelepasan tim Piala Thomas dan Uber di pemusatan latihan nasional (pelatnas) Pengurus Pusat Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia (PP PBSI), Jakarta, Senin, 5 Mei 2014. "Kemampuan pemain-pemain kita sama dengan lawan."  Tim Uber Indonesia berada satu grup bersama Korea Selatan, Australia, dan Singapura. Menurut Imelda, lawan yang perlu diwaspadai adalah Korea Selatan dan Singapura. Korea Selatan, khususnya, memiliki pemain-pemain dengan peringkat yang berada di atas Indonesia.   Kendati demikian, catatan pertemuan pemain-pemain Indonesia dengan Korea Selatan, menurut Imelda, tidak terlalu buruk. Bellaetrix Manuputty, misalnya, memiliki rekor pertemuan 1-0 dengan pemain tunggal putri terbaik Korea Selatan, Sung Ji Hyun. Bella mengalahkan Sung pada Djarum Indonesia Open Superseries Premier tahun lalu. (Baca: Gita Targetkan Juara Thomas dan Uber 2014)  Sedangkan bagi Lindaweni Fanetri, rekor tak pernah menang melawan Sung bukan berarti dia dikalahkan dengan mudah dalam berbagai pertemuan. "Skornya rame (ketat) kok," kata Lindaweni. Di Singapura Terbuka April lalu, Lindaweni kalah dengan skor 21-17, 21-16. Di All England Maret, Lindaweni kalah 23-21, 21-11. Sedangkan di Taiwan Terbuka, Lindaweni kalah dengan skor 21-17, 21-19.   Begitu juga dengan Adrianti Firdasari. Pada pertandingan terakhir melawan Sung, Frida memaksa pemain Korea Selatan itu melalui rubber set sebelum akhirnya kalah 21-17, 18-21, dan 21-12.   "Peluang kami masih terbuka," kata Firda. "Tidak ada yang tidak mungkin."   Buat pemain ganda, catatan pertemuan dengan pemain unggulan Korea Selatan lebih baik. Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari sementara ini unggul 1-0 atas pasangan ganda putri terbaik Korea Selatan, Jang Ye Na/So Young Kim. Dengan pemain ganda terbaik kedua Korea pun, Jung Kyung Eun/Kim Ha Na, Greysia/Nitya juga memiliki rekor pertemuan 1-0 untuk keunggulan mereka.   Sedankan pasangan Pia Zebadiah Bernadeth/Rizki Amelia Pradipta memiliki catatan 0-3 dengan Jang/So untuk keunggulan lawan. Dengan dengan Jung/Kim, Pia/Rizki belum pernah bertemu. "Tapi saya yakin kami bisa," kata Rizki. "Kami sudah tau kebiasaan-kebiasaan bermain mereka dengan menganalisis video permainan mereka."  Legenda bulu tangkis yang juga menjadi staf ahli PP PBSI, Susi Susanti, memang pada Piala Uber kali ini tim Indonesia memiliki kekuatan di sektor ganda. "Ganda memang memiliki peluang lebih besar," kata dia. "Sekarang tergantung bagaimana kita memainkan strategi."  Susi pun yakin tim Uber bisa berbuat banyak. "Indonesia itu terkenal di kejuaraan beregu," kata dia. "Kita punya sejarah menjadi underdog namun bisa membalikkan keadaan."  Menurut Susi, hal ini dikarenakan atmosfer kejuaraan beregu dan individu berbeda. Di kejuaraan beregu, pemain-pemain bakal merasakan dukungan yang sangat kuat dari rekan sesama tim karena setiap pertandingan berpengaruh buat nasib tim.   Pemain-pemain pun membenarkan pendapat Susi. "Iya, kalau di kejuaraan beregu, saya tidak merasa sendiri saat berada di lapangan," ujar Lindaweni. (Baca: Mega: Prestasi Olahraga Kita Memprihatinkan)  GADI MAKITANBerita Terpopuler: Briptu Eka Menikah, Netizen: #Aku Rapopo  Briptu Eka Menikahi Polisi Anti-Narkotik  Agnez Mo Tampil Seksi dengan Suami Mariah CareyRapat Hanura Akan Desak Hary Tanoe MundurSoal Calon Wapres Jokowi, Kiai PKB Masih Menunggu</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/06/100575680/tim-uber-kian-percaya-diri
</link>
</artikel>