<artikel>
<id>OLA_BT_01_974</id>
<judul>Ahsan/Hendra Melaju ke Final Jepang Terbuka  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>14/06/14</tanggal>
<kata_kunci>ahsan/hendra,melaju,final,jepang,terbuka,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Tokyo Pemain bulutangkis ganda putra, Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan, menjadi satu-satunya wakil Indonesia di partai final turnamen Jepang Terbuka Super Series 2014. Pasangan peringkat nomor satu dunia ini berhasil menyingkirkan Hirokatsu Hashimoto/Noriyasu Hirata dengan skor 21-8 dan 21-10.   Bermain di Tokyo Metropolitan Gymnasium, Sabtu, 14 Juni 2014, Ahsan/Hendra hanya memerlukan waktu 24 menit untuk mengalahkan pasangan asal Jepang. Namun sayang kemenangan mereka tidak diikuti oleh juniornya, Angga Pratama/Ryan Agung.   Angga/Ryan harus mengakui pasangan Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong yang tampil meyakinkan di babak semifinal. Pasangan asal Korea Selatan ini mengalahkan Angga/Ryan dengan skor 21-16 dan 21-14. Angga/Ryan yang ditargetkan bisa melaju ke babak final menyerah dalam waktu 41 menit. (Baca:Hendra/Ahsan Belum Puas dengan Trofi All England)Walhasil, Ahsan/Hendra dan Dae/Seong harus saling menjatuhkan untuk memperebutkan gelar juara Jepang Terbuka 2014. Keduanya akan bertanding pada Ahad, 15 Juni 2014.   Pertandingan antara kedua pasang pemain ini bukanlah kali pertama. Ahsan/Hendra sudah empat kali bertemu dengan Dae/Seong. Dari empat kali pertemuan, ganda Korea yang duduk di peringkat enam ini unggul 3-1. Namun, Ahsan/Hendra punya cukup modal untuk mengalahkan Dae/Seong. Pada Piala Thomas bulan lalu, Ahsan/Hendra sukses mengalahkan Dae Seong 21-15, 17-21, dan 21-19. (Baca:Hendra/Ahsan Juara Jepang Terbuka)TOURNAMENT SOFTWARE|ADITYA BUDIMANTerpopuler:SBY Berikan Beasiswa S2 ke Anak Tukang BecakMA Hukum KPK Bayar Rp 100 JutaUjian SMP/MTs, 2.335 Siswa Tak LulusKiai Targetkan 80 Persen Suara Jokowi di SidoarjoIni Bedanya Program Ekonomi Jokowi dan Prabowo</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/14/100585008/ahsan-hendra-melaju-ke-final-jepang-terbuka
</link>
</artikel>