<artikel>
	<id>OLA_BT_09_675</id>
	<judul>Tontowi/Liliyana Jadi Tumbal Pasangan China</judul>
	<tanggal>15/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir hanya mampu menggondol medali perunggu di Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis 2015 setelah duet ganda campuran andalan Indonesia dikalahkan Zhang Nan/Zhao Yunlei 22-20, 21-23, dan 12-21 dalam tempo 92 menit. 

Pada pertandingan yang berlangsung di Istora Senayan, Sabtu (15/8/2015), Tontowi/Liliyana mengawali game pertama dengan baik. Tekanan yang dilakukan membuat unggulan ketiga tuan rumah dengan mudah mendapatkan poin dari Zhang/Zhao. 

Sayang, ketika Tontowi/Liliyana unggul dua poin dari Zhang/Zhao (18-16) mereka justru sempat kehilangan konsentrasi. Sehingga lawan dengan mudah menyamakan kedudukan (18-18, 19-19, dan 20-20). Beruntung, ribuan penonton yang menyaksikan pertandingan tak henti-hentinya memberikan suntikan motivasi kepada Owi/Butet.

Alhasil, juara tiga kali All England secara berturut-turut (2012, 2013, dan 2014) sukses menyudahi perlawanan musuh bebuyutannya di game pertama dengan 22-20. Situasi sama terjadi di game kedua di mana Owi/Butet lagi-lagi unggul dalam perolehan poin. Namun konsentrasi mereka mulai terganggu saat Zhang/Zhao berhasil mengembalikan keadaan dan menutup game kedua dengan 21-23. 

Pada game ketiga keadaan justru berbalik di mana Zhang/Zhao mampu melakukan tekanan sejak awal, sehingga mereka dengan mudah merebut poin demi poin di game penentuan ini. 

Singkat kata, Zhang/Zhao menuntaskan tugasnya dengan menutup game penentuan 12-21. Di partai puncak, Minggu (16/8/2015) besok, mereka sudah ditunggu unggulan kedua China Xu Chen/Ma Jin. 

Berikut adalah perolehan skor 

Tontowi/Liliyana (3) vs Zhang/Zhao (1)
Game pertama: 4-3, 6-3,11-6,18-14, 18-16, 18-17, 18-18, 19-19, 20-19, 20-20, 22-20

Tontowi/Liliyana (3) vs Zhang/Zhao(1)
Game kedua: 4-2, 6-5, 13-15, 14-15, 16-16, 17-16, 18-16, 19-17, 20-20, 21-21, 21-23

Tontowi/Liliyana(3) vs Zhang/Zhao(1) 
Game ketiga: 2-2, 2-3, 6-4, 6-6, 8-8, 8-11, 9-13, 10-14, 11-16, 12-18, 12-21</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1033381/47/tontowi-liliyana-jadi-tumbal-pasangan-china-1439622452</link>
</artikel>