<artikel>
<id>OLA_BT_01_827</id>
<judul>Rian/Berry Ingin Hasil Terbaik di Thailand Sebelum Dipisah | Tempo Sport</judul>
<tanggal>06/10/16</tanggal>
<kata_kunci>rian/berry,hasil,terbaik,thailand,dipisah,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Bangkok - Turnamen Thailand Open Grand Prix Gold 2016 menjadi turnamen terakhir bagi pasangan Rian Agung Saputro/Berry Angriawan. Mereka akan berpisah. Rian bakal dipasangkan dengan Hendra Setiawan, sedangkan Berry bersama Mohammad Ahsan. Dua pasangan baru ini akan memulai debut di turnamen Eropa--Denmark Open Super Series Premier 2016 serta French Open Super Series 2016. Meskipun belum diketahui apakah bongkar pasang ini bersifat permanen, Rian/Berry menyatakan akan berusaha sekuat tenaga memanfaatkan kepercayaan yang diberikan kepada mereka. “Saya senang sekali dipercaya berpasangan dengan Koh Hendra. Dia adalah pemain senior yang punya banyak prestasi. Saya akan memanfaatkan kepercayaan yang diberikan kepada saya,” kata Rian. “Ini adalah turnamen terakhir buat saya dan Rian. Kami ingin hasil terbaik di sini. Semoga saja kami bisa membawa gelar juara,” ujar Berry. “Kami juga kaget tiba-tiba diberi tahu akan dipasangkan dengan Hendra danAhsan. Ini adalah keputusan pelatih. Semoga ini bisa memotivasi saya dan Rian untuk lebih berprestasi dengan bimbingan Hendra/Ahsan.” Di pertandingan kejuaraan Thailand Open Grand Prix Gold 2016 yang sedang berlangsung ini, Rian/Berry melaju ke perempat final tanpa hambatan berarti. Keduanya menang mudah atas Lee Jian Yi/Lim Zhen Ting dari Malaysia, 21-12, 21-16, dalam pertandingan yang berlangsung di Bangkok, Kamis, 6 Oktober 2016. Pertandingan ini dilewati Rian/Berry dengan relatif mudah tanpa banyak reli-reli panjang, hanya dalam waktu 21 menit. “Pasangan Malaysia ini sepertinya masih junior. Mereka banyak melakukan kesalahan sendiri dan mudah dimatikan,” kata Berry soal pertandingan. Rian/Berry merupakan wakil ganda putra Indonesia kedua yang berhasil melaju ke perempat final. Sebelumnya, pasangan Muhammad Rian Ardianto/Fajar Alfian juga lolos ke putaran delapan besar dengan mengalahkan Hardianto/Kenas Adi Haryanto, unggulan kelima yang juga dari Indonesia, dengan skor 21-14, 18-21, 21-16. Sementara pasangan Markis Kido/Hendra Aprida Gunawan dikalahkan Lim Khim Wah/Ong Jian Guo (Malaysia), dengan skor 17-21, 17-21.BADMINTONINDONESIA.ORG | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/06/100810219/rian-berry-ingin-hasil-terbaik-di-thailand-sebelum-dipisah
</link>
</artikel>