<artikel>
	<id>OLA_BT_09_143</id>
	<judul>Ini Jadwal Penyisihan Terakhir Bulu Tangkis Beregu PON XIX</judul>
	<tanggal>21/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>pon jawa barat,pon jabar,pon 2016,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
 REPUBLIKA.CO.ID,CIREBON -- Cabang olahraga (cabor) bulu tangkis PON XIX sudah memasuki laga pamungkas di babak penyisihan beregu hari ini, Rabu (21/9). Gelanggang Olah Raga (GOR) Bima, Kota Cirebon, Jawa Barat (Jabar) jadi lokasi digelarnya pertandingan cabor bulu tangkis mulai kemarin Senin (19/9) sampai 28 September mendatang. 
 Hari ini, akan ada sejumlah laga yang akan menentukan siapa juara dari masing-masing grup. Untuk PON XIX, delapan provinsi baik putra atau putri tergabung ke dalam dua grup. Regu putra masuk ke Grup A dan B, sedangkan putri C dan D. 
 Dari dua laga terakhir Senin (19/9) dan Selasa (20/9), regu putra Jabar, DKI Jakarta, Jateng, dan Jatim masih belum menemukan kendala berarti dalam menghadapi lawan-lawannya. Mereka pun berhak melenggang ke fase semifinal. 
 Untuk tim beregu putri. Kontingen asal Jabar, DKI Jakarta, Jateng sudah dipastikan lolos ke semifinal. Sedangkan Jatim dan Banten masih haru berebut satu tiket tersisa lainnya. 
 Berikut jadwal penyisihan terakhir cabor bulu tangkis beregu yang dilaksanakan hari ini : 
 Rabu 21 September 2016 
 Pukul 09.00 WIB 
 *Grup C Beregu Putri 
 Kalimantan Timur (Kaltim) v Sumatera Utara (Sumut) 
 *Grup A Beregu Putra 
 Sumatera Utara (Sumut) v Sulawesi Utara (Sulut) 
 *Grup D Beregu Putri 
 Jawa Timur (Jatim) v Sulawesi Selatan (Sulsel) 
 Pukul 13.00 WIB 
 *Grup D Beregu Putri 
 DKI Jakarta v Banten 
 *Grup B Beregu Putra 
 Banten v Sulsel 
 Pukul 17.00 WIB 
 *Grup B Beregu Putra 
 DKI Jakarta v Jatim 
 *Grup C Beregu Putri 
 Jabar v Jateng 
 *Grup A Beregu Putra 
 Jabar v Jateng 
  
  
  
http://www.republika.co.id/berita/olahraga/pon-xix/16/09/21/odu6lb348-ini-jadwal-penyisihan-terakhir-bulu-tangkis-beregu-pon-xix
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/olahraga/pon-xix/16/09/21/odu6lb348-ini-jadwal-penyisihan-terakhir-bulu-tangkis-beregu-pon-xix</link>
</artikel>