<artikel>
	<id>OLA_BT_09_420</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Usai Gantung Raket, Pia Zebadiah Hamil</judul>
	<tanggal>17/07/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Hamil</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Kabar bahagia datang dari Pia Zebadiah Bernadet. Setelah memutuskan gantung raket usai Indonesia Terbuka Super Series Premier 2016, Pia kini berbadan dua. 

Kabar bahagia itu pun disampaikan Pia pertama kali lewat akun instagramnya. Di memposting foto hasil USG janin berusia satu bulan, dan ucapan rasa syukurnya atas anugerah tersebut. 

"The first our baby. Senang banget dapat hadiah pernikahan dari Allah. Gak nyangka banget selepas gantung raket kemarin langsung di kasih ini (anak). Ya Allah bersyukurnya hambaMu. Semoga aku bisa menjaga hadiah ini sampai lahir dan sampai aku pulang ke sisiMu nanti ya Allah," tulis Pia di akunnya. 

Pia menikah dengan Nova Deno Ferdi pada 14 Juni 2015. Masih berstatus atlet pelatnas dia memang belum dikarunia momongan selama satu tahun. Namun, rezeki itu datang setelah ia memutuskan untuk mundur dari bulutangkis.

"Sebenarnya awalnya kaget karena sebelumnya sempat ada berita miring soal saya, 'Pia menikah karena hamil' padahal waktu itu belum. Tetapi seminggu setelah Indonesia Open saya juga harusnya datang bulan, sekitar 2-3 Juni. Tapi ini telat. Akhirnya saya beli testpack cuma memang hasilnya masih samar-samar. Tapi itu saya masih belum percaya sampai saya benar-benar telat seminggu, baru periksa ke dokter. Ternyata benar, saya hamil dan sudah satu bulan," kisah Pia saat dihubungi detikSport, Jumat (17/6/2016). 

"Alhamdullilah banget karena sebenarnya sampai sekarang pun saya tidak percaya karena pas sekali dengan hari anniversary saya dengan suami 14 Juni dapat kabar saya hamil rasanya bahagia sekali," lanjut dia lagi. 

Layaknya wanita hamil pada umumnya, Pia mengatakan, sudah ada perubahan yang terjadi pada dirinya. Satu hal yang paling mencolok adalah ia tidak nafsu dengan makanan. 

"Saya sekarang kalau melihat makanan eneg. Padahal biasanya saya doyan dengan makanan yang saya suka, sekarang kalau lihat makanan saja eneg," ungkapnya seraya tertawa. 

Tak hanya itu, karena ini merupakan anak pertama ia pun banyak bertanya dengan rekan-rekannya yang pernah punya pengalaman, termasuk ibu mertuanya tak luput dari segala pertanyaannya. 

"Ya, maklum karena anak pertama jadi banyak tanya juga. Soalnya belum ada pengalaman juga. Tapi saya juga tidak ingin mereka khawatir ha...ha...ha."

Pia pun meminta doanya kepada masyarakat agar proses kehamilannya lancar hingga anaknya lahir. "Semoga lancar semua sampai anak lahir. Mohon doanya dari semua," harap pemain yang pernah menjuarai nomot ganda putri Taiwan Terbuka GP Gold 2012 dan Malaysia Terbuka GP Gold 2013 bersama Rizki Amelia Pradipta ini.   
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/g-sport/3236234/usai-gantung-raket-pia-zebadiah-hamil</link>
</artikel>