<artikel>
	<id>OLA_BT_09_450</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Meneladani Kepahlawanan Susy Susanti</judul>
	<tanggal>10/11/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Susy</kata_kunci>
	<kata_kunci>Indonesia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta -
"Ini pahlawanku, siapa pahlawanmu?" Cuitan dari akun twitter resmi Kementerian Pemuda dan Olahraga itu diikuti beragam informasi tentang Susy Susanti.

Kemenpora seolah tak ingin melewatkan momen Hari Pahlawan tepat di hari ini begitu saja. Dari olahraga kemenpora mengampanyekan Susy Susanti sebagai pahlawan olahraga.

Pemanasan untuk memilih pahlawan olahraga itu sudah dimulai kemarin. Akun @Kemenpora_RI mengenalkan tagar #PahlawanOlahraga. Akun itu memulai dengan pertanyaan sederhana tapi cukup menggelitik.

"Nah kita mau buat polling utk ngetes pengetahuan olahraga. Peraih emas olimpiade itu susi susanti atau susy susanti ? #PahlawanOlahraga".

Baca juga: Susy ya, bukan Susi (Susanti)

Hari ini, akun twitter kemenpora makin riuh. Akun itu mencuitkan sejumlah filosofi di balik pemilihan Susy Susanti sebagai (salah satu) ikon pahlawan negara di bidang olahraga. Juga disertai infografis yang menarik.

"Pemilihan pahlawan olahraga itu bukan soal kriteria. Begini, nasionalisme erat kaitannya dengan kepahlawanan dan itu sangat terasa ketika atlet kita bertanding di kancah internasional. Sangat terasa sekali hubungannya dengan negara. Identitas Indonesia itu muncul dengan luar baisa di gelanggang olahraga," kata Staff Khusus Menteri Pemuda dan Olahraga Bidang Olahraga, M. Khusen Yusuf.

"Katakanlah dalam sebuah pertandingan bulutangkis, saat Susy tampil, semua rakyat terharu, bersuka cita. Rakyat ikut menangis, ikut bangga dengan kesuksesan dia.

"Dan karena itu pula kenapa kami memunculkan ide untuk menjadikan Susy sebagai role model pahlawan olahraga. Bukan berarti mengecilkan arti atlet lain, tapi kita memang butuh merepresentasikan seperti apa sosok pahlawan olahraga," jelas dia.
     
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/sport-lain/3067357/meneladani-kepahlawanan-susy-susanti</link>
</artikel>