<artikel>
	<id>OLA_BT_09_425</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PBSI Gelar Seleksi Nasional Tunggal Putri</judul>
	<tanggal>26/05/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PBSI</kata_kunci>
	<kata_kunci>Putri</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Seleksi Nasional (Seleknas) tunggal putri mulai dilakukan PBSI di Pelatnas Cipayung. Bibit-bibit baru diharapkan terjaring dari seleknas ini.

Seleknas tersebut berlangsung mulai hari Kamis (26/5/2016) ini sampai dengan Sabtu (28/5) mendatang. Sebanyak lima slot di sektor tunggal putri pelatnas akan diperebutkan para pemain muda yang berasal dari klub-klub besar di Indonesia.

Pada kelompok usia U-19, delapan pemain yang diundang akan memperebutkan tiga posisi terbaik untuk menjadi penghuni pelatnas. Sementara di kelompok usia U-17, akan dipilih dua dari delapan peserta.

Peserta dipilih oleh tim Pembinaan dan Prestasi (Binpres) PBSI ini sendiri didasarkan dari rekomendasi tim Pengembangan PBSI, mengacu pada daftar peringkat nasional per 30 Desember 2015.

"Seleknas tunggal putri ini adalah kebijaksanaan Binpres dan pengurus PBSI khususnya dari arahan Pak Ketua Umum (Gita Wirjawan). Kami memang perlu menambah pemain tunggal putri karena sektor ini dinilai masih kurang dan juga untuk investasi atlet sebagai legacy kami kepada kepengurusan mendatang," ujar Kepala Bidang Pembinaan PP PBSI Basri Yusuf.

"Pemilihan atlet di kelas U-19 murni dari hasil pertandingan selama selaknas. Kalau yang U-17 bukan dari rangking murni, tetapi juga pengamatan tim panelis yang merupakan legenda bulutangkis Indonesia," tutur Basri dalam rilis pers Tim Humas Dan Social Media PP PBSI.

Nama-nama mantan pebulutangkis handal Indonesia seperti Susy Susanti, Hariyanto Arbi, Ivanna Lie dan Bambang Supriyanto akan menjadi tim panelis yang mengamati talenta-talenta di tunggal putri selama seleknas. Beberapa kriteria penilaian tim panelis adalah potensi/bakat atlet kedepannya, motivasi, semangat, dan lain-lain.

Berikut daftar peserta Seleknas Tunggal Putri 2016:

U-19 :
1. Ruselly Hartawan (Jaya Raya Jakarta)
2. Gabriela Meilani Moningka (Jaya Raya Jakarta)
3. Vehrenica Debora Rumate (Tangkas Jakarta)
4. Vioni Florencya (Tangkas Jakarta)
5. Aurum Oktavia Winata (Jaya Raya Jakarta)
6. Made Deya Surya Saraswati (Kejora Bali)
7. Ghaida Nurul Ghaniyu (Djarum Kudus)
8. Isra Faradila (Exist Jakarta)

U-17 :
1. Wulan Cahya Suko Putri (Djarum Kudus)
2. Nalinica Rahadja (Exist Jakarta)
3. Putri Ayu Desiderianti (Exist Jakarta)
4. Chairunnisa (Mutiara Bandung)
5. Syalsabilla Vahira Irmawan (Exist Jakarta)
6. Eprilia Mega Ayu Swastika (Exist Jakarta)
7. Savira Sandradewi (Djarum Kudus)
8. Ayu Gary Luna Maharani (Djarum Kudus)
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3218396/pbsi-gelar-seleksi-nasional-tunggal-putri</link>
</artikel>