<artikel>
<id>OLA_BT_09_885</id>
<judul>Gita Wirjawan Calonkan Diri Lagi Jadi Ketum PBSI </judul>
<tanggal>24/08/16</tanggal>
<kata_kunci>gita,wirjawan,calonkan,jadi,ketum,pbsi</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Ketua Umum Persatuan Bulutangkis Seluruh Indonesia, Gita Irawan Wirjawan, akan kembali mencalonkan diri untuk kepengurusan berikutnya. Hal ini ia nyatakan dalam konferensi pers penyambutan 'pasangan emas' Tontowi Ahmad/Liliyatna Natsir' di Pelatnas PBSI Cipayung, Rabu (24/8).   "Saya sudah putuskan untuk maju lagi kalau diperkenankan," kata Gita.   
 




Pilihan Redaksi


Liliyana: Tontowi Minta Saya Jangan Pensiun Dulu


Mengantar Tontowi/Liliyana ke Istana Negara


Bonus PBSI untuk Owi/Butet: Seorang Minimal Rp1 Miliar






 
"Semangatnya sederhana. Apakah dengan segala ketidaksempurnaan yang ada, kami telah melakukan hal yang konkret secara positif? Semangatnya adalah siapapun yang maju itu harus bertekad untuk bisa meningkatkan prestasi para atlet yang bisa terukur oleh para atlet di daerah dan siapapun,"    Di kepengurusannya mendatang, Gita ingin agar PBSI berfokus pada kesejahteraan daerah. Menurut Gita, kepengurusannya saat ini terlalu fokus pada atlet yang ada di pelatnas.   "Sistem dan pola pembinaan yang sudah dirintis adalah suatu pondasi yang dapat dilanjutkan untuk meraih prestasi mendatang. Kami sudah lihat hasilnya di Olimpiade," ucap Gita. "Mendatang, kami akan lebih memperhatikan potensi atlet-atlet yang ada di provinsi supaya lebih berkembang. Saya yakin korelasi antara kesejahteraan dan prestasi tinggi sekali."   Sementara itu Wakil Sekretaris Jenderal PBSI, Achmad Budiharto, menyambut baik niatan Gita untuk mencalonkan diri kembali.   "Saya kira akan berdampak baik terhadap apa yang kami lakukan selama ini," ucapnya.   Gita terpilih menjadi ketua umum periode 2012-2016 pada September empat tahun silam untuk menggantikan kepemimpinan Djoko Santoso.    Saat itu Gita berhasil mendapatkan 31 suara pengurus provinsi, sementara calon lainnya yaitu Icuk Sugiarto hanya mendapatkan dua suara, dan satu suara lainnya abstain.                          (vws) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160824155946-170-153579/gita-wirjawan-calonkan-diri-lagi-jadi-ketum-pbsi/
</link>
</artikel>