<artikel>
<id>OLA_BT_01_373</id>
<judul>Semifinal Piala Thomas, Hendra/Ahsan Samakan Kedudukan 1-1  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>20/05/16</tanggal>
<kata_kunci>semifinal,piala,thomas,,,hendra/ahsan,samakan,kedudukan,1-1,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Pasangan ganda putra Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan menjawab keraguan para pencinta bulu tangkis Indonesia akan penampilan mereka dalam menghadapi Lee Yong-dae/Yoo Yeon-seong pada laga melawan Korea dalam semifinal Piala Thomas 2016. Pertandingan itu berlangsung di Kunshan Sports Center, Cina, Jumat, 20 Mei 2016.     Kekalahan oleh wakil Hong Kong, Or Chin Chung/Tang Chun Man, di perempat final kemarin membuat banyak pihak mempertanyakan kondisi Hendra/Ahsan. Namun pasangan peringkat dua dunia ini membuktikan bahwa hanya mereka-lah yang mampu menaklukkan Lee/Yoo yang tak pernah kalah sepanjang Piala Thomas 2016. Kemenangan Hendra/Ahsan atas Lee/Yoo dalam dua game langsung, 21-15, 21-12, membuat kedudukan Indonesia dan Korea menjadi imbang 1-1.   “Kami bersyukur bisa memenangi pertandingan hari ini dan menyumbang poin untuk tim Piala Thomas Indonesia,” ujar Ahsan setelah pertandingan.   “Memang ada strategi khusus dalam menghadapi Lee/Yoo, salah satunya dengan banyak dropshot-dropshot ke arah mereka. Kami tak mau mengingat kekalahan kemarin saat melawan wakil Hong Kong. Kami hanya berfokus pada pertandingan hari ini dan bagaimana cara menang,” Hendra menjelaskan.    Hendra/Ahsan bermain begitu tenang dari game pertama. Tak mau terbawa irama permainan Lee/Yoo yang cepat dan diwarnai smes-smes keras, Hendra/Ahsan terlihat lebih mengatur tempo. Lee/Yoo tampaknya kurang suka dengan pola permainan tersebut. Mereka terus tertinggal dari Hendra/Ahsan hingga 10-15.    Pada awal game kedua, Lee/Yoo mencoba mengungguli Hendra/Ahsan pada kedudukan 5-3. Namun Hendra/Ahsan kali ini betul-betul cerdik. Mereka tak mau mengikuti permainan cepat yang memang menjadi andalan Lee/Yoo. Sebagai pemain kelas dunia, Hendra/Ahsan membuktikan kualitas mereka dan membuat Lee/Yoo tak berkutik. Berulang kali dropshot halus dari Ahsan-lah yang mampu membobol pertahanan Lee/Yoo yang terkenal rapat. Lee/Yoo mengira Ahsan bisa melakukan smes keras yang menjadi andalannya.    “Pertandingan malam tadi melawan Cina cukup menguras tenaga kami, recovery kami kurang bagus,” kata Yoo. “Kami mengakui bahwa Hendra/Ahsan kali ini bermain lebih baik dari kami,” Lee menambahkan.   PBSI | GADI MAKITAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/05/20/100772690/semifinal-piala-thomas-hendra-ahsan-samakan-kedudukan-1-1</link>
</artikel>