<artikel>
<id>OLA_BT_01_970</id>
<judul>Hendra/Ahsan Melaju, Simon Santoso Tersingkir  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>19/06/14</tanggal>
<kata_kunci>hendra/ahsan,melaju,,,simon,santoso,tersingkir,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Pemain ganda putra Indonesia, Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, berhasil melaju ke perempat final turnamen BCA Indonesia Terbuka super series premier 2014. Keduanya menyingkirkan pasangan Denmark, Kim Sorensen/Anders Rasmusen, 21-14, 21-11. Hendra mengatakan kunci utama mengalahkan ganda asal Denmark ini ialah persiapan yang matang sebelum pertandingan. "Lawan mainnya bagus. Tapi kami sudah mempelajari permainan mereka," kata Hendra, Kamis, 19 Juni 2014, di Istora Senayan, Jakarta. Senada dengan Hendra, Ahsan menyatakan sudah mengantisipasi pola serangan yang menjadi ciri khas Sorensen/Rasmusen.Langkah Hendra/Ahsan gagal diikuti pemain tunggal Simon Santos yang disingkirkan pemain asal Hong Kong, Hu Yun, 21-18, 13-21, dan 22-20. "Lawan main dengan tenang. Saya juga sudah memberikan yang maksimal untuk mengalahkan Hu Yun," ucap Simon. Ketika Simon menginjak game poin, 20-19, ia mengaku terburu-buru ingin menyelesaikan permainan. Akibatnya, Simon melakukan kesalahan yang berujung pada penambahan poin bagi Hu Yun.Setelah terdepak, Simon akan turun pada turnamen Australia Terbuka pekan depan. Pada laga itu ia berharap bisa memperbaiki kesalahannya. "Kekalahan ini bisa jadi motivasi untuk bermain di Australia nanti," ucapnya. (Baca juga: Kalah di Malaysia, Simon Dicoret dari Pelatnas)Pada nomor tunggal putri, wakil Indonesia Adrianti Firdasari juga tersingkir setelah dikalahkan Li Xuerui asal Cina, 12-21, 19-21. Hasil lainnya:Ganda PutraMarkis Kido/Markus Gideon mengalahkan Rendra Wijaya/Rian Sukmawan 11-21, 21-18, dan 21-14.Ganda CampuranTontowi Ahmad/Liliyana Natsir mengalahkan Shin Baek Choel/Jang Ye Na dengan skor 11-21, 24-22, dan 13-21.Kevin Sanjaya/Greysia Polii kalah dari pasangan Korea Selatan, Lee Yong Dae/Shin Seung Chan, 21-18, 21-17.Ganda PutriMa Jin/Tang Yuanting mengalahkan Greysia Polii/Nitya Maheswari 21-17, 15-21, 21-15.ADITYA BUDIMAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/19/100586532/hendra-ahsan-melaju-simon-santoso-tersingkir
</link>
</artikel>