<artikel>
	<id>OLA_BT_09_336</id>
	<judul>Praveen Jordan/Melati Daeva Raih Medali Emas Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>28/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, pon 2016, Praveen Jordan, Melati Daeva, emas</kata_kunci>
	<isi>Unggulan satu asal Jawa Tengah, Praveen Jordan/Melati Daeva Oktavianti, sukses meraih medali emas Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX Jawa Barat 2016. Jordan/Melati mempersembahkan medali emas pertama untuk Jawa Tengah dari cabang olahraga bulu tangkis. Sebelumnya, Jawa Tengah memperoleh medali perak beregu putra dan perunggu beregu putri.

Jordan/Melati pastikan kemenangannya setelah berhadapan dengan Hafiz Faisal/Shela Devi Aulia dari DKI Jakarta di babak final yang berlangsung di GOR Bima, Cirebon, Rabu, 28 September 2016. Mereka menang dua game langsung, 21-14, 21-18.

Pada game pertama, Hafiz/Shela sempat memimpin tipis perolehan angka dengan 4-2. Namun Jordan/Melati secara perlahan mengejar ketertinggalan dan membalikkan keadaan. Jordan/Melati terus unggul hingga menang 21-14 pada game pertama.

Masuk ke game kedua, Jordan/Melati tampil lebih baik. Mereka memimpin perolehan angka hingga menang 21-18.

"Perasaannya tentu senang karena bisa memberikan emas untuk Jawa Tengah dan PB Djarum. Ini sesuai dengan target pribadi saya dan Melati," kata Jordan.

"Sebenarnya kami mendapat keuntungan dengan berhadapan sama pasangan asli. Hafiz/Shela kan memang berpasangan di pelatnas (pelatnas PP PBSI). Kami sudah latihan bareng, jadi sudah tahu persis bagaimana permainan mereka. Sedangkan saya dan Jordan mungkin secara individu mereka sudah tahu. Tapi, sebagai pasangan baru, mungkin mereka belum terlalu paham dengan pola kami," ucap Melati.

Sementara itu, medali perunggu ganda campuran diperoleh wakil DKI Jakarta, Wahyu Nayaka Arya Pankaryanira/Della Destiara Haris, dan Jawa Tengah, Lukhi Apri Nugroho/Gloria Emanuelle Widjaja.

Selesai di ganda campuran, Jordan masih memiliki tanggung jawab menyelesaikan misinya di sektor ganda putra. Ia bersama Kenas Adi Haryanto akan berlaga di final menghadapi pasangan DKI Jakarta, Angga Pratama/Marcus Fernaldi Gideon.

"Saya masih ada satu tugas lagi di ganda putra. Semoga hasilnya juga bisa sama dengan ini, dapat medali emas," tutur Jordan.</isi>
	<link>https://pon.tempo.co/read/news/2016/09/28/345808042/praveen-jordan-melati-daeva-raih-medali-emas-bulu-tangkis</link>
</artikel>