<artikel>
<id>OLA_BT_01_858</id>
<judul>Ganda Indonesia Nitya/Greysia Melenggang di AustraliaTerbuka | Tempo Sport</judul>
<tanggal>09/06/16</tanggal>
<kata_kunci>ganda,indonesia,nitya/greysia,melenggang,australiaterbuka,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Pasangan ganda putri Indonesia, Greysia Polii/Nitya Krishinda, mengalahkan pasangan Australia Hsuan Yu Wendy Chen/Tiffany Ho 21-11, 21-5 pada putaran kedua Australia Terbuka.Pada pertandingan tersebut, pasangan unggulan kedua itu hanya membutuhkan waktu 26 menit untuk meraih kemenangan dan memastikan tempat di perempat final untuk bertemu pasangan Denmark Maiken Fruergaard/Sara Thygesen yang maju ke delapan besar tanpa tanding karena lawan mereka Luo Ying/Luo Yu dari China menarik diri dari turnamen. Sayangnya pelatih ganda putri Pelatnas Eng Hian mengaku belum dapat mengevaluasi penampilan pasangan Greysia Polii/Nitya Krishinda pada turnamen Australia Terbuka karena mereka masih menghadapi lawan yang levelnya di bawah pasangan tersebut."Dari penampilan hari ini belum bisa dievaluasi karena lawannya jauh levelnya," ujar Eng Hian menyusul kemenangan pasangan ini. "Mungkin di semifinal nanti baru bisa saya evaluasi kondisi Greysia/Nitya," katanya.Australia adalah turnamen kedua Greysia/Nitya tampil berpasangan kembali setelah Nitya istirahat karena cedera pada lututnya seusai menjalani pertandingan yang berlangsung selama 161 menit pada pada Kejuaraan Asia pada akhir April 2016.Pada Indonesia Terbuka Super Series Premier pekan lalu, Greysia/Nitya kalah pada putaran kedua dari pasangan Malaysia Vivian Kah Mun Ho/Woon Khe Wei 17-21, 19-21.Eng Hian mengatakan, kedua pemain perlu penyesuaian kembali setelah Nitya absen karena cedera dan Greysia berpasangan dengan pemain lain pada kejuaraan beregu putri Piala Uber yang berlangsung di Kunshan, China, 15-22 Mei.ANTARA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/06/09/100778430/ganda-indonesia-nitya-greysia-melenggang-di-australiaterbuka
</link>
</artikel>