<artikel>
	<id>OLA_BT_09_453</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Indonesia Runner-up Kejuaraan Dunia Bulutangkis Junior</judul>
	<tanggal>09/11/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Indonesia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Runner-up</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Indonesia harus mengakui keunggulan China dalam Kejuaraan Dunia Junior 2015 di Lima, Peru. Pada partai final yang digelar hari ini, pasukan Garuda Muda kalah 0-3.

Bermain di National Sports Village, Senin (9/11/2015), Indonesia tak mempunyai kesempatan untuk meraih kemenangan satupun dari tiga laga yang dilakoni. Wakil pertama 'Merah Putih' Andhika Ramadiansyah/Marsheilla Gischa Islami dikalahkan Zheng Siwei/Chen Qingchen 10-21, 14-21. 

Panji Ahmad Maulana yang menghadapi Lin Guipu juga tak berkutik. Panji kalah 11-21, 16-21

Pada partai ketiga sebagai laga penentuan, Andhika Ramadiansyah/Rinov Rivaldy juga tak berhasil. Keduanya dikalahkan He Jiting/Zheng Siwei 13-21, 10-21. 

“Anak-anak sangat bersemangat dan sudah menunjukkan perjuangan yang maksimal di babak final ini. Secara keseluruhan, penampilan anak-anak sudah bagus. Semoga berlanjut ke nomor perorangan,” kata Imam Tohari, manajer Indonesia.

Hasil itu menjadikan untuk ketiga kalinya secara beruntun Indonesia meraih torehan runner-up di ajang beregu Kejuaraan Dunia Junior.

Tahun lalu Indonesia kalah 0-3 dari China. Pada 2013, Indonesia dikadnaskan Korea Selatan 2-3.

Kejuaraan Dunia Junior belum benar-benar usai. Ajang itu masih menyisakan nomor perorangan, memperebutkan Piala Eye Level, dimulai tanggal 10-15 November 2015.

Berikut hasil pertandingan babak final antara Indonesia vs China 0-3: 

Ganda campuran: Andhika Ramadiansyah/Marsheilla Gischa Islami vs Zheng Siwei/Chen Qingchen 10-21, 14-21
Tunggal putra: Panji Ahmad Maulana vs Lin Guipu 11-21, 16-21
Ganda putra: Andhika Ramadiansyah/Rinov Rivaldy vs He Jiting/Zheng Siwei 13-21, 10-21
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3065808/indonesia-runner-up-kejuaraan-dunia-bulutangkis-junior</link>
</artikel>