<artikel>
	<id>OLA_BT_09_098</id>
	<judul>
Pelajaran Berharga dari Denmark Terbuka
</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>
bulu tangkis
	</kata_kunci>
	<isi>
		Tak ada keriangan yang tersisa dari penampilan Indonesia di turnamen Denmark Terbuka Super Series Premier 2016. Tim bulu tangkis Merah Putih hanya mampu melaju hingga partai semifinal. Harapan untuk membawa pulang salah satu gelar juara dari ajang bergengsi bulu tangkis dunia itu akhirnya kandas dengan tangan hampa.

Kegagalan pertama dialami ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir yang terpaksa angkat koper dari Denmark Terbuka saat baru menjalani babak kedua. Laju mereka dihentikan oleh pasangan asal Cina, Wang Yilyu/Huang Dongping.

Tontowi/Liliyana kini akan mempersiapkan diri lagi menuju turnamen berikutnya. Mereka akan absen di turnamen Prancis Terbuka 2016. Tontowi/Liliyana dijadwalkan turun kembali di Cina Terbuka Super Series Premier 2016 pada November mendatang.

Kami harus banyak persiapan lagi. Walaupun ini bukan sebuah alasan, kami turun di pertandingan ini dengan persiapan yang kurang, kata Tontowi. Kami sebelum ke sini memang cukup banyak acara. Karena ini pertandingan level super series premier, jadi kami harus turun. Tapi, ini bukan menjadi alasan. Di sini kami bertanding dengan memaksimalkan yang ada aja, jelas Liliyana.

Ganda campuran unggulan lainnya, Praveen Jordan/Debby Susanto, pun terpaksa merelakan tiket semifinal Denmark Terbuka kepada lawan. Mereka tak berhasil mengatasi pasangan Cina, Zheng Siwei/Chen Qingchen, dan kalah seusai bermain tiga game, 19-21, 21-15 dan 14-21.

Harapan terakhir Indonesia dari tim ganda putra Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari dan Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi yang turun di semifinal pun kandas. Setelah kalah dari pasangan Korea, Jung Kyung-eun/Shin Seung-chan, 13-21 dan 24-26.

Sayang sekali wakil Indonesia mengalami kekalahan. Kekalahan ini menjadi proses pembelajaran bagi mereka untuk ke depannya agar bisa tampil lebih baik lagi, kata Gita Wirjawan, ketua umum PP PBSI.

Meski belum mendapatkan hasil yang maksimal, tim Indonesia optimistis bisa tampil cemerlang di Prancis Terbuka yang akan berlangsung hingga Ahad (30/10). Seluruh tim Indonesia, kecuali pasangan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, telah bertolak ke Prancis sejak Selasa (25/10). Sebanyak 16 wakil Pelatnas PBSI Cipayung akan turun bertanding di turnamen yang berlangsung di Stade Pierre de Coubertin.

Pada turnamen ini, sektor tunggal putra menurunkan kekuatannya Ihsan Maulana Mustofa, Jonatan Christie dan Anthony Sinisuka Ginting. Dari ketiganya, hanya Anthony yang akan bermain dari babak kualifikasi. Ihsan dan Jonatan akan langsung berlaga di babak utama.

Selanjutnya, dari sektor ganda putra, dua pasangan baru, Hendra Setiawan/Rian Agung Saputro dan Mohammad Ahsan/Berry Angriawan berusaha secara maksimal meraih peruntungan di Prancis. Selain mereka, semifinalis Denmark Terbuka 2016, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi, serta Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon juga akan turun.

Hendra/Rian dan Ahsan/Berry diharapkan bisa memberikan penampilan yang lebih baik dari sebelumnya di Denmark. Kalau kemarin mereka masih saling membaca karakter permainan satu sama lain, saya berharap di Paris ini mereka bisa lebih maksimal, kata Herry Iman Pierngadi, pelatih ganda putra.

Lantas ganda putri peringkat keenam dunia, Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari, diharapkan bisa tampil maksimal di Prancis. Mereka ini akan bertanding dengan tiga pasangan lainnya, yaitu Anggia Shitta Awanda/Ni Ketut Mahadewi Istarani, Della Destiara Haris/Rosyita Eka Putri Sari, dan Tiara Rosalia Nuraidah/Rizki Amelia Pradipta. Terakhir, dari sektor ganda campuran, empat pasangan Indonesia yang dimainkan untuk berburu gelar adalah Praveen Jordan/Debby Susanto, Ronald Alexander/Melati Daeva Oktavianti, Hafiz Faisal/Shela Devi Aulia dan Alfian Eko Prasetya/Annisa Saufika. Akankah kegagalan dari Denmark itu menjalar di Prancis? Atau sebaliknya, tim bulu tangkis Merah Putih ini akan mampu membuktikan dirinya sebagai yang terbaik di sana?     rep: Dian Fath Risalah, ed: M Akbar

	</isi>
	<link>
		http://www.republika.co.id/berita/koran/rekor-koran/16/10/29/ofszs65-pelajaran-berharga-dari-denmark-terbuka
	</link>
</artikel>