<artikel>
	<id>OLA_BT_09_308</id>
	<judul>Ganda Putra Tinggal Menyisakan Hendra/Ahsan</judul>
	<tanggal>02/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, indonesia open, Kevin Sanjaya Sukamuljo, Marcus Fernaldi Gideon</kata_kunci>
	<isi>Ganda putra Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon belum berhasil menaklukkan ganda putra terbaik dunia, Lee Yong-dae/Yoo Yeon-seong (Korsel). Keduanya ditaklukkan di putaran kedua BCA Indonesia Open Superseries Premier 2016 dengan skor 15-21, 19-21.

Pada kedudukan 14-15 di gim pertama, Kevin/Marcus melayangkan protes kepada wasit. Saat itu, Lee melakukan servis ke arah Kevin.

Kevin merasa servis Lee terlalu tinggi sehingga ia yakin akan dinyatakan fault oleh hakim servis. Namun, ternyata servis tersebut disahkan oleh wasit.

Hal ini tampaknya membuat konsentrasi Kevin/Marcus buyar. Lee/Yoo langsung meraih angka berturut-turut dan merebut gim pertama.

Di gim kedua, Kevin/Marcus kembali menyulitkan Lee/Yoo. Perolehan skor kedua pemain tak pernah terpaut jauh. Tertinggal 6-11, Kevin/Marcus mampu menyamakan kedudukan menjadi 11-11.

Lagi-lagi permainan cepat dan keras yang diterapkan Lee/Yoo membuat Kevin/Marcus kewalahan. "Fokus kami kalah stabil, kadang bisa, kadang mati. Kami masih kalah matang," kata Kevin.

"Mereka biasanya imbang dengan Hendra/Ahsan. Kami sudah ramai juga lawan mereka, sempat imbang. Tetapi, ternyata fokusnya harus satu demi satu poin. Kami harus sabar, satu dua pukulan saja tidak bisa mematikan mereka, harus diolah dulu bolanya," kata Marcus.

"Saya kira lawan hari ini akan lebih mudah, tetapi ternyata malah lebih sulit. Kevin/Marcus punya rotasi dan pergerakan yang lebih bagus, sedangkan lawan kami kemarin, Angga (Pratama)/Ricky (Karanda Suwardi), punya kontrol yang bagus," ujar Lee saat ditanya pendapatnya.  

Pasangan ganda putra binaan PB Djarum, Akbar Bintang Cahyono/Angger Sudrajat, harus mengakui keunggulan Chai Biao/Hong Wei (China) dengan skor 9-21, 15-21. Dengan hasil ini, sektor ganda putra tinggal menyisakan pasangan Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan yang sore ini akan bertemu dengan Mads Conrad-Petersen/Mads Pieler Kolding (Denmark).</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/06/02/16061121/ganda.putra.tinggal.menyisakan.hendra.ahsan.</link>
</artikel>