<artikel>
	<id>OLA_BT_09_616</id>
	<judul>Ahsan/Hendra Keok, Greysia/Nitya Melaju ke Perempat Final</judul>
	<tanggal>28/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>WUHAN - Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan mesti angkat koper lebih dini dari ajang Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2016. Melawan pasangan China, Li Junhui/Liu Yuchen di babak kedua, ganda putra terbaik Indonesia menyerah 21-15, 15-21, 13-21.

Ahsan/Hendra kembali bersua lawan yang menyingkirkan mereka di Singapura Terbuka 2016 dua pekan lalu. Ketika itu, Junhui/Yuchen menang dalam permainan straight game 21-11, 21-11 di perempat final..

Kedua pasangan pun kembali bertemu di lapangan permainan Wuhan Sports Center Gymnasium, Kamis (28/4/2016) dalam pertandingan babak kedua Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2016. Ahsan/Hendra ternyata kembali kalah dari lawannya yang justru non unggulan dengan skor 15-21, 21-15, 21-13.

Sempat unggul 21-15 di game pertama, duet China mulai bangkit di babak kedua dengan merebut kemenangan 21-15. Di game ketiga, pasangan Indonesia tak mampu membendung perlawanan Junhui/Yuchen dan mengakhiri game dengan kekalahan 13-21.

"Beberapa poin kami hilang ketika mereka melakukan servis dan kami memaksakan untuk buka permainan," kata Hendra. "Mereka memang bagus mainnya. Tapi mungkin momennya datang di game kedua, mereka terus membalikkan permainan. Mereka juga unggul dari segi tenaga," timpal Ahsan seperti dikutip Badminton Indonesia pascapertandingan.

Kekalahan Ahsan/Hendra menambah panjang daftar ganda Indonesia yang rontok di babak kedua. Sebelumnya pasangan Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi, Praveen Jordan/Debby Susanto, Edi Subaktiar/Gloria Emanuelle Widjaja, Ronal Alexander/Melati Daeva Oktaviani dan Anggia Shitta Awanda/Mahadewi Istirani Ni Ketut juga kandas di babak kedua.

"Game pertama kami banyak error di lapangan, terutama saya, banyak melakukan kesalahan sendiri. Di game kedua kami mencoba memperbaiki, tapi lawan sudah percaya diri duluan," kata Angga.

Masih ada ganda Indonesia yang siap merebut tiket perempat final Kejuaraan Bulu Tangkis Asia. Pasangan Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon bakal meladeni duet Korea Selatan Kim Gi Jung/Kim Sa Rang. Sedangkan baru tiga wakil Indonesia yang menjejak perempat final yakni pasangan ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, tunggal putra yang diwakili Tommy Sugiarto serta ganda putri lewat Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari.

Terakhir, Greysia/Nitya yang memastikan tiket perempat final. Melawan pasangan Malaysia Vivian Kah Mun Hoo/Khe Wei Woon, pasangan Indonesia menang 18-21, 22-20, 21-11 dalam laga berdurasi 1 jam 18 menit.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1104764/47/ahsan-hendra-keok-greysia-nitya-melaju-ke-perempat-final-1461837851</link>
</artikel>