<artikel>
<id>OLA_BT_01_973</id>
<judul>PBSI Pantau Pemain Muda Sampai Desember 2014 | Tempo Sport</judul>
<tanggal>07/06/14</tanggal>
<kata_kunci>pbsi,pantau,pemain,muda,desember,2014,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO , Jakarta:Menyusul kegagalan tim Indonesia di ajang Piala Thomas dan Uber Mei lalu, Pengurus Pusat Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia (PP PBSI) memanggil pemain-pemain muda untuk bergabung ke pemusatan latihan nasional (pelatnas). Sedangkan pemain senior yang prestasinya dianggap mandek didepak."Pemain-pemain muda itu akan dilihat sampai Desember (2014)," kata Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PP PBSI Rexy Mainaky melalui pesan elektronik kepada Tempo, Jumat, 6 Juni 2014. "Mereka akan berada di pelatnas potensi, tidak langsung naik ke pelatnas prestasi."Pelatnas prestasi dan potensi adalah pembagian kategori atlet yang diterapkan PBSI mulai tahun ini. Kelompok pelatnas prestasi diisi atlet-atlet senior yang memiliki target-target prestasi tertentu sedangkan kelompok pelatnas potensi adalah atlet-atlet muda yang dipersiapkan untuk memasuki jenjang pelatnas prestasi."Sudah saatnya PP PBSI melakukan perubahan strategi dengan mengedepankan pemain-pemain muda yang haus prestasi untuk mencapai target PBSI sampai dengan Olimpiade Rio de Janeiro 2016," kata Ketua Umum PP PBSI, Gita Wirjawan, di situs resmi PP PBSI, Badmintonindonesia.org.Total pemain-pemain muda yang dipanggil berjumlah 15 orang. Mereka berasal dari berbagai klub. Pemain-pemain yang pernah memperkuat Indonesia di ajang Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis Junior, seperti Fitriani, Nisak Puji Lestari, dan Fajar Alfian, ada di dalam daftar itu.Pemain-pemain senior yang prestasinya dianggap mandek, seperti Dionysius Hayom Rumbaka, Sony Dwi Kuncoro, Aprila Yuswandari, Maria Febe Kusumastuti, serta pasangan ganda campuran Irfan Fadhilah/Weni Anggraini dipulangkan kembali ke klub. Jumlah keseluruhan pemain yang dipulangkan adalah 14 orang.Tak hanya pemain, PP PBSI juga memulangkan pelatih tunggal putra, Joko Suprianto dan memanggil pelatih PB Tangkas, Hendri Saputra. Selain itu, PP PBSI juga memanggil mantan pemain nasional yang kini melatih tim Malaysia, Hendrawan. Proses diskusi dan negosiasi dengan Hendrawan masih dilangsungkan.Pemain senior yang prestasinya akhir-akhir ini meningkat, Simon Santoso, juga dipanggil kembali masuk ke pelatnas. Pada tahun ini juga, Simon sempat didepak dari pelatnas lantaran gagal memenuhi target yang ditetapkan.BADMINTONINDONESIA.ORG | GADI MAKITANBerita Terpopuler:Pria Australia Klaim Tiduri Ratusan Gadis di BaliBaca Eksepsi Hari Ini, Anas Janji Serang SBYIyeth Bustami: Jokowi Trendsetter BlusukanPelecehan Seksual, JIS Kecewa Dua Gurunya Diungkap  </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/07/100583159/pbsi-pantau-pemain-muda-sampai-desember-2014
</link>
</artikel>