<artikel>
	<id>OLA_BT_09_679</id>
	<judul>Netizen Terharu Lindaweni ke Semifinal</judul>
	<tanggal>14/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Penampilan Lindaweni Fanetri di perempat final Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis 2015 ternyata cukup menyita perhatian para netizen. Maklum, pebulutangkis tunggal putri Indonesia berhasil menciptakan sejarah di ajang tahunan dengan menembus babak semifinal usai mengalahkan Tai Tzu Ying lewat pertarungan sengit rubber game 14-21, 22-20, dan 21-12. 

Linda sapaan akrabnya tidak hanya membuat kejutan di pertandingan yang berlangsung di Istora Senayan, Jumat (14/8/2015). Pemain kelahiran Jakarta 18 Januari 1990 itu bahkan mengakhiri catatan buruk selama 20 tahun. 

Pasalnya sejak 1995 lalu Indonesia tidak pernah menempatkan satu wakilnya ke fase empat besar. Tunggal putri terakhir yang menjadi semifinalis kejuaraan dunia adalah Susi Susanti. Pada saat itu ia lolos ke semifinal usai mengalahkan Zhang Ning yang berasal dari China. (Baca juga: Dramatis Tuggal Putri Indonesia Buat Sejarah)

Sontak, keberhasilan itu diapresiasi para netizen termasuk Ketua Umum PBSI Gita Girjawan. Mantan Menteri Perdagangan itu mengatakan Linda telah menjawab semua keraguan dan membuat masyarakat Indonesia bangga atas prestasinya. 

Berikut komentar para netizen 

1. Gita Wirjawan (@GWirjawan)
Linda sets aside all doubts, makes us proud once again. Marching on to semifinal! #Indonesia

2. Dian Puspitasari (@dynixel)
Mungkin yg gak nnton dan cuma liat pointnya bilang 'hebat' tapi bagi yg nnton perjuangan Lindaweni bilang 'luar biasa'.

3. Ihsan Maulana M SC (@ihsaners_id)
Aaaaaa bangga kepadamu @lindaweny @Sahabat_liwen @FCLindaweni
4. Rera Fadira (@reraa_17)
kak linda gue terharu , setelah banyak yg merendahkan,tp kamu membuktikan, good job

5. Ucha (@Ucha_ayu)
AAAAAAAAAAKKKKKKKKK. LINDAWENI. YOU ARE GEORGEOUS TODAY. Keep going luck. 

6. Dea Urania (@deniadea)
Tidak ada namanya kata kalah sebelum kita berusaha keras bukti nyata Lindaweni (y) 
dibaca 12.829x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1033109/47/netizen-terharu-lindaweni-ke-semifinal-1439545037</link>
</artikel>