<artikel>
<id>OLA_BT_01_976</id>
<judul>Lawan Chong Wei, Tommy Diminta Bermain Lepas | Tempo Sport</judul>
<tanggal>12/06/14</tanggal>
<kata_kunci>lawan,chong,wei,,,tommy,diminta,bermain,lepas,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Turnamen bulu tangkis Jepang Terbuka 2014 sudah memasuki babak perempat final. Sejumlah pemain bulu tangkis Indonesia sukses melangkah ke babak tersebut yang akan digelar pada Jumat, 13 Juni 2014, di Tokyo Metropolitan Gymnasium. Pemain tunggal putra Indonesia, Tommy Sugiarto, yang berhasil melaju ke babak delapan besar bakal menghadapi pemain andalan Malaysia, Lee Chong Wei.Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi Pengurus Pusat Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia Rexy Mainaky meminta kepada Tommy agar bermain lepas. "Dia juga harus berani meladeni permainan Lee Chong Wei," kata Rexy, Kamis, 12 Juni 2014.Peluang mengalahkan Lee Chong Wei tetap terbuka lebar. Satu hal yang perlu diwaspadai oleh Tommy Sugiarto, kata Rexy, ialah permainan bola di depan net. Menurut pasangan Ricky Subagja yang meraih emas pada Olimpiade Atlanta 1996 ini, Tommy terlihat kurang optimal kala menghadapi permainan di depan net.Selain Tommy Sugiarto, ganda putra Indonesia Angga Pratama/Ryan Agung pun berhasil melangkah ke babak perempat final. Menghadapi ganda asal Jerman, Michael Fuchs/Johannes Schoettler, Angga/Rian menang 21-5, 11-21, dan 18-21.Khusus bagi pasangan Angga/Ryan, Rexy menargetkan anak asuhnya tersebut bisa melaju hingga partai final. Rexy menilai Angga/Ryan punya kemampuan untuk berbicara banyak dalam turnamen Jepang Terbuka. "Level mereka sudah bisa disamakan dengan Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan," ucapnya.Hendra/Ahsan mengikuti jejak Angga/Ryan menuju babak perempat final. Ganda nomor satu dunia ini menyingkirkan Takeshi Kamura/Keigo Sonoda pada babak kedua dengan skor 21-23, 21-12, dan 21-15.ADITYA BUDIMAN | TOURNAMENT SOFTWAREBerita Terpopuler:Sore Ini, SBY Dikukuhkan Jadi Guru Besar  Konsumen Pilih BBM Ketimbang Whatsapp dan Line Terpukau, Krisdayanti Dukung Jokowi  Putra Samarinda Cukur Persiba Bantul 3-0</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/12/100584512/lawan-chong-wei-tommy-diminta-bermain-lepas
</link>
</artikel>