<artikel>
	<id>OLA_BT_09_509</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Semifinal Thomas Tanpa Sang Juara Bertahan dan China</judul>
	<tanggal>20/05/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Semifinal</kata_kunci>
	<kata_kunci>Thomas</kata_kunci>
	<kata_kunci>China</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id - Tim Thomas China yang selalu menjadi kandidat juara, secara mengejutkan tersingkir di babak perempatfinal. Pasukan Negara Tirai Bambu tersebu takluk oleh Korea Selatan dengan skor 3-1.
Dalam pertandingan yang berlangsung pada Kamis 19 Mei 2016 malam WIB, China yang bertindak sebagai tuan rumah Piala Thomas dan Uber kali ini, menurunkan Chen Long di Game 1. Dia melawan Wan ho Son di nomor tunggal putra.
Keduanya bertarung cukup sengit, hingga memainkan set ketiga. Namun, akhirnya Wan Ho berhasil mengunci kemenangan lewat skor akhir 12-21 21-16 15-21.
Pada game 2, pasangan Dae Yong Lee/Yeon Seong Yoo berhasil menambahkan keunggulan Korea menjadi 2-0. Mereka menumbangkan Haifeng Fu/Zhang Na dengan skor 25-23 21-23 12-21 dalam laga yang berlangsung selama 1 jam 36 menit.
China mampu memperkecil keadaan menjadi 2-1 lewat tunggal putra andalannya, Lin Dan. Dia mengalahkan Dong Keun Lee dengan waktu 51 menit saja dalam 2 set 21-10 21-15.
Kepastian lolos Korea ke semifinal didapat lewat kemenangan 3-1 berkat pasangan Jung Gi Kim/Sa Rang Kim. Pasangan ini menang 21-15 dan 21-18 atas Junhui Li/Siwei Zheng.
Hasil ini cukup mengejutkan, sebab China sanggup lolos ke semifinal pada Piala Thomas 2014. Bahkan, sebelumnya Jepang yang merupakan juara bertahan harus gagal ke perempatfinal karena kalah 0-5 dari China.
Pada semifinal nanti, Korea akan berhadapan dengan Indonesia yang sebelumnya menang 3-1 dari Hong Kong. Sedangkan partai lainya akan menghadirkan Malaysia kontra Denmark.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/774635-semifinal-thomas-tanpa-sang-juara-bertahan-dan-china</link>
</artikel>