<artikel>
<id>OLA_BT_09_923</id>
<judul>Terus Melaju, Hendra/Andrei Berharap Bisa Buat Kejutan</judul>
<tanggal>10/08/15</tanggal>
<kata_kunci>terus,melaju,,,hendra/andrei,berharap,kejutan</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Hendra Aprida Gunawan/Andrei Adistia berhasil lolos ke babak kedua Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 usai mengalahkan Mathew Fogarty/Bjorn Seguin dari Amerika Serikat dengan skor 21-18, 21-8. Kini mereka berharap bisa bertemu Fu Haifeng/Zhang Nan dan membuat kejutan.   
 




Pilihan Redaksi


Putaran Roda Ganda Putri Lewat Greysia/Nitya


Hinaan untuk Michael Phelps Berujung Kesia-Siaan


Akui Masih Adaptasi, Tommy Lolos ke Babak Kedua






 
Hendra/Andrei hanya butuh waktu 29 menit untuk memastikan tiket babak kedua ada di tangan mereka. Setelah memenangkan laga perdana di Kejuaraan Dunia ini, Andrei pun berharap bisa berjumpa Zhang Nan/Fu Haifeng.   "Ini adalah Kejuaraan Dunia perdana bagi saya, karena itu saya ingin mendapatkan duel yang seru melawan pebulutangkis papan atas seperti halnya lawan Zhang Nan/Fu Haifeng," ucap Andrei menjelaskan, Senin (10/8) siang.   Namun sebelum bisa bertemu Zhang Nan/Fu Haifeng, Hendra/Andrei harus lebih dulu melewati adangan Kim Astrup/Anders Skaarup dari Denmark di babak kedua.   "Kami belum pernah berjumpa dengan mereka, namun kami sudah sering melihat dan memantau permainan mereka. Kami harus mewaspadai mereka," kata Andrei berjanji.   Bila Kejuaraan Dunia 2015 adalah Kejuaraan pertama bagi Andrei, maka tidak demikian halnya dengan Hendra. Hendra adalah pemain veteran yang sudah malang melintang dan memiliki jam terbang yang tinggi. Ia pernah berpasangan dengan Joko Riyadi Yonatan Suryatama Dasuki dan Alvent Yulianto.   "Tentang target, tentunya setiap atlet ingin jadi yang terbaik, namun kami harus tetap realistis untuk hal itu."   "Persiapan kami menuju Kejuaraan Dunia ini sudah sangat baik dan kami berharap bisa membuat kejutan di turnamen ini," ucap Hendra berharap.   Hendra/Andrei adalah satu dari empat wakil Indonesia di nomor ganda putra. Tiga wakil lainnya adalah para anggota pelatnas yaitu Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan, Angga Pratama/Ricky Karanda, dan Wahyu Nayaka/Ade Yusuf.Â    Berbeda dengan Hendra/Andrei, tiga wakil Indonesia lainnya mendapatkan  bye  di babak pertama dan baru akan mulai turun bertanding di babak kedua esok hari.                     (ptr/ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150810155026-170-71176/terus-melaju-hendra-andrei-berharap-bisa-buat-kejutan/
</link>
</artikel>