<artikel>
	<id>OLA_BT_09_751</id>
	<judul>Rexy Mainaky Bantah Latih Malaysia</judul>
	<tanggal>5/05/14</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Mantan pebulu tangkis nasional, Rexy Mainaky membantah dirinya akan melatih tim bulu tangkis Malaysia. Rexy menegaskan dirinya tetap berkomitmen untuk bulu tangkis Indonesia. 

Kabar soal akan terbangnya Rexy itu sempat menjadi berita hangat setelah media di Malaysia marak memberitakannya. Bahkan, pasangan Ricky Subagja saat meraih emas di Olimpiade Atlanta 1996 itu dilaporkan telah mengadakan pertemuan dengan Presiden Asosiasi Bulu tangkis Malaysia (BAM) Tengku Tan Sri Mahaleel Tengku Arif untuk membicarakan kemungkinan kembali melatih di sana. 

Saya ingin menglarifikasi bahwa berita tersebut tidak benar, hingga saat ini tidak ada wacana untuk kembali melatih timnas Malaysia. Saya masih punya banyak tugas sebagai Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PBSI dan saya sudah berkomitmen untuk menyelesaikan tugas-tugas saya, kata Rexy dilansir badmintonindonesia, Jumat (5/12). 

Rexy memang pernah menjadi bagian dari kebangkitan olah raga tepuk bulu Malaysia. Ia pernah melatih selama tujuh tahun setengah hingga 2012 silam. Namun sejak 2013, pria asal Ternate itu telah kembali ke PBSI dan didapuk sebagai Kabid Binpres PP PBSI.

Ketua Umum PP PBSI Gita Wirjawan juga menyatakan bahwa berita kepindahan Rexy ke Malaysia adalah tidak benar. Kami sudah mendiskusikan hal ini dengan Rexy dan memang tidak ada rencana menjadi bergabung kembali dengan timnas Malaysia. Rexy menyatakan komitmennya di bidang pembinaan dan prestasi PBSI hingga Olimpiade Rio de Janeiro 2016 mendatang dan kami mendukung Rexy dalam melaksanakan program pembinaan tersebut, jelas Gita. 

Ditambahkan Rexy, kini tengah mempersiapkan para atlet Pelatnas Cipayung jelang kejuaraan internasional terakhir di tahun 2014 yaitu BWF Super Series Finals yang bakal digelar di Dubai, Uni Emirat Arab, pada 17-21 Desember 2014.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/933559/47/rexy-mainaky-bantah-latih-malaysia-1417770447</link>
</artikel>