<artikel>
	<id>OLA_BT_09_407</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Soal Rangkap Jabatan Ketum Induk Organisasi, Pengprov: Justru Banyak Untungnya</judul>
	<tanggal>27/10/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PBSI</kata_kunci>
	<kata_kunci>Ketua</kata_kunci>
	<kata_kunci>Rangkap</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Menpora mengingatkan agar ketua umum cabang olahraga tidak merangkap jabatan. Namun rangkap jabatan justru dianggap memberi banyak manfaat dan keuntungan untuk cabor terkait.

		PBSI tak lama lagi akan memilih ketua umumnya periode 2016-2020. Butuh fokus dan totalitas untuk bisa mengangkat lagi cabang olahraga bulutangkis sehingga Indonesia mampu meraih prestasi terbaik di level internasional. Apalagi Indonesia akan menjadi tuan rumah hajatan besar bernama Asian Games di 2018.

		Terkait rencana pemilihan ketum PBSI (dan juga PSSI), Menpora Imam Nahrawi mengingatkan agar calon-calon ketua umum induk cabang olahraga tidak rangkap jabatan. Sebab, olahraga harus diurus sepenuh hati dengan waktu yang penuh.

		Namun, imbauan itu tidak disepakati oleh dua Ketua Umum Pengurus Provinsi PBSI, yakni ketua Pengprov Lampung Abdullah Fadri Auli maupun Ketua Pengprov Aceh, T. B. Herman. Keduanya merupakan Pengprov yang mengusung Wiranto sebagai ketum PBSI.

		Rangkap jabatan ketua umum induk organisasi disebutnya justru bisa menguntungkan, terlebih jika yang mendudukinya adalah seorang menteri.

		"Saya pikir beda urusan lah antara pimpin cabang olahraga dengan pimpin pemerintahan satu kementerian. Karena memimpin cabor sudah tentu ketua umumnya bakal menunjuk ketua harian juga. Ini untuk membantu dia ketika di lapangan. Begitu dengan pembinaan prestasi akan ada orangnya sendiri. Jadi menurut saya tidak berpengaruh lah. Beliau masih bisa menjalankan jadi ketum PBSI, juga menjalankan tugas dari Presiden RI," kata Abdullah, lewat sambungan telepon dengan detikSport pada Kamis (27/10/2016). 

		Dijelaskan Abdullah, mengurus olahraga itu haruslah orang yang berkapasitas dan memiliki jabatan strategis di pemerintahan. Sebab, hal itu sedikit banyak akan mempengaruhi seseorang dalam mengeluarkan anggaran. 

		"Jadi kalau dia tidak punya pengaruh apa-apa bagaimana dia bisa menarik pengusaha untuk mendorong dan membantu PBSI. Sementara bapak Wiranto ini kami lihat punya jabatan yang strategis. Dia adalah Menteri Menteri Koordinator Politik Hukum dan Keamanan, sudah pasti dia akan didengarkan oleh rekan-rekannya."

		"Jadi ketika dia kunjungan ke daerah misalnya. Sudah tentu akan ada Kapolda di sana, Gubernur, dan pejabat-pejabat lainnya. Ketika Wiranto menitipkan pembinaan PBSI di daerah, pasti akan disupport oleh rekan-rekannya tersebut. Bukan tidak mungkin ini menjadi keuntungan juga buat negara, toh nama baik negara juga yang akhirnya bagus kalau bulutangkis prestasinya baik kan," tambah dia.

		Hal yang sama juga diungkapkan ketua pengprov Aceh T.B Herman. Menurut dia, jika kelak Wiranto terpilih dengan rangkap jabatan tidak akan mempengaruhi kinerja PBSI secara keseluruhan. Sebaliknya, jabatan Wiranto sebagai Menkopolhukam akan mempermudah PBSI dalam mencari sponsor untuk pengembangan atlet. 

		"Dengan kedudukan beliau yang sekarang tentu mencari sponsor akan lebih mudah karena pembinaan tanpa anggaran yang besar, olahraga tidak akan berkembang. Makanya kami meminta Pak Wiranto untuk menjadi ketum PBSI. Itu alasannya," kata TB Herman, terpisah. 

		Dibeberkan Herman, pembinaan olahraga hanya mengandalkan APBN saja tidak akan cukup. Apalagi untuk memberi apresiasi kepada atlet-atlet berprestasi dan pengembangan daerah tentu butuh biaya yang luar biasa besar. 

		"Setidaknya untuk bulutangkis, Pengurus Pusat membutuhkan biaya minimal Rp 90-110 miliar per tahun. Sedangkan dana untuk di daerah itu butuh Rp 300 juta per tahun satu kabupaten. Kalau yang dulu kan hanya Rp 80 juta. Makanya, kalau tidak punya jabatan dengan posisi strategis di pemerintahan tentu akan sulit karena APBN saja tidak cukup," ucap dia. 

		Sedangkan menyoal waktu yang bakal terpecah dua, Herman tak terlalu khawatir. Pasalnya, Ketua Umum PBSI pasti punya wakil juga ketua harian yang bakal membantu dalam mengembangkan PBSI. Selain itu, Herman juga menyebut pengalaman Wiranto yang pernah menjabat sebagai Ketum cabor yaitu taekwondo dan bridge menjadi kelebihan tersendiri dibanding calon lawan lainnya.  
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/sport-lain/3331028/soal-rangkap-jabatan-ketum-induk-organisasi-pengprov-justru-banyak-untungnya</link>
</artikel>