<artikel>
<id>OLA_BT_09_908</id>
<judul>Kevin/Gideon Tumbangkan Juara Dunia 2014</judul>
<tanggal>14/04/16</tanggal>
<kata_kunci>kevin/gideon,tumbangkan,juara,dunia,2014</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Kevin Sanjaya/Markus Fernaldi Gideon berhasil menaklukkan unggulan ketujuh asal Korea, Ko Sung Hyun/Shin Baek Cheol di babak 16 besar Singapura Super Series.   
 




Pilihan Redaksi


Bully Atlet Bulutangkis dan Semangkuk Mie Ayam


Jalan Pulang Tontowi/Liliyana


Tiga Ganda Campuran Indonesia Lolos ke 16 Besar Singapura SS






 
Kevin/Gideon yang kalah dari Ko/Shin di Selandia Baru berhasil melakukan balas dendam di Singapura. Lewat pertarungan yang memakan waktu 51 menit, Kevin/Gideon menang 21-19, 16-21, 21-14.   "Kami berada dalam kondisi yang lebih siap untuk menghadapi mereka kali ini. Karena sudah sering bertemu, kami tahu apa yang harus kami lakukan untuk menghadapi mereka."   "Sejak awal permainan, kami terus menyerang mereka dan tak ingin berada dalam tekanan mereka," kata Gideon seperti dikutip dari Badminton Indonesia.   Selain Kevin/Gideon, dua wakil Indonesia lainnya yang juga berhasil melaju ke perempat final adalah Greysia Polii/Nitya Krsihinda Maheswari dan Sony Dwi Kuncoro.   Greysia/Nitya sukses menaklukkan ganda Korea, Go Ah Ra/Yoo Hae Won, 21-14, 21-14, sedangkan Sony menyudahi perlawanan tunggal putra asal Jepang, Sho Sasaki, 11-21, 21-14, 21-4.   "Pertandingan tadi berjalan dengan baik, sesuai dengan strategi yang kami diskusikan dengan pelatih."   "Sejak awal pertandingan, kami mampu menerapkan strategi dengan baik. Kami tak membiarkan lawan membawa kami ke dalam alur strategi mereka," kata Greysia.   Pada babak perempat final, Kevin/Gideon akan menghadapi unggulan empat Fu Haifeng/Zhang Nan, sedangkan Nitya/Greysia bakal berduel lawan Chen Qingchen/Jia Yifan.   Sementara itu Sony masih menunggu pemenang duel antara Lee Dong Keun lawan Wang Zhengming yang bakal jadi lawannya di babak perempat final.                     (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160414164148-142-124003/kevin-gideon-tumbangkan-juara-dunia-2014/
</link>
</artikel>