<artikel>
	<id>OLA_BT_09_639</id>
	<judul>Resmi Gantikan Jacob Rusdianto, David Pengin Hidupkan Suryanaga Cup</judul>
	<tanggal>1/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>SURABAYA - Ketua Perkumpulan Bulu Tangkis (PB) Suryanaga David Suryanata mengagendakan sejumlah kegiatan seusai menggantikan posisi Jacob Rusdianto, Sabtu (29/1) malam. Dalam waktu dekat ini, pengusaha muda itu akan melakukan perbaikan sarana GOR Suryanaga dan menghidupkan kembali ajang Suryanaga Cup. 

"Selain menata organisasi, ke depan kami akan memperbaiki sarana yang ada sekarang,"ujar David usai pelantikan di GOR Suryanaga.

Perbaikan sarana, lanjut David, penting agar proses latihan bisa berjalan maksimal. "Selain itu, kita juga bisa menggelar banyak even jika GOR yang sudah ada sekarang kita perbaiki lagi. Muaranya tentu untuk kembali melahirkan atlet bulu tangkis dunia,"tandasnya.

Selain itu, lanjut David, jika memungkinkan tahun ini juga akan menggelar Kejuaraan Suryanaga Cup yang sudah vakum lebih dari 10 tahun. "Seingatnya saya terakhir tahun 90an digelar, jika tidak ada kendala tahun ini kita akan gelar lagi. Harapannya, makin banyak even, kompetisi antar atlet bisa lebih kompetitif,"harapnya.

Saat ini, PB Suryanaga juga sudah menggandeng beberapa pihak swasta dalam upaya mendukung program ke depan. "Kerja sama dengan swasta kita butuh, sudah beberapa yang komitmen. Kami tidak bisa sendirian, sekarang ini kita membina sekitar 200 atlet,"ucap David.

Di kancah bulutangkis nasional, kiprah PB Surayanga sendiri tidak bisa dipandang sebelah mata. Klub yang berada di daerah Dharmahusada, Surabaya itu melahirkan pebulu tangkis dunia, salah satunya peraih medali emas Olimpiade, Alan Budikusuma.

Saat ini, beberapa pebulu tangkis binaan Suryanaga juga masih berada di Pelatnas. Seperti Lindaweni dan Ketut Mahadewi yang diproyeksikan memperkuat Indonesia di Piala Uber 2016.

Sementara Jacob Rusdianto meski sudah tidak menjabat Ketua PB Suryanaga, namun tidak akan meninggalkan bulu tangkis karena masih menjabat Ketua POR Suryanaga yang membina sembilan cabang olahraga.

"Suryanaga ini banyak membina cabor, selain bulu tangkis ada tenis meja, selam, renang dan banyak lagi. Prestasinya juga internasional. Saya tetap akan mendampingi Pak David untuk bulu tangkis dan cabor lain binaan kami,"tandasnya.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1081810/47/resmi-gantikan-jacob-rusdianto-david-pengin-hidupkan-suryanaga-cup-1454312720</link>
</artikel>