<artikel>
	<id>OLA_BT_09_708</id>
	<judul>Ini Daftar Pemain Tim Bulu Tangkis di SEA Games</judul>
	<tanggal>8/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Sebanyak 20 atlet tepok bulu bakal tampil di SEA Games yang berlangsung di Singapura pada 10-16 Juni mendatang. Tak jauh berbeda dengan turnamen sebelumnya, Indonesia tetap menaruh harapan besar pada sektor ganda campuran yang diwakili oleh Riky Widianto/Richi Puspita Dili dan Praveen Jordan/Debby Susanto. 

Pada event dua tahunan ini, tim bulutangkis memilih komposisi pemain senior dan pemain muda. Nomor tunggal putra misalnya, tim Merah Putih menurunkan Jonatan Christie yang diketahui masih berusia 17 tahun. Sedangkan sektor tunggal putri diperkuat pemain senior, Linda Wenifanetri. (Baca juga: Tim Bulu Tangkis Terbang ke Singapura)
Di SEA Games kali ini, Indonesia membidik dua medali emas dari cabang olahraga bulu tangkis. Nomor ganda putra dan ganda campuran kembali menjadi andalan untuk mampu mengibarkan Merah Putih di Singapore Indoor Stadium. 

Sementara nomor beregu putra, beregu putri serta perorangan ganda putri ditargetkan untuk meraih medali perak. Sektor tunggal putra dan tunggal putri diberi target perunggu.

Berikut daftar pemain yang masuk squad SEA Games 2015, seperti dikutip Badmintonindonesia, Senin (8/6/2015)

Manajer Tim: Lius Pongoh

Tim Pelatih:
1. Hendry Saputra
2. Bambang Suprianto
3. Chafidz Yusuf
4. Eng Hian
5. Nova Widianto

Beregu Putra:
Jonatan Christie
Firman Abdul Kholik
Ihsan Maulana Mustofa
Anthony Sinisuka Ginting
Ricky Karanda Suwardi
Angga Pratama
Kevin Sanjaya Sukamuljo
Marcus Fernaldi Gideon
Riky Widianto
Praveen Jordan

Beregu Putri:
Linda Wenifanetri
Hanna Ramadini
Gregoria Mariska
Dinar Dyah Ayustine
Anggia Shitta Awanda
Ni Ketut Mahadewi Istarani
Maretha Dea Giovani
Suci Rizki Andini
Richi Puspita Dili
Debby Susanto

Tunggal Putra:
Jonatan Christie
Firman Abdul Kholik

Tunggal Putri:
Linda Wenifanetri
Hanna Ramadini

Ganda Putra :
Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi
Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon

Ganda Putri :
Ni Ketut Mahadewi Istarani/Anggia Shitta Awanda
Suci Rizki Andini/Maretha Dea Giovani

Ganda Campuran :
Riky Widianto/Richi Puspita Dili
Praveen Jordan/Debby Susanto</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1010061/51/ini-daftar-pemain-tim-bulu-tangkis-di-sea-games-1433739225</link>
</artikel>