<artikel>
<id>OLA_BT_09_875</id>
<judul>Liliyana Akui Sulit Kalahkan Ganda Baru China </judul>
<tanggal>20/11/16</tanggal>
<kata_kunci>liliyana,akui,sulit,kalahkan,ganda,baru,china</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Pebulutangkis ganda campuran Indonesia Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir tak menyurutkan ambisi usai meraih medali emas Olimpiade 2016.    Owi dan Butet, panggilan akrab pasangan itu kembali menambah gelar dengan menjuarai ajang China Super Series Premier 2016.   Owi/Butet mampu menumbangkan pasangan ganda campuran China Zhang Nan/Li Yinhui di partai final melalui tertarungan sengit di tiga gim, 21-13, 22-24, dan 21-16.   
 




Pilihan Redaksi


Kevin/Markus Juara China Super Series Premier


Tontowi/Liliyana Juara China Super Series Premier


Mentalitas Jadi Kunci Kevin/Gideon Juara di China






 
Zhang/Li merupakan pasangan campuran baru China yang rupanya sempat menguras tenaga Owi/Butet untuk meraih juara China Super Series Premier 2016.    Liliyana pun secara terbuka mengatakan sulut mengalahkan pasangan ganda campuran China tersebut.   "Kami bersyukur hari ini kami bisa menang. Lawan tidak bisa dibilang mudah juga. Apalagi Zhang Nan merupakan pemain berpengalaman, dia banyak meng- cover  (mengendalikan) permainan," tutur Butet.   Namun, kesabaran dibeberkannya menjadi kunci kemenangan mereka di laga final tersebut. "Kami bermain sabar dan tenang di lapangan," ujar Butet.   "Setelah menang Olimpiade, kami tampil lebih percaya diri (di China)."   Padahal, menurutnya banyak kendala yang harus diatasi kedua pasangan ganda campuran Indonesia itu sebelum tampil di China.   "Persiapan kami sebenarnya tidak begitu maksimal. Tapi kami datang ke sini (China) dengan keinginan untuk menampilkan permainan terbaik kami," terang Butet.                     (bac) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161120215134-170-173982/liliyana-akui-sulit-kalahkan-ganda-baru-china/
</link>
</artikel>