<artikel>
<id>OLA_BT_01_836</id>
<judul>Kevin/Wahyu Taklukkan Juara Bertahan Indonesia Masters | Tempo Sport</judul>
<tanggal>09/09/16</tanggal>
<kata_kunci>kevin/wahyu,taklukkan,juara,bertahan,indonesia,masters,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Pasangan ganda putra baru Kevin Sanjaya Sukamuljo/Wahyu Nayaka Arya Pankaryanira menaklukkan juara bertahan di babak perempat final Yonex-Sunrise Indonesia Masters 2016. Dalam 50 menit, Kevin/Wahyu menang 18-21, 21-16, 23-21 atas Berry Angriawan/Rian Agung Saputro.“Kami enggak punya target di sini, jadi kami bisa lebih lepas. Sementara mereka mungkin lebih ada target,” kata Wahyu menanggapi kemenangannya.Kevin/Wahyu lebih dulu tertinggal di game pertama. Namun keadaan berbalik setelah masuk ke game dua. Giliran Berry/Rian yang tertinggal.Di game penentu, Kevin/Wahyu terus memimpin hingga 17-16. Kemudian empat poin direbut Berry/Rian menjadi 20-17. Keadaan pun berbalik. Berry/Rian membuka peluang untuk menang. Tapi Kevin/Wahyu tak tinggal diam. Mereka terus mencuri poin satu demi satu hingga akhirnya unggul 23-21.“Mereka pasangan baru, tapi sudah langsung in dalam permainan. Kualitas pukulannya juga bagus—setara dengan kami,” kata Rian mengenai pertandingan itu. “Kami lupa menjaga bola depan. Di beberapa poin terakhir, bola mereka ada yang beruntung juga.”Di semifinal, Kevin/Wahyu akan menantang unggulan dua, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi. Satu tiket final ganda putra pun sudah pasti direbut pada turnamen dengan total hadiah USD 120 ribu (Rp 1,5 miliar) tersebut.“Besok kami akan bertemu teman sendiri. Kami sudah tahu satu sama lain. Sekarang tinggal siapa yang lebih siap,” ujar Wahyu.Kevin menambahkan, dia dan pasangannya harus lebih percaya diri dalam laga selanjutnya. “Kami sudah mulai menemukan cara bermainnya. Yang penting lebih siap,” ujarnya.Di pertandingan lain, pasangan Kenas Adi Haryanto/Hardianto tak bisa mengatasi pemain Malaysia. Mereka kalah rubber game, 21-15, 15-21, 18-21 dari Kah Ming Chooi/Low Juan Shen. Kenas/Hardianto gagal menjejakkan kaki ke semifinal.BADMINTONINDONESIA.ORG | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/09/09/100803176/kevin-wahyu-taklukkan-juara-bertahan-indonesia-masters
</link>
</artikel>