<artikel>
	<id>OLA_BT_09_783</id>
	<judul>Prediksi Meleset, Lius Pongoh Tetap Puas</judul>
	<tanggal>30/05/14</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>INCHEON - Manajer tim bulu tangkis Indonesia, Lius Pongoh mengakui bahwa dirinya telah terkecoh dalam memprediksikan sektor mana saja yang mampu menyumbangkan medali emas di Asian Games ke-17 di Incheon, Korea Selatan. 

Sejak awal tim tepok bulu Tanah Air memang memprediksikan bakal menyabet dua medali emas di ajang multi event ini, dari sektor ganda putra Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan dan ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir. 

Namun takdir berkata lain, Owi/Butet panggilan akrab juara All England tiga kali justru keluar dari prediksi tersebut. Setelah pada pertandingan final mereka takluk di tangan wakil China, Zhang Nan/Zhao Yunlei dengan straigth game 16-21, 14-21. 

Sebaliknya, Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari malah membuat kejutan dengan merebut medali emas. Duet ganda putri rangking sepuluh dunia ini awalnya hanya ditargetkan untuk membawa pulang medali perunggu, namun mampu menggondol emas.

Kendati prediksi Lius meleset, namun dia mengaku puas melihat penampilan pebulu tangkis tim Merah Putih. "Evaluasi secara keseluruhan, penampilan para pemain sudah cukup bagus, mereka sudah berusaha. Target kami dua emas memang tercapai tapi memang perkiraan meleset di ganda putri dan ganda campuran," ujar Lius seperti dikutip Badmintonindonesia, Selasa (30/9). 

Lebih lanjut Lius menambahkan bahwa kiprah pemain muda selama Asian Games 2014 juga sudah cukup baik. Namun Ihsan Maulana Mustofa, Jonatan Christie dan Hanna Ramadini dinilai memang masih kurang jam terbang, apalagi kejuaraan ini levelnya cukup tinggi. Jelang Olimpiade 2016, Lius mengatakan bahwa para pemain harus lebih dipersiapkan lagi, khususnya pemain-pemain pelapis yang seharusnya dapat mendampingi pemain senior.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/906416/51/prediksi-meleset-lius-pongoh-tetap-puas-1412017513</link>
</artikel>