<artikel>
	<id>OLA_BT_09_461</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lika-liku Kakak Beradik dari Pekanbaru Menghadapi Grand Final Audisi PB Djarum</judul>
	<tanggal>01/10/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<kata_kunci>PB Djarum</kata_kunci>
	<kata_kunci>Grand Final</kata_kunci>
	<isi>
	Kudus - Kakak beradik dari Pekanbaru, Rahmat Yulio Rafli dan Rahma Novita Febi, sedang amat gugup. Keduanya akan menghadapi grand final Audisi PB Djarum di Kudus, Jawa Tengah.

Rahmat dan Rahma menjadi dua di antara ratusan peserta audisi umum yang lolos ke babak grand final. Istimewanya mereka berstatus kakak beradik.

Sejak hari Minggu (30/9) mereka sudah berada di Kudus, Jawa Tengah. Mereka berharap datang lebih dini bisa mempermudah adaptasi dengan cuaca dan lapangan.

Tiket grand final didapatkan Ramhat dan Rahma dari audisi di Medan. Rahmat bermain di kelompok umur di bawah 15 tahun, sedangkan Rahma kelompok umur di bawah 13 tahun.

"Waktu itu kami harus menempuh perjalanan dengan bus selama satu hari satu malam untuk ke Medan. Dari terminal kami langsung ke GOR karena sudah waswas kalau terlambat daftar. Dari Pekanbaru saya sudah dibuat waswas karena keberangkatan molor dua jam dari jadwal," kata Evi Herlena, ibunda Rahmat dan Rahma kepada detikSport, Rabu (2/9/2015).

Evi bersyukur masih cukup waktu bagi dia untuk mendaftarkan anak-anaknya ikut audisi. Di hari terakhir, pengumuman juga cukup melegakan, Rahmat dan Rahma lolos ke Kudus untuk grand final mulai Jumat (4/9).

"Malah kami dapat bonus. Mereka berdua bisa foto bareng dengan Alan (Budikusuma) dan Susi (Susanti)," jelas Evi.

Hari-hari menuju dan ada di Kudus dengan menggenggam tiket grand final tak kalah menegangkan. Terbang dari Pekanbaru berempat, ibu dan kaka beradik didampingi ayah--M. Ramli Ritonga--membuat mereka harus merogoh kocek cukup dalam. Sebab, penerbangan dari Pekanbaru tak ada yang langsung ke Semarang, tapi transit di Bandara Soekarno Hatta, Cengkareng, lebih dulu.

Untuk belanja tiket pesawat pulang pergi, keluarga itu menganggarkan Rp 9,5 juta. Makan dan penginapan disiapkan sekitar Rp 2 jutaan. Tapi ternyata ada pengeluaran tak terduga yang cukup besar.

"Eh malah ada tambahan untuk opname di rumah sakit. Hari pertama habis sampai Rp 6,25 juta dan menebus obat Rp 3 juta. Tapi sudahlah semua buat anak akan kami penuhi. Ya fisik ya kantung tidak masalah," kata Ramli yang berprofesi sebagai sopir mobil boks sebuah perusahaan kurir.

Kondisi Rahmat mulai membaik dan sudah bisa keluar dari rumah sakit. Hari ini dia dan adiknya mulai memantau situasi di GOR Djarum, Jati dilanjutkan dengan berlatih di GOR Taurus yang tak terlalu jauh dari Jati.

Selamat berjuang Rahmat dan Rahma!
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3008345/lika-liku-kakak-beradik-dari-pekanbaru-menghadapi-grand-final-audisi-pb-djarum</link>
</artikel>