<artikel>
	<id>OLA_BT_09_333</id>
	<judul>Tontowi/Liliyana Evaluasi Kekalahan</judul>
	<tanggal>01/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Liliyana Natsir, Tontowi Ahmad</kata_kunci>
	<isi>Sering melakukan kesalahan sendiri, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir harus puas sebagai runners up  Badminton Asia Championships 2016

Menjadi runner up turnamen merupakan hasil terbaik Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir di Badminton Asia Championships 2016. Berhadapan dengan Zhang Nan/Zhao Yunlei, Tontowi/Liliyana harus puas dengan skor akhir 21-16, 9-21 dan 17-21.

"Apapun hasilnya kami tetap bersyukur. Ke depannya ini menjadi evaluasi kami untuk bisa lebih baik. Banyak yang dipelajari dan akan diperbaiki lagi," ujar Tontowi.

Di awal pertandingan, Tontowi/Liliyana berhasil menekan permainan dan unggul 6-2, 11-6, 17-9 hingga akhirnya menang 21-16. Namun secara berkebalikan, Tontowi/Liliyana malah tak banyak bergerak di gim kedua. Zhang/Zhao berhasil menguasai permainan, sementara Tontowi/Liliyana terus membuat kesalahan sendiri.

"Gim kedua banyak tertekan, dan pada saat tertekan kami kurang tenang. Padahal saat tertekan harusnya kami bisa bertahan dan keluar dari itu. Tapi tempo mereka tetap seperti itu. Mereka mengontrol kami. Masuk ke gim tiga, poinnya sempat dekat, tapi kami banyak mati sendiri. Jadi kami kurang bisa mengontrol poin," kata Liliyana.

Masuk ke gim penentu, tekanan Zhang/Zhao masih terasa. Mereka berhasil memimpin pertandingan dan tidak memberi kesempatan Tontowi/Liliyana berkembang terlalu banyak.

Tontowi/Liliyana pun tak berhasil mempertahankan gelarnya di tahun lalu. Tahun lalu di kejuaraan yang sama, Tontowi/Liliyana berhasil mengamankan podium juara. Mereka jadi yang terbaik, usai mengalahkan Lee Chun Hei Reginald/Chau Hoi Wah, Hong Kong dengan skor 21-16 dan 21-15.

"Turnamen ini sebenarnya tidak masuk dalam target utama kami. Jadi apapun hasilnya tidak akan mempengaruhi persiapan kami menuju Olimpiade. Kami sudah berusaha yang terbaik. Selanjutnya kami akan terus bersiap lagi, latihan lagi," ujar Liliyana.

Ini merupakan pertemuan kedelapan belas buat Tontowi/Liliyana dan Zhang/Zhao. Sejauh ini, Tontowi/Liliyana masih tertinggal 5-12 dari hasil pertemuannya. terakhir di Korea Open 2015, Tontowi/Liliyana kalah dengan 16-21 dan 15-21.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/05/01/21461531/Tontowi.Liliyana.Evaluasi.Kekalahan</link>
</artikel>