<artikel>
	<id>OLA_BT_09_467</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ikuti Sport Forum untuk Mengembalikan Tradisi Emas Bulutangkis di Olimpiade</judul>
	<tanggal>17/08/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Sport Forum</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<kata_kunci>Olimpiade</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta -
Mumpung masih hangat gelaran Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015, pembaca kami undang untuk mengikuti diskusi terbuka soal misi mengembalikan tradisi emas dari cabang olahraga andalan Indonesia ini di Olimpiade 2016.

Acara bincang-bincang bertajuk 'Sport Forum' tersebut akan diadakan pada hari Rabu, 19 Agustus 2015, dari pukul 14.00 sampai 16.00 WIB di Menara Bank Mega, Jln. Kapten P. Tendean, Kav 12A-14, Jakarta Selatan. Tema diskusi kali ini adalah "Setahun Menuju Olimpiade".

Seperti diketahui, pada Olimpiade 2012 untuk pertama kalinya cabang bulutangkis gagal mempertahankan tradisi meraih medali emas, yang tak pernah luput sejak Olimpiade 1992 di Barcelona, Spanyol. Di London, jangankan emas, bahkan perunggu pun urung didapat. Hanya satu pula wakil "Merah Putih" yang lolos ke babak semifinal, yaitu pasangan ganda campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir -- sebelum kalah di perebutan tempat ketiga.

Hasil buruk itu seakan menambah kelam prestasi dunia bulutangkis kita, karena Indonesia pun masih belum mampu memenangi Piala Thomas dan Uber, serta Piala Sudirman yang digelar setelah Olimpiade 2012. Di banyak turnamen level atas pun tidak banyak gelar yang dimenangi anak-anak "Garuda".

Di Piala Sudirman 2015, misalnya, Indonesia kandas di semifinal. Pun di Indonesia Terbuka Superseries bulan Juni lalu, ketika hanya satu wakil tuan rumah yang masuk final, yaitu ganda putri Nitya Krishinda Maheswari/Greysia Polii, tapi mereka pun gagal jadi juara.

Indonesia tampil lebih baik di SEA Games 2015 di Singapura, dengan menjadi juara umum. Tiga medali emas dibawa pulang ke tanah air dari nomor ganda putra, ganda campuran, dan tim beregu putra. Namun, harus diakui bahwa SEA Games hanyalah level Asia Tenggara.

Di Kejuaraan Dunia yang baru berakhir kemarin, lagu Indonesia Raya masih bisa berkumandang satu kali di nomor ganda putra, setelah Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan tampil sebagai juara, sebagai satu-satunya wakil Indonesia yang menembus final.

Olimpiade 2016 masih panjang. Tentu saja masih banyak waktu untuk mempersiapkan segala sesuatunya. Yang jelas, masyarakat Indonesia tentu berharap bendera Merah Putih bisa berkibar lagi di ajang olahraga terbesar dunia itu, karena faktanya, baru lewat bulutangkis-lah Indonesia bisa meraih medali emas di Olimpiade.

Untuk mendiskusikan hal itu sejumlah narasumber akan tampil di Sport Forum mendatang, di antaranya Ketua Umum PP PBSI Gita Wirjawan, Hendra Setiawan, pelatih ganda putri Eng Hian. Tak ketinggalan pula Chef de Mission Indonesia di Olimpiade 2012, Erick Thohir, yang akan berbagi cerita tentang pengalaman di London 2012. Jika tidak ada halangan, Menpora Imam Nahrawi pun bisa berkenan mengikuti diskusi ini.

Kami pun turut mengundang sejumlah komunitas bulutangkis di tanah air, yang dari mereka kita harapkan bermunculan masukan-masukan positif untuk peningkatan prestasi olahraga tepok bulu ini. Anda pun kami undang untuk mengikuti acara ini. Caranya, silakan lebih dulu mendaftar di sini.

Ini adalah Sport Forum edisi kedua yang diselenggarakan, setelah yang pertama pada akhir Maret lalu dengan tema "Bulutangkis Indonesia dan Peluang di Piala Sudirman 2015". Acara ini juga turut didukung oleh detikTV dan redaksi Sport 7 dari Trans7.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/2993666/ikuti-sport-forum-untuk-mengembalikan-tradisi-emas-bulutangkis-di-olimpiade</link>
</artikel>