<artikel>
	<id>OLA_BT_09_113</id>
	<judul>PON Jabar untuk Kepentingan Siapa?</judul>
	<tanggal>28/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>pon jabar 2016,untuk siapa pon?,pon untuk siapa,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
 REPUBLIKA.CO.ID, Oleh : Fauzi Ihsan Jabir *)

Pekan  Olahraga Nasional XIX/2016 adalah ajang olahraga nasional yang  diselenggarakan di Bandung, Jawa Barat, dari 17 sampai 29 September  2016. Diikuti oleh 34 Provinsi di Indonesia, PON XIX/2016 terdiri dari  44 cabang olahraga, dengan menghadirkan sekitar 8403 atlet diluar atlet  tuan rumah. PON merupakan ajang yang paling ditunggu bagi segenap  pecinta olahraga maupun atlet yang sudah berlatih keras siang dan malam  hingga mempertaruhkan sebagian hidup asa dan pikirannya untuk mengikuti  ajang bergengsi ini. Agenda besar ini sebagai juga ajang unjuk gigi bagi  provinsi agar sorot mata para pencari bakat tertuju pada Provinsinya  dan menaikan drajat provinsi yang melahirkan para hero-hero atau  jawara-jawara olahragawan.

Pada 12 mei 2014 jauh sebelum  diadakannya kegiatan besar atas nama Provinsi Jawa Barat, Pemprov Jabar  menggelontorkan dana awal sebesar Rp 277 miliar dari dana APBD Provinsi  Jawa Barat. Anggaran itu dialokasikan Rp 140 miliar untuk pembangunan  fasilitas baru dan Rp 137 miliar untuk perbaikan fasilitas yang ada.  Sebanyak 59 venue pertandingan yang direncanakan akan digunakan untuk  PON XIX/2016, 42 venue merupakan lama yang direnovasi, 9 venue sewaan,  dan 8 venue baru, antara lain: GOR Bandung (Bulu tangkis dan tarung  derajat), Lapangan Futsal ITB Jatinangor (untuk cabang olahraga futsal),  Graha Laga Satria ITB Jatinangor (pencak silat), Kolam Renang Si Jalak  Harupat (polo air), Gedung Serba Guna Tinju Pelabuhan Ratu (tinju), dan  Arena Panjat Tebing Cikole Lembang.

Untuk akomodasi atlet dan  ofisial di hotel dengan fasilitas minimal bintang tiga, PB PON bekerja  sama dengan Perhimpunan Hotel dan Restoran (PHRI) Jawa Barat telah  menginventaris dan menyiapkan sekitar 800 hotel. Dalam hal penyiaran PB  PON dan PT MNC TV menandatangani kesepakatan pada 12 Juli 2016 untuk  penyiaran PON XIX/2016 di tiga stasiun TV di grup PT MNC TV, yaitu:  MNCTV, MNC Channels (TV berbayar), dan iNews TV dengan fokus pada tiga  cabang olahraga yaitu: Bulu tangkis, Sepak bola, dan Futsal.

Pembukaan  dan penutupan PON XIX/2016 pada awalnya direncanakan akan dilaksanakan  di Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GLBA), Kota Bandung, namun setelah  dilakukan uji kelayakan berkaitan dengan adanya kasus korupsi dalam  pembangunan stadion ini ternyata terkendala konstruksi bangunan yang  kurang layak. Pihak PB PON dan Wali Kota Bandung Ridwan Kamil melakukan  diskusi dengan pihak Polri yang menghasilkan kembali terpilihnya GLBA  sebagai pembukaan dan penutupan PON.

Untuk membantu pendanaan PON  XIX/2016 yang telah menghabiskan biaya Rp 2,3 triliun, Gubernur Jawa  Barat Ahmad Heryawan mengeluarkan kebijakan mengalihkan dana bantuan  desa masing-masing sebesar Rp 100 juta untuk 5.319 desa di Jawa Barat  dengan total Rp 531,9 miliar untuk PON XIX/2016. Setelah mendapat reaksi  penolakan dari sejumlah kepala desa se-Jawa Barat, pengalihan dana  dilakukan dengan tetap membayar dana desa sebesar Rp 50 juta untuk tahun  2016 dan Rp 50 juta digunakan untuk membantu pembiayaan PON XIX/2016,  dan akan dibayarkan ke masing-masing desa pada tahun 2017. (Tribun Jabar  22/3/2016)


 
http://www.republika.co.id/berita/jurnalisme-warga/wacana/16/09/28/oe7fws396-pon-jabar-untuk-kepentingan-siapa
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/jurnalisme-warga/wacana/16/09/28/oe7fws396-pon-jabar-untuk-kepentingan-siapa</link>
</artikel>