<artikel>
	<id>OLA_BT_09_418</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tugas Kembalikan Tradisi Emas Tak Bebani PBSI</judul>
	<tanggal>22/07/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Emas</kata_kunci>
	<kata_kunci>PBSI</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Bulutangkis tak terbebani tugas untuk mengembalikan tradisi emas Olimpiade. Ketua Bidang Pembinaan dan Prestasi PP PBSI, Rexy Mainaky, mengatakan PBSI siap mengemban tugas tersebut. 

Indonesia kehilangan emas di Olimpiade 2012 London. Bulutangkis yang dalam tradisinya selalu menjadi penyumbang medali emas dari Olimpiade bagi kontingen Merah Putih terpeleset. Malah, tak satupun medali berhasil di bawa pulang. Lima emas disapu bersih oleh China. Medali lain tersebar di negara-negara Malaysia, Denmark, India, Korea Selatan, Rusia, dan Jepang. 

Kini, tiga nomor menjadi tumpuan PBSI untuk meraih emas: nomor ganda putra lewat Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, ganda putri (Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari), dan ganda campuran (Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir), dari nomor lima yang akan dipertandingkan di sana. Di Olimpiade nanti, Indonesia mengirimkan sepuluh pebulutangkis. 

"Peluang di tiga nomor ganda tapi bukan berarti bukan kami mengesampingkan dua nomor yang lain (Tommy Sugiarto dan Linda Wenifanetri)," kata Rexy Mainaky yang ditemui di Cipayung, Jumat (22/7/2016).

"Bagaimanapun kami harus waspada. Sebab, semua bsia terjadi di event seperti Olimpiade ini. Apalagi tugas kami kali ini adalah untuk mengembalikan tradisi emas yang sudah hilang di tahun 2014. Target kami lebih dari satu emas tapi dari tiga nomor ini kalau bisa meraih satu emas sudah termasuk bagus. 

"Tapi bukan berarti kami terbebani. Sebab, di Olimpiade 2012 kami tidak ada medali dan ada accident di nomor ganda putri," ucap dia.

Lagipula, Rexy berharap tren bagus yang sudah dibuat PBSI belakangan ini, sejak Kejuaraan Dunia, Asian Games, dan All England, berlanjut di Olimpiade.

Ibaratnya, jangan sampai nila setitik bisa merusak susu sebelanga. Andai kami gagal meraih emas, setidaknya kami harus berjuang maksimal untuk kembali mendapatkan medali," ucap Rexy.

Kini Liliyana Natsir dkk. tengah menjalani masa-masa akhir berlatih di Jakarta. Tengah pekan depan, Rabu (27/7/2016) mereka akan terbang ke Sao Paulo.  
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3259274/tugas-kembalikan-tradisi-emas-tak-bebani-pbsi</link>
</artikel>