<artikel>
	<id>OLA_BT_09_516</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>8 Klub Adu Kuat di Kejurnas Junior Bulutangkis</judul>
	<tanggal>15/12<2016/tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>8 Klub</kata_kunci>
	<kata_kunci>Kejurnas</kata_kunci>
	<kata_kunci>Junior</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id - Kejuaraan bulutangkis junior bertaraf nasional, Pembangunan Jaya Cup, kembali digelar. Dimulai pada 16 hingga 19 Desember 2015 dan mengambil tempat di GOR Bulutangkis Asia Afrika, PJ Cup kali ini bakal diikuti oleh 8 klub.
Mereka yang ikut dalam kejuaraan kali ini adalah tuan rumah, Jaya Raya, Mutiara Cardinal Bandung, Djarum Kudus, Tangkas Jakarta, Exist Jakarta, CWIBC Jakarta, SGS PLN Bandung, dan Semen Gresik.
Jika melihat klub-klub yang ikut, semuanya memang berasal dari pulau Jawa. Namun, pemilihan 8 klub peserta tidaklah sembarangan.
"Jadi, semua berdasarkan peringkat nasional. Klub-klub ini merupakan yang berada di posisi teratas peringkat nasional. Bukannya kami pilih-pilih, tapi memang berdasarkan pertimbangan peringkat," kata Ketua Panitia Penyelenggara, Bambang Bahagio, kepada para wartawan, Selasa 15 Desember 2015.
Sebenarnya, disebutkan Bambang, pihaknya sempat ingin menyertakan klub-klub bulutangkis di luar pulau Jawa. Sayangnya, setelah ditinjau dari segi peringkat, kebanyakan dari mereka tak memenuhi kriteria.
"Lagipula slot kami memang 8 klub saja. Waktu juga terbatas," terang Bambang.
Kejurnas junior PJ Cup 2015 diikuti oleh atlet-atlet di bawah usia 19 tahun. Atlet pelatnas tidak diperbolehkan ikut dalam kejurnas ini.
Sistem pertandingan adalah beregu. Dan 8 klub akan dibagi ke dalam 2 grup. Nantinya, juara grup bakal bertemu runner up di partai semifinal.
"Sistem ini memang sengaja dipilih oleh panitia. Dengan diberlakukannya sistem beregu, para atlet muda diharapkan bisa terbiasa dengan tekanan dalam pertandingan nomor beregu. Jangan sampai, kita kewalahan terus di pertandingan yang menggunakan sistem beregu macam Piala Sudirman," terang Ketua Harian PB Jaya Raya, Imelda Wigoena yang juga merupakan mantan atlet bulutangkis nasional.
Berikut pembagian grup PJ Cup 2015:
Grup A: Jaya Raya, Exist Jakarta, SGS PLN Bandung, CWIBC Jakarta.
Grup B: Djarum Kudus, Mutiara Cardinal Bandung, Semen Gresik, Tangkas Jakarta.
(ren)
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/711529-8-klub-adu-kuat-di-kejurnas-junior-bulutangkis</link>
</artikel>