<artikel>
	<id>OLA_BT_09_540</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kevin/Marcus Sukses Melangkah ke Final Tiongkok Terbuka</judul>
	<tanggal>19/11/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kevin/Marcus</kata_kunci>
	<kata_kunci>Final</kata_kunci>
	<kata_kunci>Tiongkok Terbuka</kata_kunci>
	<isi>
		JawaPos.com - Ganda putra Indonesia, Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon sukses melesat ke babak final Tiongkok Terbuka Super Series Premier 2016. Ini sekaligus merupakan laga final pertama bagi Kevin/Marcus di turnamen level super series premier.

Kevin/Marcus memang tampil apik. Bahkan, mereka berhasil mengalahkan unggulan pertama asal Tiongkok, Chai Biao/Hong Wei. Dalam 65 menit, Kevin/Marcus pastikan kemenangan 16-21, 26-24 dan 21-19.

“Yang penting fokus terus dan nggak boleh lengah. Karena lengah sedikit, mereka poinnya langsung banyak. Di saat ada kesempatan bisa cari poin, kami manfatkan,” ungkap Kevin dalam rilis resmi PBSI yang diterima JawaPos.com.

Pertandingan berlangsung menegangkan. Pada game pertama, Kevin/Marcus langsung tertinggal 0-3 dan 2-6. Mereka sempat mencoba mengejar lawan, namun akhirnya Chai/Hong masih sulit untuk di atasi.

“Mereka mainnya cepat, kami keduluan mereka. Terus kami juga banyak buru-buru pengen maju. Sementara mereka kan tinggi-tinggi jadi punya jangkauan yang lebih dari kami. Harusnya kami lebih sabar dan tidak pengen buru-buru,” sahut Marcus.

Bukan hanya itu, pada set kedua berlangsung lebih sengit. Kevin/Marcus yang terus tertinggal dari awal, balik memimpin dengan 19-18. Mereka bahkan menyentuh set poin terlebih dulu dengan 20-18. Namun tak mudah begitu saja, Chai/Hong juga terus mencoba menahan laju Kevin/Marcus, 20-20. Poin kritis berlangsung ketat. Kevin/Marcus akhirnya menang dengan skor 26-24.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/19/65382/kevinmarcus-sukses-melangkah-ke-final-tiongkok-terbuka</link>
</artikel>