<artikel>
	<id>OLA_BT_09_443</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Inilah Susunan Tim Inti Kualifikasi Piala Thomas dan Uber 2016</judul>
	<tanggal>18/12/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kualifikasi</kata_kunci>
	<kata_kunci>Thomas-Uber</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - PP PBSI telah mengumumkan nama-nama pebulutangkis yang akan memperkuat Indonesia di kualifikasi Piala Thomas dan Piala Uber 2016. Ada dua pebulutangkis dari luar pelatnas yang masuk skuat 'Merah-Putih'.

Kualifikasi Piala Thomas dan Piala Uber 2016 akan dilangsungkan di Hyderabad, India, pada 15-21 Februari 2016. Sementara Final Piala Thomas dan Piala Uber 2016 bakal dihelat di Kunshan, China, 15-22 Mei 2016.

Di ajang ini, Indonesia akan mengombinasikan pemain-pemain berpengalaman dengan pemain-pemain muda. Nama-nama top seperti Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, Tommy Sugiarto, dan Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari tetap jadi andalan. Namun, deretan pemain muda seperti Ihsan Maulana Mustofa, Jonatan Christie, Anthony Sinisuka Ginting, dan Gregoria Mariska juga diberi kesempatan untuk bertarung di perebutan trofi beregu bulutangkis putra dan putri paling bergengsi di dunia itu.

"Pemain-pemain yang masuk di daftar tim ini adalah yang kami nilai paling siap untuk Kualifikasi Piala Thomas dan Piala Uber. Nama-nama ini bisa saja berubah saat Final Piala Thomas dan Uber di China nanti, misalnya kalau si atlet dinilai kurang siap atau prestasinya menurun," kata Rexy Mainaky, Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PP PBSI, dalam rilis PP PBSI yang diterima detikSport.

Di antara pemain-pemain yang dipanggil, ada dua pemain dari luar pelatnas. Tunggal putra Tommy Sugiarto dari PB Pelita Bakrie dan tunggal putri Maria Febe Kusumastuti dari PB Djarum bakal mengikuti program persiapan dan karantina mulai 11 Januari 2016. 

Pelatnas Cipayung akan menjadi tempat pemusatan latihan untuk para anggota tim inti kualifikasi Piala Thomas dan Piala Uber 2016. Adapun waktu persiapan dan karantina tetap disesuaikan dengan jadwal pertandingan yang bakal diikuti anggota tim inti. 

"Kami sudah menghubungi Tommy dan dia setuju untuk bergabung di tim kualifikasi Piala Thomas. Sedangkan untuk Hanna Ramadini, kami memutuskan Hanna tidak masuk dalam tim kualifikasi Piala Uber karena perfomance dia sedang menurun dan tidak mencapai target," tambah Rexy.

Melihat materi pemain yang dimiliki Indonesia, Rexy menargetkan tim Piala Thomas untuk masuk babak semifinal. Sedangkan tim Piala Uber ditargetkan untuk lolos kualifikasi terlebih dahulu.

Berikut susunan tim inti Kualifikasi Piala Thomas dan Uber 2016:

Tim Piala Thomas

Tunggal Putra
1. Tommy Sugiarto
2. Ihsan Maulana Mustofa
3. Anthony Sinisuka Ginting
4. Jonathan Christie

Ganda Putra
1. Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan
2. Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi
3. Rian Agung Saputro/Berry Angriawan

 
Tim Piala Uber

Tunggal Putri
1. Maria Febe Kusumastuti
2. Linda Wenifanetri
3. Fitriani
4. Gregoria Mariska Tunjung

Ganda Putri
1. Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari
2. Anggia Shitta Awanda/Ni Ketut Mahadewi Istarani
3. Della Destiara Haris/Rosyita Eka Putri Sari    
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3100001/inilah-susunan-tim-inti-kualifikasi-piala-thomas-dan-uber-2016</link>
</artikel>