<artikel>
<id>OLA_BT_01_967</id>
<judul>Simon dan Tommy Lolos ke Semifinal Australia Open   | Tempo Sport</judul>
<tanggal>27/06/14</tanggal>
<kata_kunci>simon,tommy,lolos,semifinal,australia,open,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Sydney Simon Santoso dan Tommy Sugiarto harus saling mengalahkan untuk merebut tiket ke partai final turnamen bulu tangkis Australia Terbuka 2014. Keduanya dipastikan lolos ke babak semifinal setelah mengkandaskan lawan-lawannya. Dengan demikian, Indonesia memastikan satu tempat final di nomor tunggal putra.   Di perempat final, Simon Santoso yang menghadapi Wing Ki Wong menang dua game langsung, 21-17, 21-15. Pemain asal Hong Kong ini menyerah setelah bermain selama 45 menit. Di sisi lain, Tommy harus mengalahkan pemain asal Jepang, Kento Momota, untuk melaju ke babak semifinal. Tommy menang dalam permainan dua game 21-18 dan 21-7.   Melihat catatan dua kali pertemuan antara Simon dengan Tommy, sejauh ini Simon selalu berhasil merebut kemenangan. Namun, jika melihat peringkat keduanya, di atas kertas Tommy diunggulkan karena berada di peringkat lima dunia, sedangkan Simon mengisi posisi 18 dunia. "Melihat peringkat Tommy memang diunggulkan, tapi saya akan berusaha tampil maksimal," kata Simon, Jumat, 27 Juni 2014.  Selain Simon dan Tommy, pasangan ganda campuran Markis Kido/Pia Zebadiah pun memastikan diri melaju ke semifinal. Kedua pemain yang membela klub Jaya Raya Jakarta ini melangkah ke semifinal setelah mengalahkan Danny Bawa Chrisnanta/Yu Yan Vanessa Neo. (Baca:Simon Santoso Berharap Dukungan Penonton)   Ganda campuran asal Singapura ini menyerah dengan skor, 16-21, 21-11, dan 21-17. Pasangan asal Korea Selatan Ko Sung Hyun/Kim Ha Na sudah menunggu Kido/Pia di semifinal yang akan berlangsung pada Sabtu 28 Juni 2014 di Stadion States Sports Center, Sydney. (Baca:Simon Santoso Waspadai Pemain Jepang)  BADMINTON INDONESIA | ADITYA BUDIMANTerpopuler:Enam Pengusaha RI Masuk Daftar 48 Dermawan AsiaRoy Suryo Buka-bukaan Soal AhokJurnalis Allan Ungkap Pembunuhan Aktivis AcehTrans TV Patuhi Sanksi Penghentian Tayangan YKSIni Kata Cak Lontong Soal Kostum Nazi Ahmad Dhani</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/27/100588629/simon-dan-tommy-lolos-ke-semifinal-australia-open
</link>
</artikel>