<artikel>
	<id>OLA_BT_09_620</id>
	<judul>Fitriani Puas Bikin Sania Nehwal Repot di Babak Pertama</judul>
	<tanggal>27/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>WUHAN - Langkah Fitriani terhenti di babak pertama Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2016 usai dikalahkan Sania Nehwal. Meski begitu, wakil tunggal putri ini mengaku puas karena memberi perlawanan berarti kepada wakil India itu. 

Peringkat keduanya memang masih terpaut jauh. Fitriani duduk di posisi 49 dunia, Sania masuk delapan besar dunia. Tapi saat berhadapan di lapangan, Fitriani bisa mengeluarkan kemampuan maksimalnya sebelum kalah 16-21 dan 17-21. 

Di game pertama, Fitri sudah mampu menahan imbang Saina. Ia juga sempat unggul dengan 5-2 dan 13-11. Sayang akhirnya ia harus menyerahkan kemenangan kepada lawan, 16-21.

Sementara di game kedua, Fitri bisa unggul 7-4 dan 10-7. Tapi Saina kemudian coba mengejar menjadi 10 sama. Setelah interval kedua, Saina terus unggul 14-11, hingga menang 21-17.

"Alhamdulillah, saya cukup puas dengan penampilan hari ini. Saya bisa main lepas dan maksimal di lapangan. Saya harus lebih siap lagi kedepannya. Tapi tadi nonton video sebelum main, Saina mainnya ulet, jadi saya harus lebih siap," kata Fitriani.

"Dia punya pengalaman yang lebih banyak dari saya. Power-nya juga kenceng banget dia. Saya harus menambah power dan feeling di lapangan. Sama kecepatannya juga harus lebih cepat lagi," kata Fitri mengevaluasi penampilannya.

Fitriani merupakan satu-satunya pemain Indonesia yang harus merangkak dari babak kualifikasi di turnamen ini. Sebelum ke babak utama, Fitriani mengalahkan pemain Macau, Chan Kit Lei, 21-6 dan 21-9 untuk lolos ke babak kedua.

Indonesia masih punya tiga wakil lagi di sektor tunggal putri, yang belum bertanding, yaitu Linda Wenifanetri, Maria Febe Kusumastuti dan Hana Ramadini.

Di babak pertama, Linda akan berhadapan dengan Nitchaon Jindapol, Thailand, Febe jumpa Pusarla V. Sindhu, India, sementara Hana melawan Sayaka Sato asal Jepang. (Baca juga : Menang Mudah, Angga/Ricky Lolos ke Babak Kedua)</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1104440/47/fitriani-puas-bikin-sania-nehwal-repot-di-babak-pertama-1461744677</link>
</artikel>