<artikel>
	<id>OLA_BT_09_668</id>
	<judul>Ini Hasil Lengkap Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis 2015</judul>
	<tanggal>16/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Pebulu tangkis China mendominasi Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis Total BWF World Championship 2015, yang berakhir Minggu (16/8/2015) di Istora Senayan, Jakarta. Dari empat nomor yang melaju ke final, tiga berhasil mereka amankan. Sedangan tuan rumah Indonesia meraih satu gelar lewat ganda putera Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan.

Pasangan campuran Zhang Nan/Zhao Yunlei membuka pesta gelar China seusai mengalahkan rekan senegaranya Liu Cheng/Bao Yixin 21-17, 21-11. Lalu, di ganda puteri, unggulan kelima Tian Qing/Zhao Yunlei mengalahkan pasangan Denmark Christinna Pedersen/Kamilla Rytter Juhl23-25, 21-8, 21-1.

Nomor bergengsi tunggal putera, China juga menguasai lewat Chen Long. Pebulu tangkis kelahiran Hubei, China, 18 Januari 1989, itu memastikan gelar setelah membungkam Lee Chong Wei (Malaysia) 21-14, 21-17. (Baca juga: Chen Long Hancurkan Asa Chong Wei). Sementara tunggal puteri, unggulan pertama Carolina Marin (Spanyol) mempertahankan gelar seusuai mengalahkan Saina Nehwal (India) 21-16, 21-19.

Harapan Indonesia Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan memenuhi ekspektasi setelah mengalahkan pasangan China Liu Xiaolong/Qiu Zihan (China) 21-17, 21-14. Puji syukur kepada Allah SWT yang telah menganugerahi kami gelar juara dunia. Ini bukan cuma buat kami, tetapi untuk rakyat Indonesia. Kami tidak berpikir menang, tapi bagaimana caranya dapat poin dan berpikir positif. Penonton juga membuat kami sangat termotivasi, kami jadi semangat di lapangan, tutur Ahsan seperti dilansir laman resmi bulu tangkis Indonesia.

Hasil lengkap Total BWF World Championship 2015 

Ganda Campuran1-Zhang Nan/Zhao Yunlei (China) vs 4-Liu Cheng/Bao Yixin (China) 21-17, 21-11 

Tunggal Puteri
1-Carolina Marin (Spanyol) vs 2-Saina Nehwal (India) 21-16, 21-19

Tunggal Putera
1-Chen Long (China) vs Lee Chong Wei (Malaysia) 21-14, 21-17

Ganda Puteri 
5-Tian Qing/Zhao Yunlei (China) vs 4-Christinna Pedersen/Kamilla Rytter Juhl (Denmark) 23-25, 21-8, 21-15

Ganda Putera 
3-Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan (Indonesia) vs 9-Liu Xiaolong/Qiu Zihan (China) 21-17, 21-14</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1033730/47/ini-hasil-lengkap-kejuaraan-dunia-bulu-tangkis-2015-1439738120</link>
</artikel>