<artikel>
	<id>OLA_BT_09_719</id>
	<judul>Inilah 22 Pemain Indonesia di Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis 2015</judul>
	<tanggal>19/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - PBSI telah melansir nama-nama pemain yang bakal tampil di Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis 2015. Kali ini PBSI mencantumkan 22 nama yang dipastikan siap bertarung di ajang tersebut.

Di nomor tunggal baik putra maupun putri, PBSI mengandalkan dua pemain. Kelas tunggal putra diisi Tommy Sugiarto dan Dionysius Hayom Rumbaka. Sedangkan tunggal putri diperkuat Maria Febe Kusumastuti dan Linda Wenifanetri.

Tunggal putri lainnya, Bellaetrix Manuputty tidak disertakan ke dalam skuat. Pada Piala Sudirman 16 Mei 2015 lalu, Bella mengalami cedera dan belum diketahui kapan ia bakal pulih.

Sementara itu ganda putra, putri dan campuran bakal dihuni oleh tiga pasangan. Semuanya dianggap sudah memiliki pengalaman internasional. Namun hanya Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan dan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir yang masih jadi unggulan.

"Sejauh ini kami optimis dapat meraih dua gelar dari nomor ganda campuran dan ganda putra seperti tahun 2013 lalu. Namun faktor kami sebagai tuan rumah harus diwaspadai, jangan sampai menjadi pressure buat anak-anak," ungkap Rexy Mainaky, Manajer Tim Indonesia di Kejuaraan Dunia 2015.

Pada 2013 lalu, kedua pasangan tersebut memang sukses meraih gelar juara. Tampil di Guangzhou, China, Hendra/Ahsan mengalahkan pasangan Denmark, Carsten Mogensen/Mathias Boe dengan skor 21-13 dan 23-21. Sedangkan Tontowi/Liliyana, mereka berhasil menaklukkan pasangan Xu Chen/Ma Jin asal China 21-13, 16-21 dan 22-20.

Kali ini Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis bakal digelar di Istora Senayan Jakarta. Jalannya kejuaraan ini bakal dimulai sejak 10-16 Agustus 2015.

Berikut daftar pemain yang akan berlaga di TOTAL BWF World Championships 2015:
Tunggal Putra: Tommy Sugiarto Dionysius Hayom Rumbaka
Tunggal Putri: Maria Febe Kusumastuti Linda Wenifanetri
Ganda Putra: Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, Hendra Aprida Gunawan/Andrei Adistia, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi
Ganda Putri: Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari, Pia Zebadiah Bernadet/Rizki Amelia Pradipta, Vita Marissa/Shendy Puspa Irawati
Ganda Campuran: Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, Praveen Jordan/Debby Susanto, Riky Widianto/Richi Puspita Dili</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1002926/47/inilah-22-pemain-indonesia-di-kejuaraan-dunia-bulu-tangkis-2015-1432028560</link>
</artikel>