<artikel>
	<id>OLA_BT_09_372</id>
	<judul>onatan Kunci Sukses Tim Piala Thomas Tembus Semifinal</judul>
	<tanggal>19/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, piala thomas, Jonatan Christie</kata_kunci>
	<isi>Kemenangan tunggal putra Indonesia  Jonatan Christie di partai ketiga partai perempat final Piala Thomas melawan Hong Kong,  membuat para pemain tim Merah Putih lebih percaya diri. Walhasil pendekar Cipayung ini melaju ke semifinal Piala Thomas 2016 setelah mengalahkan tim Hong Kong 3-1 dalam laga di Stadion Bulu Tangkis Kunshan, Tiongkok, Kamis, 19 Mei 2016.

Ganda putra Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi yang turun pada partai keempat sukses menundukkan pasangan Law Cheuk Him/Yeung Shing Choi dalam dua game langsung 21-16, 21-14 selama 30 menit.

 "Setelah Jonatan menang, kami lebih percaya diri dengan tetap mengendalikan emosi. Kami hanya berjuang menghadapi lawan sendiri," kata Angga selepas pertandingan di Kunshan.

Sejak game pertama hingga dua, pasangan Indonesia peringkat 12 dunia itu tampil menguasai permainan. Pada game pertama Angga/Ricky menekan lawan pada kedudukan 6-3, 12-6, 14-8, hingga menang 21-16. Berikutnya pada game kedua setelah skor imbang 3-3, pasangan Indonesia semakin melesat pada poin 10-6, 15-8, 19-12, hingga menang 21-14.

Ricky mengatakan perjuangan Jonatan yang menambah keunggulan pada partai ketiga menjadi bekal kesiapannya bersama Angga sebelum bertanding.

"Kami hanya terus bermain konsisten meskipun lawan sering mengajak bermain dengan bola-bola keras," kata Ricky.

Tim Thomas Indonesia melangkah ke putaran semifinal setelah menang pada partai pertama, partai ketiga, dan partai keempat. Tommy Sugiarto yang turun pada partai pertama membuka keunggulan Indonesia 1-0. Tommy menang 11-21, 21-19, 21-15 dari pemain Hong Kong Ng Ka Long Angus.

Indonesia sempat kehilangan poin pada partai kedua dengan kekalahan pasangan unggulan Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan. Hendra/Ahsan kalah 17-21, 19-21 dari pasangan Or Chin Chung/Tang Chun Man selama 31 menit pertandingan.

Jonatan memberikan angin segar bagi tim putra Merah-Putih dengan menundukkan Hu Yun 21-14, 18-21, 21-16 pada laga partai keempat selama 70 menit. Terakhir, Angga/Ricky menang dua game langsung dari Law/Yeung.

Di laga semifinal, Indonesia akan menghadapi pemenang pertandingan antara tuan rumah Cina dan Korea Selatan. Ricky mengaku siap menghadapi kedua tim tersebut.

"Kedua tim punya permainan yang keras dan stamina kuat. Kami juga termotivasi untuk melawan Cina meskipun mereka bermain di kandang sendiri," kata Ricky.</isi>
	<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/05/19/100772452/jonatan-kunci-sukses-tim-piala-thomas-tembus-semifinal</link>
</artikel>