<artikel>
	<id>OLA_BT_09_632</id>
	<judul>Tommy-Sony Melenggang, Linda-Febe Harus Pulang</judul>
	<tanggal>30/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>NEW DELHI - Nasib berbeda di alami tunggal putra dan putri bulu tangkis Indonesia pada babak pertama India Terbuka Super Series 2016, Rabu (30/3/2016). Dua tunggal putra, Tommy Sugiarto dan Sony Dwi Kuncoro melenggang ke babak kedua atau 16 besar setelah mengalahkan lawan masing-masing. Sementara Linda Wenifanetri dan Maria Febe Kusumastuti angkat koper lebih dini.

Tommy Sugiarto sukses mengawali babak pertama dengan mengalahkan pebulu tangkis Korea Selatan Lee Dong-keun di Siri Fort Sports Complex, New Delhi. Tommy harus kerja keras untuk menyingkirkan rangking 21 dunia itu. 

Sempat memenangkan game pertama dengan skor ketat 21-18, namun Tommy menyerah di game kedua 18-21. Di game penentuan, putra legenda bulutangkis Indonesa Icuk Sugiarto, itu mampu bermain konsisten dan fokus, sehingga menang 21-18. Butuh waktu 1 jam 18 menit bagi Tommy untuk menyelesaikan permainan.

Di babak 16 besar, Tommy mengahadapi pemenangan antara Tanongsak Saensomboonsok (Thailand) melawan pebulutangkis tuan rumah HS Prannoy yang berlangsung hari ini.

Sebelumnya, tunggal putra Indonesia Sony Dwi Kuncoro juga melaju ke babak kedua. Pria kelahiran 7 Juli 1984, itu menyingkirkan atlet tuan rumah Sai Praneeth Bhamidipati dengan dua game langsung 20-22, 13-21 hanya dalam tempo 44 menit.

Lawan Sony berikutnya adalah pebulutangkis Denmark unggulan kelima Viktor Axelsen yang harus susah payah mengalahkan andalan Hong Kong Hun Yun dalam tiga game 21-23, 21-14, dan 21-5. 

Namun, langkah sukses tunggal putra Indonesia tidak diikuti tunggal putri yang terhenti di babak pertama. Linda Wenifanetri dikalahkan Yui Hashimoto (Jepang) 21-18, 11-21, 20-22. Sedangkan Maria Febe Kusumastuti menyerah dari Porntip Buranaprasertsuk (Thailand) 18-21 dan 7-21.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1096948/47/tommy-sony-melenggang-linda-febe-harus-pulang-1459337155</link>
</artikel>