<artikel>
	<id>OLA_BT_09_317</id>
	<judul>Sebelum ke Rio, Bulu Tangkis Karantina di Kudus</judul>
	<tanggal>21/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, tim olimpiade 2016</kata_kunci>
	<isi>Para atlet yang tergabung dalam kontingen olimpiade Indonesia petang ini, Selasa (21/6), resmi dikukuhkan oleh Menteri Pemuda dan Olahraga Imam Nahrawi. Acara berlangsung di Aula Wisma Kemenpora dan dilanjutkan dengan buka puasa bersama.

Tim bulutangkis Indonesia yang berjumlah 10 orang atlet tampak hadir dalam barisan kontingen Indonesia, mereka adalah Tommy Sugiarto, Linda Wenifanetri, Hendra Setiawan, Mohammad Ahsan, Greysia Polii, Nitya Krishinda Maheswari, Tontowi Ahmad, Liliyana Natsir, Praveen Jordan dan Debby Susanto.

Pada kesempatan ini, Chef de Mission tim olimpiade Indonesia, Raja Sapta Oktohari, mengatakan bahwa persiapan tim Indonesia sudah hampir rampung. Sejauh ini Indonesia sudah meloloskan 25 atlet ke olimpiade yang berlangsung di kota Rio de Janeiro, Brasil, diharapkan jumlah ini masih akan bertambah, masih ada beberapa cabang olahraga yang berjuang di kualifikasi menuju olimpiade.

"Saya nyatakan persiapan sudah mencapai 80 persen, kami telah memberikan support maksimal kepada tim yang akan berangkat. Kontingen Indonesia akan berangkat pada 27 Juli 2016, untuk jadwal kepulangan akan ada dua jadwal yaitu tanggal 15 Agustus dan 22 Agustus 2016," kata Okto dalam acara konferensi pers di Wisma Kemenpora.

"Hingga saat ini baru ada 25 atlet Indonesia yang mendapat akreditasi, tetapi jumlah ini masih akan bertambah, mudah-mudahan mereka yang masih mengikuti kualifikasi bisa lolos ke olimpiade," tambah Okto.

Beberapa cabang olahraga akan berangkat terpisah dan melakukan transit training di negara-negara tertentu, misalnya saja angkat besi yang akan latihan di Capetown (Afrika), rowing di Amsterdam (Belanda) dan bulutangkis di Sao Paulo (Brasil).

Tim bulutangkis akan berangkat pada 27 Juli 2016 menuju Sao Paulo dan menjalani latihan sebelum memasuki perkampungan atlet di Rio de Janeiro pada 7 Agustus 2016. Sebelum bertolak ke Brasil, tim bulutangkis juga akan menjalani karantina di Kudus (Jawa Tengah), pada 11-16 Juli 2016. Sementara itu, tim advance yang bertugas mempersiapkan keperluan kontingen olimpiade Indonesia akan bertolak lebih dulu ke Brasil pada 22 Juli 2016.

Usai pengukuhan oleh Menpora, kontingen olimpiade Indonesia rencananya juga akan dilepas oleh Presiden Joko Widodo pada esok pagi (Rabu, 22/6), sekitar pukul 09.00 WIB</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/06/21/22171981/sebelum.ke.rio.bulu.tangkis.karantina.di.kudus#yxOL4VyzqMkWYvM3.97
</link>
</artikel>