<artikel>
<id>OLA_BT_09_894</id>
<judul>Utang Janji Tontowi/Liliyana untuk Jadi Nomor Satu Dunia</judul>
<tanggal>26/08/16</tanggal>
<kata_kunci>utang,janji,tontowi/liliyana,untuk,jadi,nomor,satu,dunia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir berhasil memenuhi koleksi gelar bergengsi dalam perjalanan karier mereka, mulai dari Kejuaraan Dunia, All England, hingga medali emas Olimpiade. Namun ada utang janji jadi nomor satu dunia yang belum dilunasi oleh Tontowi/Liliyana.   
 




Pilihan Redaksi


Jonatan Christie Lebih Fokus dengan Gaya Rambut Baru


Jonatan Christie Belum Pikirkan Olimpiade 2020


Owi/Butet Bikin Anthony dan Jonatan Tambah Semangat






 
Dalam daftar peringkat BWF terbaru yang dirilis pada Kamis (25/8), Tontowi/Liliyana masih ada di peringkat tiga dunia dengan koleksi 78.510 poin. Posisi pertama ditempati oleh Zhang Nan/Zhao Yunlei (83.020 poin) dan peringkat kedua diisi oleh Ko Sung Hyun/Kim Ha Na (81.540).   Sepanjang kariernya, Tontowi/Liliyana sendiri belum pernah duduk di posisi nomor satu dunia. Capaian terbaiknya adalah peringkat kedua dunia yang sempat mereka genggam selama bertahun-tahun.   "Kami tentunya ingin jadi pemain nomor satu dunia di peringkat BWF. Hal itu akan terjadi bila kami mampu meraih hasil bagus di turnamen-turnamen yang kami ikuti," kata Tontowi beberapa waktu lalu.   Dengan kabar pensiunnya Zhao Yunlei, maka ini adalah kesempatan terbaik bagi Tontowi/Liliyana untuk merengkuh posisi nomor satu dunia di daftar peringkat BWF.   Kesempatan untuk melakukan hal itu pun terbuka di sisa akhir tahun ini. Tontowi/Liliyana mencatat sejumlah hasil buruk pada tahun lalu, yaitu di Perancis Super Series dan China Super Series dengan gugur di babak pertama. Dengan demikian, akan banyak poin yang mereka dapatkan bila mereka mampu meraih hasil bagus di turnamen tahun ini.   Namun ada pula sejumlah poin tinggi yang harus mereka pertahankan seperti di Korea Super Series dan Denmark Super Series lantaran mereka bertahan hingga babak final.   Masa depan Tontowi/Liliyana sebagai duet belum bisa dipastikan. Tontowi berharap Liliyana terus mengayun raket untuk beberapa tahun ke depan namun Liliyana hanya akan aktif bermain bila ia merasa dirinya sanggup tampil kompetitif.                     (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160825212327-170-153909/utang-janji-tontowi-liliyana-untuk-jadi-nomor-satu-dunia/
</link>
</artikel>