<artikel>
	<id>OLA_BT_09_416</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Perjuangan Atlet Bulutangkis Indonesia Dimulai Hari Ini</judul>
	<tanggal>11/08/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Indonesia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Olimpiade</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Setelah cabang memanah, dayung, dan angkat besi, Kamis (11/8/2016) hari ini giliran atlet bulutangkis Indonesia yang akan memulai perjuangan di Olimpiade.

Dari tiga cabang olahraga yang sudah dimainkan atlet-atlet Indonesia tersebut ada dua medali perak didapat. Keduanya datang dari angkat besi melalui Eko Yuli Irawan (62 Kg) dan Sri Wahyuni Agustini (48 kg).

Mulai Kamis hari ini giliran atlet-atlet bulutangkis Indonesia yang berjuang meraih medali dan melanjutkan lagi tradisi medali emas. Indonesia menurunkan 10 atlet di cabang badminton (5 putra dan 5 putri), yang turun di lima nomor berbeda. Dua nomor ganda campuran, satu nomor ganda putri dan satu nomor ganda putra akan mulai bertanding malam nanti mulai pukul 19.00 WIB.

Akan turun pertama adalah pasangan ganda putra Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan. Tergabung di Grup D, mereka akan berhadapan dengan pasangan asal India Manu Attri/Sumeeth Reddy.

Setelah itu, pada pukul 20.10 WIB, akan bertanding pasangan ganda putri Greysia Polli/Nitya Krishinda Maheswari. Perjuangan pertama mereka adalah menghadapi Poon Lok Yan/Tse Ying Suet yang asal Hong Kong.

[Baca Juga: Ini Hasil Undian Cabang Bulutangkis Olimpiade 2016] 

"Pasangan Hong Kong ini sudah lama tidak bertanding, kalau mereka bisa tampil normal, Greysia-Nitya harus waspada. Peluang menang memang besar, tetapi tidak boleh lengah, Greysia/Nitya harus fokus dengan kemampuan mereka," ucap Kepala Pelatih Ganda Putri PBSI, Eng Hian, dalam rilis yang diterima detikSport. 

"Kalau bisa menang dengan cepat, itu lebih baik, karena Greysia/Nitya bisa simpan tenaga untuk partai selanjutnya. Pelajaran dari turnamen super series final, perjuangan Greysia/Nitya berat di penyisihan grup. Saat di semifinal bertemu lawan yang sama, kondisi Greysia/Nitya sudah menurun," lanjut dia.

Hal lain yang jadi perhatian Eng Hian adalah kemampuan pemainnya mengontrol emosi dan tidak pula terbebani olah target-target. Sejauh ini kondisi pasangan Indonesia itu dalam keadaan oke, apalagi persiapan menuju Olimpiade sudah dilakukan jauh-jauh hari.

"Namanya tanding di Olimpiade, harus bisa mengatur diri sendiri, jangan terlalu dijadikan beban. Hingga saat ini tidak ada ketegangan dalam diri anak-anak. Dari awal sudah saya terapkan bahwa jauh-jauh hari saat persiapan, mereka harus semangat mau ke Olimpiade. Makin ke sini, perasaan itu dikurangi, anggap ini turnamen biasa. Dalam dua bulan terakhir, persiapan mereka meningkat, lebih bagus dari persiapan ke turnamen biasa," terang Eng.

[30 Momen Terbaik dan Terunik di Olimpiade]

Nomor selanjutnya yang diikuti oleh Indonesia hari ini adalah ganda campuran, melalui duet Praveen Jordan/Debby Susanto. Tergabung di Grup A, mereka akan mencoba mengatasi perlawanan ganda Hong Kong, Lee Chun Hei/ Chau Hoi Wah. Duel ini akan dimulai pukul 20:45 WIB.

Akan bertanding paling akhir hari ini adalah Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir. Pasangan juara dunia tahun 2013 ini akan meladeni ganda asal Australia, Robin Middleton/Leanne Choo dalam pertandingan yang akan dilangsungkan pukul 01:30 WIB, Jumat (12/8/2016) dinihari WIB.

Jadwal dan Daftar Pertandingan bulutangkis Indonesia di Olimpiade 2016, Kamis (11/8/2016):

19.00 WIB: Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan vs Manu Attri/Reddy B. Sumeeth (India) – Live di SCTV
20.10 WIB: Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari vs Poon Lok Yan/Tse Ying Suet (Hong Kong) – Live di SCTV
20.45 WIB : Praveen Jordan/ Debby Susanto vs Lee Chun Hei Reginald/Chau Hoi Wah (Hong Kong) – Live di SCTV
01.30 WIB: Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir vs Robin Middleton/Leanne Choo (Australia) 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/sport-lain/3273046/perjuangan-atlet-bulutangkis-indonesia-dimulai-hari-ini</link>
</artikel>