<artikel>
	<id>OLA_BT_09_512</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Praveen/Debby Idamkan All Indonesian Finals</judul>
	<tanggal>11/05/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Praven/Debby</kata_kunci>
	<kata_kunci>All Indonesian</kata_kunci>
	<kata_kunci>Finalis</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id - Pasangan ganda campuran, Praveen Jordan/Debby Susanto, menjadi andalan dalam ajang BCA Indonesia Open Super Series Premier 2016. Praveen/Debby diharapkan bisa menjadi juara di Indonesia Open 2016.
Label andalan yang disematkan ke Praveen/Debby muncul usai menjuarai All England beberapa waktu lalu. Keduanya dianggap sudah memiliki kualitas setara dengan seniornya, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir.
Namun, bagi Praveen/Debby, Owi/Butet masih menjadi ganda campuran terbaik. "Kami ini apa, mereka sudah punya prestasi segudang. Dan, kami baru mulai. Mungkin karena kemarin saja kami bisa buat kejutan," kata Praveen saat ditemui di kawasan Jakarta Pusat, Rabu 11 Mei 2016.
Terkait peluang menjadi juara, Praveen pun bicara. Menurutnya, ada kesempatan baginya dan Debby untuk menjadi nomor satu di ajang Indonesia Open.
"Sebenarnya, tak ada target khusus dari pengurus. Hanya saja, kami dan pelatih berpikir, ini Indonesia Open, tak boleh main-main. Harus kasih yang terbaik," ujar Praveen.
Performa Debby sebenarnya sedang jadi sorotan. Dalam beberapa kesempatan, Debby kerap kesulitan mengimbangi permainan eksplosif dari Praveen.
Wanita cantik asal Palembang tersebut mengaku sempat mengalami penurunan fisik. "Itu yang membuat saya kesulitan menampilkan permainan terbaik. Sekarang, saya sudah lebih bugar. Dan, mudah-mudahan bisa menampilkan permainan di level tertinggi," ungkap Debby.
Praveen dan Debby ternyata kompak soal misi PBSI untuk mengembalikan kejayaan Indonesia di rumah sendiri. Keduanya berharap pada sektor ganda campuran, terjadi All Indonesian finals.
"Mudah-mudahan kami bisa menghadapi pasangan sesama Indonesia. Ganda campuran milik Indonesia," tutur Debby. (one)
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/771117-praveen-debby-idamkan-all-indonesian-finals</link>
</artikel>