<artikel>
	<id>OLA_BT_09_730</id>
	<judul>Nitya/Greysia Waspadai Serangan Pemain China</judul>
	<tanggal>23/04/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>WUHAN - Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari akan mewaspadai serangan Yu Yang/Wang Xiaoli di babak kedua Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2015. Ini adalah pertemuan kelima kedua pasangan. Empat kali berhadapan di lapangan, Greysia/Nitya berhasil unggul di dua pertemuan terakhir. Pertandingan terakhir Greysia/Nitya dan Yu/Wang terjadi pada 2014 di Yonex Open Chinese Taipei. Saat itu Greysia/Nitya menang 21-18 dan 21-11. 

Greysia/Nitya dan Yu/Wang sama-sama dalam kondisi bugar. Peraih medali emas Asian Games 2014 lolos ke babak kedua setelah menang walkover dari pasangan Filipina, Aires Amor Montilla/Kristel Dawn Salatan. Sedang Yu/Wang lebih beruntung karena masuk dalam posisi bye. 

Greysia/Nitya tak mempunyai persiapan khusus melawan Yu/Wang. Tapi juara Thailand Terbuka 2013 asal Indonesia berharap dapat memenangkan laga krusial ini. 

"Lawan Yu/Wang kami akan main siap aja di lapangan. Posisi lawan dengan kami saat ini bisa dibilang seimbang, beberapa kali ketemu bisa menang, bisa kalah. Tapi yang pasti kami akan berusaha untuk menang," kata Greysia seperti dikutip Badmintonindonesia, Kamis (23/4/2015). 

"Mereka pemain yang bagus, ketemu mereka ada beberapa hal yang perlu diwaspadai, salah satunya serangan mereka," timpal Nitya soal Yu/Wang.

Greysia/Nitya merupakan satu-satunya wakil ganda putri Indonesia di turnamen ini. Berada di paruh undian atas, Greysia/Nitya akan bertarung dengan wakil negara lain seperti unggulan pertama asal Jepang, Misaki Matsutomo/Ayaka Takahashi, Bao Yixin/Tang Jinhua dari Tiongkok, Shinta Mulia Sari/Yu Yan Vanessa Neo dari Singapura dan beberapa pemain lainnya.

Jika berhasil mengatasi Yu/Wang, Greysia/Nitya kemudian akan berhadapan dengan pemenang laga antara pasangan Singapura, Shinta Mulia Sari/Yu Yan Vanessa Neo dan Puttita Supajirakul/Sapsiree Taerattanacahi, Thailand.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/992766/47/nitya-greysia-waspadai-serangan-pemain-china-1429727713</link>
</artikel>