<artikel>
	<id>OLA_BT_09_433</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>
BWF Terapkan Sanksi Seumur Hidup demi Jaga Integritas Bulutangkis</judul>
	<tanggal>24/03/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>BWF</kata_kunci>
	<kata_kunci>Sanksi</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Kuala Lumpur - Federasi Bulutangkis Dunia (BWF) menerapkan hukuman seumur hidup untuk pengatur jalannya pertandingan dan pejudi ilegal sebagai usaha untuk menghindari potensi korupsi dan pengaturan pertandingan.

Selain itu kelalaian tidak melaporkan adanya taruhan ilegal atau tidak bekerja sama dengan penyelidikan BWF juga bakal dikategorikan sebagai pelanggaran. Ini tidak lepas dari usaha menhindari tudingan pengaturan pertandingan seperti yang dialami tenis.

"BWF berkomitmen untuk menciptakan olahraga bersih dan peraturan ini berlaku untuk semua pihak dalam dunia bulutangkis," ucap Sekretaris Jenderal BWF Thomas Lund seperti dikutip Reuters.

"Peraturan itu mencakup nyaris semua orang yang berhubungan dengan olahraga kami terkait situasi dan kondisi yang muncul sehubungan dengan evolusi dari bulutangkis.

"Kami dapat menuntut wawancara dengan siapa saja dalam olahraga ini sebagaimana halnya juga pihak-pihak yang diduga sudah melakukan pelanggaran untuk menyerahkan barang-barang seperti telepon seluler, laptop, catatan telepon," bebernya.

Bulutangkis pernah dilanda skandal di Olimpiade 2012 ketika delapan pemain dari China, Korea Selatan, dan Indonesia didiskualifikasi dari turnamen nomor ganda putri karena sengaja mengalah dalam pertandingan.

Menurut Lund, peraturan baru yang mencakup pemain dan rombongannya, bahkan staf, wasit, dan kalangan volunteer tersebut sudah ditinjau sejak 2010 dan merupakan tahap lanjut dari peraturan anti-doping yang lebih ketat sejak Januari.

"Integritas olahraga kami merupakan sebuah area yang jelas-jelas harus kami perhatikan dengan sangat serius," tegas Lund. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3172684/bwf-terapkan-sanksi-seumur-hidup-demi-jaga-integritas-bulutangkis</link>
</artikel>