<artikel>
	<id>OLA_BT_09_102</id>
	<judul>Praveen/Debby Menang Dramatis</judul>
	<tanggal>17/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>cina open 2016,praveen jordan,wakil indonesia tersisa,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
 REPUBLIKA.CO.ID, FUZHOU -- Indonesia hanya meloloskan tiga wakil ke babak perempat final di turnamen Cina Open Super Series Premier 2016. Salah satunya pasangan ganda campuran unggulan empat, Praveen Jordan/Debby Susanto yang mengalahkan pasangan muda Cina, Liu Yuchen/Chen Lu di babak kedua, Kamis (17/11). 
 Pada awal gim pertama, Liu/Chen sempat mendominasi perolehan angka dengan 3-6 dan 8-10. Namun Praveen/Debby menyamakan kedudukan dengan 10-10 dan unggul 11-10 di paruh gim. Namun sejak kedudukan 12-12, Liu/Chen berbalik unggul dan mencuri gim pertama dengan 17-21. 
 Praveen/Debby mengubah strategi dengan bermain lebih menyerang dan efektif melumpuhkan pertahanan lawan. Praveen/Debby memenangkan gim kedua dengan mudah, 21-7. Sehingga memaksakan rubber game. 
 Di awal gim yang menentukan, Praveen/Debby terlambat panas dalam permainan. Praveen/Debby langsung tertinggal 0-9 dan 2-11. Praveen/Debby tak menyerah. Perlahan-lahan, mereka mengejar ketertinggalan dari 8-13 dan menyamakan kedudukan dengan 14-14 dan 16-16. 
 Berada di atas angin, Praveen/Debby semakin percaya diri dalam melakukan serangan-serangan. Pasangan Cina hanya sempat mencuri satu angka, sedangkan Praveen/Debby mampu menuntaskan permainan dengan 21-17. 
 Kemenangan ini mengikuti senior mereka, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir yang menjadi unggulan dua di turnamen ini. Di babak kedua, peraih emas Olimpiade 2016 ini mengalahkan pasangan Jepang, Kenta Kazuno/Ayane Kurihara dengan 21-15 dan 21-11. 
 Kemenangan juga diraih wakil satu-satunya di ganda putra yang tersisa yaitu Marcus Gideon Fernaldi/Kevin Sanjaya Sukamuljo yang mengalahkan pasangan Inggris peraih perunggu Olimpiade 2016, Marcus Ellis/Chris Langridge dengan 21-16 dan 21-13. 
http://www.republika.co.id/berita/olahraga/raket/16/11/17/ogs3mk330-praveendebby-menang-dramatis
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/olahraga/raket/16/11/17/ogs3mk330-praveendebby-menang-dramatis</link>
</artikel>