<artikel>
	<id>OLA_BT_09_625</id>
	<judul>Surabaya Catat Rekor, 21 Atlet Bulu Tangkis Lolos Audisi</judul>
	<tanggal>25/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>SURABAYA - Surabaya mencatat rekor sebagai kota terbanyak yang meloloskan atlet bulu tangkis dalam Audisi Umum Djarum Beasiswa Bulutangkis 2016. Sebanyak 21 atlet akhirnya melenggang ke Kudus, setelah melalui proses penilain selama tiga hari, 23-25 April 2016.

Dari jumlah total atlet yang lolos, 12 di antaranya mendapatkan Super Tiket, yakni finalis U-13 Putri, finalis U-15 Putri, semifinalis U-13 Putra dan semifinalis U-15 Putra. Selain itu, ada sembilan atlet yang lolos setelah mendapat Super Tiket Pilihan Tim Pencari Bakat.

Sembilan pemain tersebut lolos bukan berdasar hasil turnamen, namun murni pengamatan tim pencari bakat yang melihat potensi mereka. Semula tim pencari bakat hanya memilih delapan super tiket lewat jalur ini. Tapi ada dua atlet yang harus bersaing di babak penentuan.

Rahma Elvira Jowitasari asal Mojokerto dan Salgea Saptania Fransisca asal Sidoarjo harus unjuk kemampuan kembali di lapangan. Keduanya diadu akurasi pukulan drop-shot. Hasilnya, Rahma memenangkan adu drop-shot dengan memasukkan empat shuttlecock ke keranjang.

Namun, perjalanan Salgea yang tak mampu memasukkan satu pun shuttlecock ternyata tak terhenti. Tim pencari bakat memberinya 'door prize' berupa Super Tiket di dalam tasnya. Dengan demikian total ada sembilan atlet lolos berdasar keputusan tim pencari bakat.

Salah satu pencari bakat, Fung Permadi, mengakui bahwa potensi dari audisi di Surabaya ini melebihi kota-kota lain. Sembilan pemain yang lolos melalui Super Tiket Pilihan Tim Pencari Bakat disebutnya terbesar sejak gelaran audisi 2016.

"Sejak semula saya tidak ragu bahwa audisi di Surabaya akan memunculkan banyak talenta. Seperti yang kita lihat, ada total 21 atlet yang lolos ke Kudus. Tim pencari bakat juga tidak kesulitan menentukan siapa yang lolos karena kualitasnya sudah jelas," kata Fung selepas audisi.

Diakuinya, selama ini atlet dari Jawa memiliki peluang yang lebih besar untuk lolos ke PB Djarum, dibanding dari luar saja. Dari audisi di Surabaya saja, hanya ada dua pebulu tangkis dari luar Jawa yang lolos yakni dari Bali dan Kalimantan Tengah.

Fung optimistis optimistis atlet yang lolos ke Kudus nanti akan semakin terasah karena mendapatkan pengarahan dari pelatih-pelatih profesional. "Mereka akan ditangani pelatih dan legenda bulutangkis Indonesia. Kita harapkan mereka akan menjadi pebulu tangkis masa depan Indonesia," katanya.

Salgea Saptania, peserta yang mendapat 'door prize' dari tim pencari bakat, tidak menyangka dirinya mendapatkan super tiket. Dia sudah pasrah ketika tidak berhasil memasukkan bola saat adu drop-shot di penghujung audisi.

dibaca 10.027x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1103941/47/surabaya-catat-rekor-21-atlet-bulu-tangkis-lolos-audisi-1461586440</link>
</artikel>