<artikel>
	<id>OLA_BT_09_426</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Sejarah Duel Indonesia-Denmark di Final Piala Thomas</judul>
	<tanggal>21/05/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Thomas</kata_kunci>
	<kata_kunci>Sejarah</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Kunshan - Menjadi finalis Piala Thomas 2016, Indonesia dan Denmark untuk kali kelima bertarung di babak puncak turnamen beregu putra paling bergengsi ini.

Indonesia lolos setelah di semifinal mengalahkan Korea Selatan 3-1, sedangkan Denmark mengandaskan Malaysia dengan skor akhir 3-2 -- setelah sempat tertinggal 0-2.

Bagi Indonesia, inilah kali ke-19 mereka akan tampil di partai puncak Piala Thomas, sejak pertama kali digelar di tahun 1949. Meskipun hingga kini masih memegang rekor sebagai tim yang paling sering masuk final (dan juara), tapi pasukan "Merah Putih" tak pernah mengangkat piala ini lagi sejak 2002.

Setelah itu Indonesia hanya satu kali menembus final, di edisi 2010, tapi ditekuk China 0-3.

Adapun Denmark, tim Eropa terkuat di cabang bulutangkis ini pernah delapan kali lolos ke final, di tahun 1949, 1955, 1964, 1973, 1979, 1996, 2004, dan 2006, tapi tak pernah memenanginya, termasuk saat empat kali menghadapi Indonesia.

Duel pertama Indonesia-Denmark di final terjadi di Tokyo, Jepang, pada tahun 1964. Kala itu Indonesia menang dengan skor akhir 5-4. [Dari 1949 sampai 1982, final Piala Thomas memainkan sembilan partai]

Di tahun 1973, di Jakarta, kedua negara kembali bertarung di babak puncak, dan tuan rumah kembali menang dengan skor akhir 8-1. 

Enam tahun kemudian, juga di Jakarta, Indonesia kembali menundukkan Denmark di final, kali itu dengan skor telak 9-0.

Pertemuan terakhir Indonesia-Denmark di final terjadi di tahun 1996 di Hong Kong. Dengan skuat Joko Supriyanto, Ricky Subagja/Rexy Mainaky, Hariyanto Arbi, Bambang Supranto/Rudy Gunawan, dan Alan Budi Kusuma, Indonesia menang 5-0.

Bagaimana untuk duel mereka tahun ini? Jawabannya akan diketahui pada hari Minggu (22/5) mulai pukul 12.00 WIB.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3214609/ini-sejarah-duel-indonesia-denmark-di-final-piala-thomas</link>
</artikel>