<artikel>
	<id>OLA_BT_09_786</id>
	<judul>Jadwal Lengkap Pertandingan Bulu Tangkis Perorangan</judul>
	<tanggal>23/05/14</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>INCHEON - Cabang bulu tangkis Asian Games 2014 akan memulai pertandingan nomor perseorangan pada Rabu (24/9). Sebanyak lima nomor akan dipertandingkan yaitu tunggal putra, tunggal putri, ganda putra, ganda putri dan ganda campuran.

Di hari pertama hanya nomor tunggal putra, tunggal putri, ganda putra dan ganda putri yang dimainkan. Jika lolos dari babak pertama, para pemain ganda putri akan menjalani pertandingan sebanyak dua kali dalam sehari. Babak kedua nomor ganda putri akan dilangsungkan di hari yang sama, mulai pukul 15.00 waktu Incheon.

Sementara itu, nomor ganda campuran baru akan dimulai Kamis (25/9). Dua wakil ganda putra Indonesia yaitu Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan dan Angga Pratama/Rian Agung Saputro mendapat bye di babak pertama dan langsung bertanding di babak kedua. Begitu juga dua wakil tunggal putra, Tommy Sugiarto dan Ihsan Maulana Mustofa.

Berikut jadwal pertandingan pemain Indonesia di nomor perseorangan Asian Games 2014:

Rabu, 24 September 2014

Babak Pertama (32 besar) Ganda Putri
Lapangan 1, pukul 09.00
Suci Rizki Andini/Tiara Rosalia Nuraidah (INA) vs Nangsal Tamang/Sara Devi Tamang (NEP)

Lapangan 4, pukul 09.40
Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari (7/INA) vs Aishath Afnaan Rasheed/Aminath Nabeeha Abdul Razzaq (MDV)

Babak Pertama (32 besar) Tunggal Putri
Lapangan 2, followed by kelima dari pukul 09.00
Linda Wenifanetri (INA) vs Wang Yihan (2/CHN)

Lapangan 1, followed by keenam dari pukul 09.00
Bellaetrix Manuputty (INA) vs Nangsal Tamang (NEP)

Babak kedua (16 besar) Ganda Putri
Pukul 15.00

Kamis, 25 September 2014
Pukul 09.00
Babak kedua (32 besar) Tunggal Putra

Babak Pertama (32 besar) Ganda Campuran
Babak Kedua (16 besar) Tunggal Putri dan Ganda Putra
Babak Perempat Final Ganda Putri

Keterangan :
Waktu di Incheon lebih cepat dua jam dari WIB.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/904259/51/jadwal-lengkap-pertandingan-bulu-tangkis-perorangan-1411448938</link>
</artikel>