<artikel>
<id>OLA_BT_09_922</id>
<judul>Linda Weni Menang Dua Gim Langsung di Babak Pertama</judul>
<tanggal>10/08/15</tanggal>
<kata_kunci>linda,weni,menang,dua,gim,langsung,babak,pertama</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Linda Wenifanetri berhasil menjejakkan kaki ke babak kedua Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015. Menghadapi tunggal putri asal Belanda, Soraya de Visch Eijbergen, di Istora Senayan, Senin (10/8), Linda sukses menang dua gim langsung 21-13 dan 21-15.   
 




Pilihan Redaksi


Sulitnya Jadi Atlet Bulutangkis di Brasil


Berusia 56 Tahun, Fogarty Jadi 'Pemenang' di Kejuaraan Dunia


Kento Momota Tebar Ancaman di Kejuaraan Dunia 2015






 
Meski sempat tertinggal 6-8 di awal gim pertama, Linda mampu melesat dengan keunggulan 13-8. Setelah unggul, Linda terus melaju dan tak terhentikan sehingga mampu menutup gim pertama dengan keunggulan 21-13.   Kemenangan di gim pertama membuat performa Linda makin apik di gim selanjutnya. Pada gim kedua, Linda tak pernah sekalipun tertinggal dari lawannya hingga akhirnya menang dengan skor 21-15.   "Saya belum pernah bertemu Soraya. Persiapan menghadapi pertarungan kali ini saya dasarkan pada pengamatan terhadap video pertandingan miliknya," ujar Linda usai pertandingan.   Setelah melaju ke babak kedua, Linda bakal mendapatkan tantangan yang lebih berat. Di babak 32 besar ini, Linda bakal berhadapan melawan tunggal putri asal Jepang, Minatsu Mitani, yang menjadi unggulan ke-12.   Dari rekor pertemuan, Mitani unggul 2-1, namun Linda berhasil memenangkan duel terakhir di antara mereka berdua. Kemenangan Linda atas Mitani terjadi pada Singapura Super Series lalu lewat rubber gim, 9-21, 21-13, 21-13.   "Saya harus bisa mengingat kembali cara bermain Mitani, mewaspadai kelebihannya. Mitani adalah tipe pemain reli dan pastinya saya harus siap dari segi fisik untuk menghadapinya," kata Linda.   Secara keseluruhan, selain Mitani, Linda juga dikelilingi oleh undian sulit karena jalurnya dikelilingi pemain-pemain unggulan seperti Ratchanok Intanon dan Tai Tzu Ying.   "Saya memilih fokus satu per satu pada pertandingan yang saya hadapi di depan mata dan tidak berpikir terlalu jauh," kata Linda.                     (har) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150810215027-170-71249/linda-weni-menang-dua-gim-langsung-di-babak-pertama/
</link>
</artikel>