<artikel>
	<id>OLA_BT_09_262</id>
	<judul>Ihsan: Indonesia Tak Kalah dengan Atlet Papan Atas Dunia</judul>
	<tanggal>03/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Indonesia Open 2016, Ihsan Maulana Mustofa</kata_kunci>
	<isi>Ihsan Maulana Mustofa menegaskan bahwa barisan tunggal putra muda Indonesia saat ini memiliki kualitas untuk menyaingi pebulutangkis papan atas dunia.

Ihsan berhasil menjejakkan kaki di babak semifinal Indonesia Terbuka 2016 setelah menaklukkan Rajiv Ouseph dengan skor 17-21, 21-12, dan 21-12. Hal ini membuat Ihsan menjadi wakil pertama Indonesia di semifinal.

Kesuksesan Ihsan lolos ke semifinal membuat Indonesia setidaknya bisa bernapas lega karena masih bakal memilii harapan untuk titel juara di turnamen ini.

"Pada tahun lalu saya hanya tampil di babak kualifikasi dan kini saya berhasil lolos ke semifinal."

"Setelah Indonesia Terbuka, saya merasa mengalami peningkatan dari segi kualitas dan hasil yang didapat meskipun performa saya masih naik-turun," kata Ihsan seusai pertandingan.

Ihsan pun menyatakan bahwa performa tunggal putra muda Indonesia seperti dirinya, Jonatan Christie, dan Anthony Ginting layak diperhitungkan dalam peta persaingan bulutangkis dunia.

"Saya, Anthony, dan Jonatan telah membuktikan bahwa kami juga mampu bersaing dan mengalahkan pemain-pemain 10 besar. Untuk saat ini kami pun layak berada di posisi 20 besar."

"Bukan hanya kami bertiga, melainkan juga para tunggal putra lainnya seperti Firman Abdul Kholik dan M. Bayu Pangisthu. Kami bisa bersaing asalkan kami percaya diri dan bekerja keras," tutur Ihsan.

Performa Ihsan di turnamen Indonesia Terbuka seolah merupakan jawaban dari kegagalan Ihsan di partai penentuan final Piala Thomas dua pekan lalu.

"Setelah kekalahan di final Piala Thomas, untuk beberapa hari kondisi dan mental saya memang jatuh. Namun, banyak orang yang menyemangati dan terus mendukung saya."

"Hal itulah yang membuat saya mampu tampil lebih baik di turnamen ini," ujar Ihsan.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160603190556-170-135715/ihsan-indonesia-tak-kalah-dengan-atlet-papan-atas-dunia/</link>
</artikel>