<artikel>
<id>OLA_BT_01_992</id>
<judul>Piala Thomas, Indonesia Satu Grup dengan Thailand  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>01/04/14</tanggal>
<kata_kunci>piala,thomas,,,indonesia,satu,grup,thailand,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Federasi Bulu Tangkis Dunia (BWF) telah merilis hasil undian grup kejuaraan dunia bulu tangkis beregu putra Piala Thomas. Tim Indonesia, yang menjadi unggulan pertama, berada satu grup dengan Thailand, Nigeria, dan Singapura. Sedangkan juara bertahan, Cina, berada di Grup D bersama Taiwan, Rusia, dan Prancis.Indonesia menjadi tim unggulan pertama karena berdasarkan hitungan BWF, Tommy Sugiarto dan kawan-kawan memiliki total poin peringkat dunia paling tinggi. Cina menjadi unggulan kedua dan Malaysia ketiga. Sedangkan Thailand berada di unggulan ketujuh.  Tim putri Indonesia, yang berlaga di kejuaraan beregu putri, Piala Uber, berada di dalam Grup B bersama Korea Selatan, Australia, dan Singapura. Cina berada di Grup A bersama Taiwan, Inggris, dan Rusia.  Di Piala Uber, tim Indonesia berada di peringkat kelima dari segi jumlah poin peringkat dunia. Cina berada di urutan pertama, disusul Jepang, Thailand, dan Korea Selatan. Piala Thomas dan Uber tahun ini akan berlangsung di New Delhi, India, mulai 18 hingga 25 Mei 2014. Final Piala Uber diselenggarakan pada 24 Mei, sedangkan Piala Thomas berlangsung pada 25 Mei 2014. Berikut ini hasil lengkap undian Piala Thomas dan Uber:Piala ThomasGrup A1. Indonesia2. Thailand3. Nigeria4. SingapuraGrup B1. Jepang2. Denmark3. Hong Kong4. InggrisGrup C1. Malaysia2. Korea Selatan3. Jerman4. IndiaGrup D1. Cina2. Taiwan3. Rusia4. PrancisPiala Uber:Grup A1. Cina2. Taiwan3. Inggris4. RusiaGrup B1. Korea Selatan2. Indonesia3. Australia4. SingapuraGrup C1. Thailand2. India3. Kanada4. Hong KongGrup D1. Jepang2. Denmark3. Malaysia4. JermanBWFBADMINTON.ORG | GADI MAKITAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/04/01/100566899/piala-thomas-indonesia-satu-grup-dengan-thailand
</link>
</artikel>