<artikel>
<id>OLA_BT_01_986</id>
<judul>Australia Ujian Pertama Tim Uber Indonesia  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>18/05/14</tanggal>
<kata_kunci>australia,ujian,pertama,tim,uber,indonesia,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, New Delhi - Australia akan menjadi ujian pertama bagi Tim Uber Indonesia pada pertandingan penyisihan Grup B Piala Uber 2014. Di atas kertas, Indonesia berpeluang besar meraih poin pertama dari Australia. Kemenangan pun menjadi target yang tak bisa ditawar jika ingin mengamankan tiket menuju babak kedua.   "Kami tidak mau kehilangan poin di babak penyisihan, apalagi saat melawan Australia," kata pemain ganda putri Greysia Polli, Sabtu, 17 Mei 2014. Greysia yang berpasangan dengan Nitya Maheswari mengatakan rekan-rekannya harus bisa mengantongi banyak kemenangan di babak penyisihan.   Pasalnya, tim menargetkan tim Merah Putih bisa keluar sebagai juara Grup B yang dihuni oleh Australia, Singapura, dan Korea. Namun, para pemain Indonesia enggan menganggap enteng Australia dalam pertandingan yang akan berlangsung pada Ahad, 18 Mei 2014 di Stadion Siri Fort.   Greysia mengatakan akan mewaspadai salah satu pasangan ganda terbaik lawan, yaitu Renuga Veeran/Tang He Tian. Veeran/Tang yang nangkring di peringkat 46 dunia ini merupakan jawara New Zealand Terbuka 2014. "Veeran/Tang memang cukup bagus, tapi kami merasa yakin bisa mengatasi mereka," katanya. (Baca: Ini Daftar 20 Pemain Piala Thomas dan Uber)  Sejauh ini materi rekaman pertandingan Veeran/Tang menjadi bekal Greysia/Nitya yang saat ini menempati peringkat sembilan dunia. Greysia sendiri sebenarnya sempat bertemu dengan Veeran di Olimpiade London 2012. Kala itu pebulutangkis berusia 26 tahun ini masih berpasangan dengan Meiliana Jauhari. "Kalau bertemu mereka, ini pertemuan pertama kami," katanya.   Selain pasangan GreysiaNitya, Indonesia masih mempunyai pasangan Pia Zebadiah Bernadet/Rizki Amelia Pradipta yang dari sisi kemampuan tidak berbeda jauh. Pia/Rizki berpotensi bentrok dengan pasangan Jacqueline Guan/Gronva Somerville yang kini berada di peringkat 50 dunia.   Sementara itu di nomor tunggal, tampaknya dari sisi materi pemain Indonesia berada jauh di atas Australia. Dari sisi peringkat, Linda Wenifanetri (peringkat 23) dan Bellaetrix Manuputty (24) yang menjadi andalan Indonesia berada setingkat di atas tunggal putri Australia, seperti Tara Pilven yang berada di peringkat 105 dunia.   Berbeda dengan Tim Uber yang akan bertanding pada Ahad, 18 Mei, Tim Thomas Indonesia baru bermain sehari setelahnya. Berada di Grup A bersama Thailand, Singapura, dan Nigeria, Tommy Sugiarto dan kawan-kawan akan menghadapi Singapura pada pertandingan pertama. "Poin pertama tentu amat penting dan saya tidak mau kehilangan poin jika pelatih memberi kesempatan untuk tampil perdana," kata Tommy. (Baca: SBY Ingin Nonton Turnamen Thomas dan Uber Cup)  Di Piala Thomas-Uber 2014 di mana India menjadi tuan rumah turnamen, Tim Thomas Indonesia menempati unggulan pertama, sedangkan Tim Uber Indonesia menempati unggulan kelima.   BADMINTON INDONESIA| ADITYA BUDIMAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/18/100578469/australia-ujian-pertama-tim-uber-indonesia
</link>
</artikel>