<artikel>
	<id>OLA_BT_09_522</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Putra Exist Jakarta Tantang Mutiara Cardinal di Semifinal</judul>
	<tanggal>24/11/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Tim Putra</kata_kunci>
	<kata_kunci>Exist Jakarta</kata_kunci>
	<kata_kunci>Mutia Cardinal</kata_kunci>
	<isi>
		JawaPos.com - Unggulan pertama tim putra Exist Jakarta, sukses memuncaki Grup A Superliga Junior 2016 usai mengandaskan perlawanan Djarum Kudus 3-2, Kamis (24/11). Dengan demikian, di laga semifinal Exist akan menantang Mutaiara Cardinal Bandung.

Exist mencuri tiga kemenangan dari sektor tunggal yang memang menjadi andalan mereka. Sementara, dua sektor ganda mampu direbut tim Djarum Kudus.

“Pertandingan berlangsung cukup seru, kami memang sudah perkirakan akan terjadi kedudukan imbang 2-2 dimana tunggal ketiga akan menjadi penentu,” ujar Harry Hartono, pelatih tim putra Exist Jakarta.

“Chico menjadi ujung tombak tim kami, walaupun dia sempat bermain kurang maksimal karena baru kembali dari WJC (World Junior Championships 2016) di Spanyol. Di pertandingan pertama dan kedua, Chico harus menyesuaikan diri, tetapi sekarang tidak ada masalah, sudah bagus mainnya,” jelas Harry lagi.

Exist memang mengincar Piala Liem Swie King yang diperebutkan di kejuaraan beregu putra-putri dengan hadiah total Rp 400 juta. Di laga semifinal, Exist sudah ditunggu oleh tim Mutiara Cardinal Bandung yang merupakan runner up grup B.

“Kami adalah unggulan pertama, jadi targetnya juara. Kami siap menghadapi tim Mutiara di semifinal, ada kans di tiap nomor, pokoknya kami terus memotivasi anak-anak untuk bermain dengan percaya diri. Namun, Mutiara adalah klub besar dimana kemampuan pemain-pemainnya bagus, jadi kami harus waspada,” ungkap Harry. (ira/JPG)
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/24/66579/tim-putra-exist-jakarta-tantang-mutiara-cardinal-di-semifinal</link>
</artikel>