<artikel>
	<id>OLA_BT_09_610</id>
	<judul>Susunan Pemain Tim Thomas Indonesia: Tommy Pikul Beban Berat</judul>
	<tanggal>15/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>KUNSHAN - Tim bulu tangkis putra Indonesia telah menyiapkan komposisi terbaik jelang laga pertama babak penyisihan Grup B Piala Thomas 2016 melawan Hong Kong di Kunshan Sports Center Stadium, Minggu (15/5/2016) sore WIB. Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan dan Tommy Sugiarto masih menjadi andalan tim Merah Putih untuk mendulang poin di ajang bergengsi ini.

Duet ganda Indonesia tersebut akan turun di pertandingan ketiga versus Or Chin Chung/Tang Chun Man. Kans Indonesia untuk mencuri poin ada di ganda pertama dan ganda kedua (Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi) cukup besar. 

Satu angka lagi diharapkan dapat diraih dari sektor tunggal yang diperkirakan bakal berlangsung sengit. Kecenderungan itu sangat wajar, sebab Tommy saat ini memikul beban berat dengan tampil di pertandingan pertama melawan Ng Ka Long Angus. 

Jika menyelisik statistik dua pertemuan sebelumnya, Tommy di atas kertas lebih diunggulkan. Karena putra dari Icuk Sugiarto tersebut tak pernah menelan kekalahan menghadapi pemain peringkat 11 dunia.

Namun catatan impresif itu tidak bisa dijadikan sebagai tolok ukur. Sebab pertemuan terakhir Tommy versus Ka Long berlangsung pada tahun lalu di China Terbuka. "Peluang kami 60-40 dan menurut saya, semua nomor punya peluang untuk menyumbang angka kemenangan," ujar Rexy Mainaky selaku Manajer Tim Thomas dan Uber Indonesia, seperti dikutip Badmintonindonesia. 

Rexy berharap atlet tepok bulu Indonesia tetap fokus dan memberikan penampilan terbaiknya di lapangan pertandingan nanti. "Tetapi kami harus tetap fokus dan berikan yang terbaik, semoga Tuhan memberkati tim kami malam ini," tutup Rexy. 

Sekadar informasi, Indonesia diketahui berada di Grup B bersama Thailand, Hong Kong, dan India. Dan sementara Thailand bertengger di babak penyisihan Grup B setelah menang melawan India dengan skor 3-2. 

Daftar tim Thomas Indonesia vs Hong Kong :

Tommy Sugiarto vs Ng Ka Long Angus
Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan vs Or Chin Chung/Tang Chun Man
Jonatan Christie vs Hu Yun
Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi vs Law Cheuk Him/Lee Chun Hei Reginald
Ihsan Maulana Mustofa vs Wong Wing Ki Vincent</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1108667/47/susunan-pemain-tim-thomas-indonesia-tommy-pikul-beban-berat-1463303054</link>
</artikel>