<artikel>
	<id>OLA_BT_09_195</id>
	<judul>Hasil Drawing Bulu Tangkis di Olimpiade Rio</judul>
	<tanggal>27/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Drawing cabang olahraga bulu tangkis di Olimpiade Rio 2016 telah selesai dilakukan. Sebanyak 10 atlet akan tampil mewakili Indonesia untuk tampil di pesta olahraga tersebut. 

Dikutip akun Twitter @INABadminton, Tommy Sugiarto sebagai satu-satunya wakil Indonesia di nomor tunggal putra, tergabung dalam Grup J. Tommy akan berjuang lolos menghadapi Howard Shu (Amerika Serikat) dan Osleni Guerrero (Kuba).

Sementara wakil Indonesia di tunggal putri, Lindaweni Fanetri tergabung di Grup J bersama Nozomi Okuhara (Jepang) dan Vac Tha Trang (Vietnam). 

Di nomor ganda putra Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan menjadi unggulan ke dua. Dia akan menghadapi Chai Biao/Hong Wei (China), Manu Attri/B. Sumeeth Reddy (India), Hiroyuki Endo/Kenichi Hayakawa (Jepang). 

Sementara Nitya Krishinda Maheswari/Greysia Polii tergabung di Grup C pada nomor ganda putri. Mereka akan menghadapi Heather Olver/Lauren Smith (Inggris), Poon Lok Yan/Tse Ying Suet (Hong Kong), Vivian Hoo Kah Mun/Woon Khe Wei (Malaysia). 

Di nomor ganda campuran, Indonesia diperkuat dua wakil yakni Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir dan Praveen Jordan/Debby Susanto. Pasangan Owi/Butet tergabung di Grup C bersama Bodin Issara/Savitree Amitrapai (Thailand), Chan Peng Soon/Goh Liu Ying (Malaysia), Robin Middleton/Leanne Choo (Australia). 

Sementara juara dunia Praveen Jordan/Debby Susanto tergabung di grup A bersama Zhang Nan/Zhao Yunlei (China), Lee Chun Hei/Chau Hoi Wah (Hong Kong), Michael Fuchs/Birgit Michels (Jerman). 
*koreksi* Bagan babak perempat final sektor ganda. Juara grup B dan C akan diundi kembali #OlimpiadeRio2016 pic.twitter.com/suUzhUARla BADMINTON INDONESIA (@INABadminton) July 26, 2016

Berikut hasil lengkap Drawing 

Tunggal Putra
Grup A: Lee Chong Wei, Soren Opti, Derek Wong Zi Liang
Grup C: Chou Tien-chen, Yuhan Tan, Misha Zilberman
Grup D: Hu Yun, Pablo Abian, Jaspar Yu Woon
Grup E: Lin Dan, Vladimir Malkov, David Obernorsterer, Nguya 
Grup G: Jan Ostergaard Jorgensen, Raul Must, Brice Leverdez
Grup H: Srikanth Kidambi, Henri Hurskainen, Lino Munoz
Grup I: Rajiv Ouseph, Sho Sasaki, Petr Koukal
Grup J: Tommy Sugiarto, Howard Shu, Osleni Guerrero
Grup K: Marc Zwiebler, Scott Evans, Ygor Coelho de Oliveira
Grup L: Viktor Axelsen, Lee Dong-keun, Boonsak Ponsana
Grup M: Ng Ka Long, Pedro Martins, Martin Giuffre
Grup N: Son Wan-ho, Artem Pochtarev, Jacob Maliekal
Grup P: Chen Long, Kevin Cordon, Adrian Dzioako, Niluka Karunaratne

Tunggal Putri
Grup A: Carolina Marin, Nanna Vainio, Line Kjarsfeldt
Grup C: Sung Ji-hyun, Delphine Lansac, Liang Xiaoyu
Grup D: Kirsty Gilmour, Linda Zechiri, Sabrina Jaquet
Grup E: Li Xuerui, Iris Wang, Telma Santos, Lianne Tan
Grup G: Saina Nehwal, Marija Ulitina, Lohaynny Vicente
Grup H: Porntip Buranaprasertsuk, Kate Foo Kune, Chen Hsuan-yu
Grup I: Bae Yeon-ju, Jeanine Cicognini, Ozge Bayrak
Grup J: Nozomi Okuhara, Vac Tha Trang, Lindaweni Fanetri
Grup K: Akane Yamaguchi, Kristina Gavnholt, Tee Jing Yi
Grup L: Ratchanok Intanon, Yip Pui Yin, Kati Tolmoff
Grup M: Pusarla Sindhu, Michelle Li, Laura Sarosi
Grup N: Tai Tzu-ying, Natalia Perminova, Elisabeth Baldauf
Grup P: Wang Yihan, Chloe Magee, Karin Schnaase

Ganda Putra
Grup A: Lee Yong-dae/Yoo Yeon-seong, Lee Sheng-mu/Tsai Chia-hsin, Vladimir Ivanov/Ivan Sozonov, Matthew Chau/Sawan Serasinghe
Grup B: Fu Haifeng/Zhang Nan, Phillip Chew/Sattawat Pongnairat, Michael Fuchs/Johannes Schottler, Goh V Shem/Tan Wee Kiong
Grup C: Kim Gi-jung/Kim Sa-rang, Mathias Boe/Carsten Mogensen, Adam Cwalina/Przemys,aw Wacha, Marcus Ellis/Chris Langridge
Grup D: Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan, Chai Biao/Hong Wei, Manu Attri/B. Sumeeth Reddy, Hiroyuki Endo/Kenichi Hayakawa

dibaca 8.999x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1126588/51/hasil-drawing-bulu-tangkis-di-olimpiade-rio-1469599222</link>
</artikel>