<artikel>
	<id>OLA_BT_09_722</id>
	<judul>Ini Hasil Lengkap Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2015</judul>
	<tanggal>26/04/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>WUHAN - Indonesia hanya berhasil membawa pulang satu gelar dari dua peluang di final Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2015. Berlaga di Wuhan Sports Center Gymnasium, China, Minggu (26/4/2015), pasangan campuran Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir sukses mengalahkan ganda campuran Hongkong, Chun Hei Reginald Lee/Hoi Wah Chau dengan skor 21-16, 21-15.

Sementara perjuangan pasangan ganda putra Merah Putih Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan kandas di tangan pasangan korea Selatan Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong dalam pertarungan selama 1 jam 13 menit. Hendra/Ahsan menyerah rubber game 21-18, 22-24, dan 19-21. (Baca juga: Hendra/Ahsan Gagal Ikuti Jejak Owi/Butet) 

"Ini adalah hasil maksimal yang bisa dicapai oleh Hendra/Ahsan. Semoga kekalahan hari ini bisa dijadikan evaluasi untuk ke depannya," demikian kicauan Ketua Umum Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia (PBSI) Gita Wirjawan dalam akun resminya (@GWirjawan).

Tuan rumah China memastikan dua gelar dalam perhelatan Kejuaraan Bulu Tangkis Asia edisi ke-35 ini. Raihan itu mereka capai dari nomor ganda putri dan nomor bergengsi tunggal putra. Di dua nomor itu, terjadi All Chinese Finals. Di tunggal putra pemain senior Lin Dan mengalahkan Tian Houwei 21-19, 21-8, sedangkan di ganda putri, Ma Jin/Tang Yuanting mengalahkan Wang Xiaoli/Yu Yang.

Kejutan terjadi di tunggal putri. Pebulutangkis Thailand Intanon Ratchanok sukses mengalahkan pebulutangkis tuan rumah Li Xuerui dengan rubber game 20-22 23-21 21-12 dalam tempo 1 jam 16 menit. 

Berikut hasil lengkap Kejuaraan Bulu Tangkis Asia 2015

Tunggal putra
Lin Dan (China) vs Tian Houwei (China) 21-19, 21-8

Tunggal Putri
Intanon Ratchanok (Thailand) vs Li Xuerui (China) 20-22 23-21 21-12

Ganda Putra
Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong (Korea Selatan) vs Hendra setiawan/Mohammad Ahsan (Indonesia) 18-21 24-22 21-19

Ganda Putri
Ma Jin/Tang Yuanting (China) vs Wang Xiaoli/Yu Yang (China) 21-12 21-12

dibaca 33.514x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/994113/47/ini-hasil-lengkap-kejuaraan-bulu-tangkis-asia-2015-1430056521</link>
</artikel>