<artikel>
<id>OLA_BT_01_977</id>
<judul>Thomas Cup, Indonesia Tertinggal 0-1 dari Malaysia  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>23/05/14</tanggal>
<kata_kunci>thomas,cup,,,indonesia,tertinggal,0-1,malaysia,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, New Delhi - Indonesia tertinggal 0-1 dari Malaysia setelah Tommy Sugiarto gagal mempersembahkan poin pertama dalam pertandingan babak semifinal Piala Thomas melawan pebulu tangkis nomor satu dunia, Lee Chong Wei, di Stadion Siri Fort, New Delhi, India, 23 Mei 2014. Tommy menyerah 21-19, 21-13.  Pada game pertama, Tommy sempat unggul 13-10. Namun, Chong Wei bisa menyamakan kedudukan menjadi 14-14. Reli sangat panjang yang terjadi saat Tommy unggul 15-14 berakhir setelah bola pengembalian Tommy menyangkut di net. Skor terus berkejar-kejaran hingga kedudukan menjadi 19-19. Chong Wei meraih game point setelah smes ke arah kiri Tommy tak bisa diantisipasi. Game pertama pun ditutup dengan kemenangan Chong Wei setelah Tommy tak bisa mengembalikan bola hasil smes. Pada game kedua, Tommy langsung unggul 5-0 berkat kesalahan-kesalahan Chong Wei. Namun, Chong Wei bisa menyamakan kedudukan menjadi 7-7 dengan smes ke sudut kanan Tommy.Tommy mulai sulit keluar dari tekanan setelah dia ketinggalan 9-16 dari Chong Wei. Dia lalu perlahan-lahan menambah poin hingga kedudukan menjadi 12-19 untuk keunggulan lawannya. Namun, bola pukulan Tommy yang menyangkut di net membuat Chong Wei meraih match point, 20-13. Bola pukulan Tommy lagi-lagi menyangkut di net dan membuat partai pertama menjadi milik Malaysia.  Partai selanjutnya mempertemukan pasangan ganda nomor satu dunia, Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan melawan Boon Heong Tan/Thien How Hoon. STAR SPORTS | GADI MAKITANBaca juga:Simon Antar Indonesia ke Semifinal Piala ThomasKroos Masih di Muenchen, Tak Ada Deal dengan MUTer Stegen Buru-buru Belajar Bahasa CatalanBayern Ogah Sodorkan Tawaran Baru buat Toni KroosBarcelona Resmi Dapatkan Ter Stegen</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/23/100579932/thomas-cup-indonesia-tertinggal-0-1-dari-malaysia
</link>
</artikel>