<artikel>
	<id>OLA_BT_09_082</id>
	<judul>
Atlet Junior Indonesia Panaskan Persaingan di BWF 2016
</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>
		bulu tangkis
	</kata_kunci>
	<isi>
		JAKARTA  Atlet-atlet bulu tangkis junior Indonesia masih berusaha dalam laga BWF World Junior Championship (WJC) 2016. Berhasil mengalahkan India sebelumnya, kini Indonesia bersiap melawan Taiwan untuk memperebutkan posisi lima dan enam di Bilbao Arena dalam WJC 2016.
 
Manajer tim Indonesia Fung Permadi mengungkapkan, laga melawan Taiwan akan menjadi kali pertama Indonesia menurunkan dua atlet untuk bermain merangkap. Atlet-atlet junior tersebut, yaitu Rinov Rivaldy dan Apriani Rahayu yang akan bermain di ganda campuran. Rinov akan bermain di ganda putra bersama Andika Ramadiansyah, sementara Apriani kembali dipasangkan dengan Tania Oktaviani Kusumah di nomor ganda putri.
 
Pemardi menyatakan, timnya memutuskan untuk tak menurunkan pasangan Muhammad Fachrikar dan Bagas Maulana. "Fachrikar/Bagas menurut pelatihnya saat ini sedikit turun fokusnya, jadi diistirahatkan dulu untuk laga ini," kata Permadi seperti dikutip laman resmi PBSI, Ahad (6/11).

Terkait Taiwan, lawan tersebut tidak asing bagi tim junior Indonesia karena Indonesia berhasil menang telak dengan skor 5-0 dalam Kejuaraan Asia Junior (ACJ). Permadi menuturkan, Indonesia  sudah menyiapkan susunan pemain terbaik untuk menghadapi pertandingan tersebut. 

Indonesia sebelumnya berhasil menghalang India dalam perebutan peringkat lima hingga delapan. Skuat muda Tanah Air berhasil mengalahkan India dengan skor 3-0 di Bilbao Arena, Spanyol, pada Sabtu (5/11) waktu setempat. 

Permadi tidak heran bila Indonesia kini bisa menghadapi Taiwan karena penampilan melawan India sangat bagus. "Mereka sudah memberikan yang terbaik dan mau berpikir untuk mengatasi kesulitan dan terus berjuang. Kami perkirakan perjuangannya akan lebih keras. Ini hasil yang kita dapatkan dan patut kita syukuri," ungkap Permadi.
 
Usai menghentikan India dengan 3-0, selanjutnya tim Merah Putih dinanti oleh Taiwan yang juga berhasil memenangkan laga dengan skor 3-0 atas Denmark. Permadi optimistis Indonesia bisa unggul karena sudah pernah menghadapi Taiwan sebelumnya dan akan menurunkan pemain-pemain terbaik.
 
Kemenangan saat melawan India berhasil disumbangkan dari permainan unggul dengan skor 2-0 melalui permainan Fachrikar/Bagas dan Aurum Oktavia Winata. Chico Aura Dwi Wardoyo bahkan menyempurnakan kemenangan melalui tunggal putra untuk Indonesia. 

Berhadapan dengan Mithun Manjunath, Chico sempat tertekan sepanjang gim pertama. Meski sempat menyamakan kedudukan di angka 14, akhirnya Chico dipaksa menyerah 16-21 pada gim pembuka ini. 

Permadi padahal sempat khawatir karena Chico terlihat belum bisa lepas dari tekanan lawannya Mithun sehingga tertinggal dengan skor 6-11. Hanya, akhirnya Chico bisa menyamakan kedudukan di angka 11 untuk kemudian kembali unggul dengan skor 15-13 dan menang pada set ketiga dengan skor 21-17.

"Di permainan pertama, kalau dari segi permainan saya kurang berani di depan net. Saya terus membuka bagi lawan untuk menyerang pertahanan saya," ujar Chico. Dia menyatakan, pada permainan kedua ia baru bisa mengubah pola permainannya menjadi lebih berani. 

Atlet binaan Exist Jakarta itu mengaku cukup puas dengan penampilannya di WJC 2016. Hanya, ia sempat menyesali laga melawan Malaysia di perempat final. "Saat melawan Malaysia di perempat final, justru saya malah bermain jelek. Saya sering salah baca posisi lawan dan saya terus tertekan, tetapi untuk ke depannya saya sudah siap," ujar Chico.  Rahayu Subekti ed: M Akbar


	</isi>
	<link>
http://www.republika.co.id/berita/koran/arena-koran/16/11/07/og9fg62-atlet-junior-indonesia-panaskan-persaingan-di-bwf-2016
	</link>
</artikel>