<artikel>
<id>OLA_BT_01_965</id>
<judul>Simon Santoso Melaju ke Final Australia Terbuka  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>28/06/14</tanggal>
<kata_kunci>simon,santoso,melaju,final,australia,terbuka,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Sydney Indonesia memastikan satu tempat di final turnamen bulu tangkis Australia Terbuka 2014. Pemain bulu tangkis putra Simon Santoso berhasil merebut tiket ke final setelah mengalahkan rekan senegaranya, Tommy Sugiarto, dalam pertandingan yang berlangsung di State Sports Center, Sydney, Sabtu, 28 Juni 2014.Simon menang atas Tommy dua set langsung, 21-16 dan 21-13. Tommy yang baru pulih dari cedera kaki kanan memimpin perolehan poin pada menit-menit awal. Anak dari pebulutangkis era 1980-an, Icuk Sugiarto, ini memainkan bola-bola panjang dengan variasi bola pendek di depan net untuk mencuri poin dari Simon.Cara ini cukup efektif dan membawa Tommy memimpin 11-9 sebelum turun minum. Dengan sabar, Simon berusaha mencari celah dengan menerapkan pukulan keras ke arah kanan lapangan. Cara ini ternyata membuahkan hasil. Simon pun membalikkan keadaan dan unggul 15-13.Berkali-kali Tommy mati langkah ketika Simon menyasar sisi kanan lapangan. Kemenangan Simon pun datang ketika pukulan kerasnya yang lagi-lagi terarah ke kanan Tommy gagal dikembalikan. Simon pun menang pada set pertama.Tak mau ketinggalan, Tommy yang menempati unggulan ketiga kembali menjaga jarak dengan keunggulan 8-6 di set kedua. Masih menerapkan pola permainan yang sama, Simon terus menekan dengan melancarkan pukulan keras ke sisi belakang pertahanan Tommy. Lagi-lagi Simon memimpin 15-13.Kesempatan ini tak disia-siakan oleh Simon. Tommy yang kesulitan mengembangkan permainan terus mendapat tekanan dengan smash-smash menyilang. Beberapa kali Tommy kesulitan mengembalikan bola-bola cepat dari Simon dan makin tertinggal dari Simon. Tommy pun akhirnya menyerah. Pukulan keras Simon yang menyasar sisi kiri gagal dikembalikan oleh Tommy.Di final yang berlangsung pada Ahad, 29 Juni 2014, Simon Santoso akan berhadapan dengan pemain asal Cina. Di semifinal kedua pemain Cina, Tian Houwei dan Lin Dan, harus saling mengalahkan untuk menapak di babak final. Keduanya belum bertanding hingga berita ini dibuat.STAR SPORTS | ADITYA BUDIMAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/28/100588756/simon-santoso-melaju-ke-final-australia-terbuka
</link>
</artikel>