<artikel>
	<id>OLA_BT_09_069</id>
	<judul>Wujud Cantik Rival Tontowi / Liliyana Tanpa Seragam Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>18/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olimpiade Rio de Janeiro 2016,
Olimpiade 2016,
Tontowi Ahmad-Liliyana Natsir</kata_kunci>
	<isi>Liputan6.com, Jakarta - Masa depan ganda campuran Malaysia, Chan Peng Soon/Goh Liu Ying, masih tanda tanya setelah gagal merebut emas di Olimpiade Rio de Janeiro 2016. Keduanya bisa saja 'bercerai' bila Goh Liu Ying memutuskan mundur dari bulu tangkis.

Liu Ying hanya mampu membawa pulang perak dari Rio de Janeiro, Brasil. Sebab kesempatannya merebut emas kandas setelah kalah dari pasangan Indonesia, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir. Bersama rekannya Chan Peng Soon, pebulu tangkis berusia 27 tahun itu dibuat tak berkutik dan harus menyerah dua set langsung dengan skor yang cukup telak 14-21 dan 12-21.

Meski demikian, ayah dan ibunya tetap bangga atas prestasi Liu Ying. Bagi mereka, medali perak bukan sebuah kegagalan mengingat perjuangan keras yang telah dilalui sulung dari tiga bersaudara itu. Apalagi selama tampil di Olimpiade Rio de Janeiro, Brasil, Liu Ying kerap diteror cedera lutut yang memaksanya absen di sejumlah kejuaraan bergengsi sebelumnya. 

Sebelum bertolak ke Rio, Liu Ying bahkan harus naik meja operasi. Karena itu, ayah dan ibunya tidak ingin memaksakan Liu Ying tetap berkarier di jalur olahraga tepok bulu ini. Mereka memberikan kebebasan kepada putrinya untuk membuat keputusan. 

"Kami mendukung setiap keputusan yang diambilnya," kata ibunda Liu Ying.

Di luar bulu tangkis, Liu Ying juga punya modal kuat menjadi model. Sebab selain wajah yang cantik, Liu Ying juga pernah belajar modeling di Amber Chia, 2015 lalu. Wajahnya bahkan sempat terpampang sebagai bintang iklan dan model sampul majalah.

Sosok Liu Ying saat menanggalkan kostum bulu tangkis memang tak kalah menarik. Dalam website pribadinya, terekam keseharian Liu Ying di luar aktivitasnya sebagai atlet. Kecantikan Liu Ying juga bisa terlihat lewat foto-foto Instagram-nya.

Berikut ini adalah beberapa penampakan Liu Ying tanpa seragam bulu tangkis:
	</isi>
	<link>http://bola.liputan6.com/read/2580478/wujud-cantik-rival-tontowi-liliyana-tanpa-seragam-bulu-tangkis?source=search</link>
</artikel>