<artikel>
	<id>OLA_BT_09_276</id>
	<judul>Peraih Emas Bulu Tangkis Asian Games Dapat Bonus Rp 500 Juta</judul>
	<tanggal>06/10/14</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Asian Games 2014, emas</kata_kunci>
	<isi>Empat atlet Indonesia peraih medali emas cabang bulu tangkis Asian Games XVII di Incheon, Korsel, mendapat hadiah uang tunai masing-masing Rp 500 juta.

Bonus tersebut diberikan Klub Jaya Raya Jakarta dan Djarum Kudus kepada Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari di ganda putri dan Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan di ganda putra dalam acara bertajuk Apresiasi Peraih Emas Asian Games 2014 di Bintaro Jaya Xchange Mall, Bintaro Jaya, Banten, Sabtu (4/10/2014) lalu.

Greysia, Nitya, dan Hendra diberi bonus dari Yayasan Jaya Raya, sementara Ahsan mendapat apresiasi dari Bakti Olahraga Djarum Foundation. Apresiasi tersebut secara simbolis diserahkan Ketua Pembina Yayasan Jaya Raya, Ciputra kepada Greysia dkk. Sementara Fung Permadi, tim manajer PB Djarum, memberikan tanda tali asih kepada Ahsan.

"Hari ini kita harus bersyukur tiga pemain Jaya Raya sukses mempersembahkan dua medali emas di Asian Games Incheon. Kemenangan ini tentu juga akan mengangkat harkat dan martabat bangsa. Dahulu, klub Jaya Raya didirikan juga agar bisa melahirkan juara-juara di ajang bergengsi dan mengharumkan nama Indonesia di forum internasional," kata Ciputra.

Greysia/Nitya adala peraih emas pertama bagi Indonesia dan berhasil mengumandangkan Lagu Indonesia Raya setelah mengalahkan pasangan Jepang Ayaka Takahashi/Misaki Matsutomo, 21-15, 21-9, Sabtu (27/9/2014). Sehari kemudian, Hendra/Ahsan juga merebut emas usai mengatasi andalan tuan rumah, Lee Yong-dae/Yoo Yeon-seong, 21-16, 16-21, 21-17.

Menurut pengusaha properti papan atas dan juga pecinta bulutangkis itu, pemberian apresiasi tersebut kepada para peraih medali emas Asian Games tak semata-mata untuk menghargai jerih payah pemain yang sudah dengan tekun dan disiplin mempersiapkan diri berbulan-bulan. Penghargaan tersebut juga diharapkan bisa memacu semangat pemain lain untuk mengikuti jejak para peraih emas Asian Games.

"Kita memberikan apresiasi ke pemain agar mereka makin semangat untuk terus berprestasi. Apalagi, ke depan masih banyak ajang-ajang penting seperti Olimpaide. Kita harus sejak awal mempersiapkan diri ke Olimpiade. Apalagi dalam sejarahnya, para pemain klub jaya Raya mampu mempersembahkan tiga medali emas bagi Indonesia," tegas Ciputra.

Sementara itu, Wakil Ketua Pengurus Jaya Raya, Budi Karya, mengatakan, prestasi yang yang ditunjukkan pemain memang luar biasa. Dari empat orang peraih emas Asian Games cabang bulu tangkis, tiga orang di antaranya adalah pemain binaan Jaya Raya.

"Ke depan, kami akan membangun gedung bulu tangkis yang besar dibanding di GOR Ragunan sekarang. Kalau bisa membangun sarana yang lebih besar dan komplet, saya yakin, kelak bukan tiga tapi bisa enam emas," kata Budi.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2014/10/06/15054201/Peraih.Emas.Bulu.Tangkis.Asian.Games.Dapat.Bonus.Rp.500.Juta.#5j0gww03qvmjr10z.97</link>
</artikel>