<artikel>
	<id>OLA_BT_09_107</id>
	<judul>Pertunjukan Kebesaran Jiwa </judul>
	<tanggal>22/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>peparnas,peparnas xv jabar,,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
Tangan Emas di Balik Prestasi Pipit Dian Apsari bukan atlet bulu tangkis putri ternama di negeri ini. Sejak bergabung dengan PB Djarum pada 1998, karier Pipit tidak segemilang rekan-rekan sejawatnya. Meski lima tahun berselang, ia menembus pemusatan latihan nasional PP PBSI di Cipayung, Jakarta Timur. 
 Sempat bekerja sebagai staf bagian administrasi di kantor Djarum, medio 2009, dia memutuskan kembali ke cabang olahraga tepok bulu. Pipit diminta membantu tim pelatih ganda putri PB Djarum. 
 Namun, tidak bertahan lama Pipit melatih di sana, hanya dua tahun. Perubahan langkah drastis dia putuskan saat itu. 
 "Sejak 2011, saya baru menjadi pelatih atlet difabel. Sebelumnya, saya melatih atlet umum. Akan tetapi, mereka yang difabel berbeda, tapi spesial," ujar dia kepada Republika saat ditemui di GOR Bulu Tangkis Lodaya, Kota Bandung, Jawa Barat, Selasa (8/10). Pipit merupakan pelatih tim bulu tangkis beregu putra dari kontingen Jawa Barat padaPeparnas XV/2016. 
 Saat ditemui, dia baru saja selesai mendampingi anak asuhnya bertanding. Pipit menceritakan, melatih para atlet difabel tidak mudah. Apalagi, menjelang ajang multicabang besar seperti Peparnas Jabar. 
 Perempuan berusia 31 tahun itu menjelaskan tantangannya. "Kalau sedang melatih para atlet kita, pertama tidak bisa hanya memikirkan bagaimana bisa latihan fisik, tapi mood mereka penting," kata Pipit. Dia selalu mencermati kondisi psikologis para atlet difabel yang dilatih. 
 Apabila kondisi mood mereka tidak mumpuni, susah untuk melatih. Selain dari sisi mood, Pipit mengatakan, selama persiapan, perlu diperhatikan keterbatasan para atlet. 
 Bagi atlet yang memiliki keterbatasan kaki, fokus latihan pada keseimbangan. Belum lagi, atlet yang menggunakan kursi roda juga perlu membagi fokus untuk menjalankan kursi roda, sekaligus bisa mengendalikan pukulan dengan baik. 
 Begitupun ketika Pipit harus menghadapi atlet yang mengalami keterbatasan dalam pendengaran. "Daya tangkap menjadi persoalan yang paling terasa. Jelas mereka paling jauh berbeda jika dibandingkan atlet pada umumnya," ujar dia. 
 Kemudian, tantangan lain adalah rentang usia. Sebab, Pipit yang baru berusia 31 tahun tergolong muda dibandingkan anak didiknya. 
 Namun, dia selalu berusaha menempatkan posisi dengan baik. Di lapangan, Pipit profesional dalam melatih demi prestasi terbaik bagi para atlet. 
 Selanjutnya, saat di luar lapangan, Pipit tetap menghormati para atlet yang berusia lebih tua. Meskipun tak mudah, dia tetap lebih menyukai untuk melatih atlet-atlet difabel daripada atlet pada umumnya. 
 Secara pribadi, Pipit melihat lebih banyak semangat di dalam diri atlet-atlet difabel untuk meraih kesuksesan. Dia mengaku senang bisa melihat semangat yang berbeda dan luar biasa itu. 
 Bahkan, Pipit rela untuk menyesuaikan diri agar atlet difabel meraih kesetaraan yang sama dengan atlet pada umumnya. Saat bertemu dengan atlet yang memiliki keterbatasan pendengaran dan tidak bisa berbicara, dia rela belajar bahasa isyarat. 
 Hal tersebut merupakan salah satu kesulitan yang harus dilaluinya untuk bisa melatih atlet difabel. "Prosesnya lama lumayan susah untuk belajar isyarat. Tapi, itu harus saya lakukan agar mereka juga bisa lebih baik menerima pelatihan dari saya," ujar Pipit. 
 Terkait ajang Peparnas kali ini, Pipit mengaku, sempat khawatir menakar potensi tim bulu tangkis beregu putra menjadi juara. Apalagi, lawan-lawan yang dihadapi tidaklah mudah, salah satunya dari Jawa Tengah. 
 "Saya tahu Jawa Tengah memiliki banyak pemain pelatnas, sementara kami Jabar hanya sedikit. Khawatir hal tersebut memengaruhi hasil," kata Pipit. Beban juga bertambah lantaran Jabar merupakan juara umum PON beberapa waktu lalu. 
 Maka itu, otomatis target juara satu adalah keniscayaan. "Target kita mau tak mau juga harus meraih medali emas, sudah tidak lagi perunggu atau perak," ujar dia. 
 Terlepas dari beban yang ada, Pipit yakin hasil latihan panjang tidak akan sia-sia. Strategi yang sudah diajarkan tak bakal percuma. 
 Harapan Pipit terjawab, kemarin. Pada partai puncak di GOR Bulutangkis Lodaya, tim beregu putra Jabar sukses meraih medali emas setelah mengalahkan Jawa Tengah dengan skor 2-0. 
 Skor pembuka disumbangkan atlet tunggal putra Hary Susanto, yang mengalahkan penggawa Jateng Fredy Setiawan. Sedangkan angka tambahan dipersembahkan pasangan Ukum dan Hafizh. 
 Tangan emas Pipit membuahkan hasil optimal. Meskipun demikian, dia tetap merendah. 
 Sebab, semua merupakan hasil kerja keras atlet. Dan tak lupa, dukungan dan semangat dari suporter yang hadir di GOR Bulutangkis Lodaya. 
... 
 Di cabang judo, ada sosok Budi Hidayat. Pelatih kontingen Jawa Barat ini melatih atlet dengan keterbatasan penglihatan. 
 Namun sebelum itu, kesulitan Budi diperoleh dalam mencari atlet. Dia mengaku menggunakan sistem jemput bola untuk mendapatkan bibit atlet baru, yang bisa diikutsertakan dalam kejuaraan besar seperti Peparnas XV/2016. 
 Setelah ditemukan, pejudo harus dilatih dengan amat giat. Tidak mudah memang. 
 "Secara dasar, atlet difabel bahkan lebih cepat tangkap dibandingkan atlet normal. Tapi, untuk masalah teknik jelas lebih cepat atlet normal," ujar Budi. Menurut dia, keterbatasan penglihatan atlet difabel menjadi kendala utama. 
 Budi menjelasakan, atlet difabel perlu menggunakan sensor tangannya untuk meraba. Sehingga untuk latihan teknik butuh waktu lebih banyak. 
 Selain soal teknik, Budi mengakui, karakter atlet difabel jauh berbeda dengan atlet pada umumnya. "Psikologis mereka berbeda. Ini sangat memengaruhi kualitas mereka latihan. Ada anak didik saya yang cengeng kalau latihan, tapi kalau sudah nangis dia justru malah semangat lagi," kata dia.  
 Namun, Budi tidak pernah membedakan metode pelatihannya. Ilmu yang dia peroleh dari pelatih asal Korea Selatan diwariskan kepada anak didiknya. 
 Ke depan, Budi berharap, pemerintah bisa lebih memberi perhatian kepada atlet difabel. Sebab, banyak atlet yang layak tanding di kancah internasional. 
 "Saya optimistis kok judo untuk difabel bisa terus berkembang ke depannya, meskipun memang tidak mudah untuk melatih," ujar Budi yang sukses membawa anak didiknya, Nur Fatimah Putri, menyabet medali emas saat bertanding di kelas 45 kilogram putri, Senin (17/10). n 
http://www.republika.co.id/berita/olahraga/arena-olahraga/16/10/22/offhvu393-pertunjukan-kebesaran-jiwa-part4
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/olahraga/arena-olahraga/16/10/22/offhvu393-pertunjukan-kebesaran-jiwa-part4</link>
</artikel>