<artikel>
	<id>OLA_BT_09_743</id>
	<judul>Benamkan Usakti, Putri UPH Jadi Jawara Jakarta</judul>
	<tanggal>2/03/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Tim bulu tangkis putri Univeritas Pelita Harapan (UPH) menjadi jawara Jakarta dalam ajang Liga Mahasiswa (LIMA) Badminton 2015. Dalam laga terakhir yang berlangsung di GOR Cempaka Putih, Jakarta Pusat, Senin (2/3/2015), UPH mencatat kemenangan atas Universitas Trisakti 2-1.

Berkat kemenangan ini UPH berhasil mengemas dua kali kemenangan dan akan mewakili Jakarta Conference ke LIMA Badmintin National. Meski menang, UPH tertinggi lebih dulu setelah tunggal mereka Sheren Regina Natsir ditaklukkan Amelia Sonia Kartika. Amelia pun harus mengerahkan semua kemampuannya sebelum menang dengan angka 21-17, 19-21, dan 11-10.

UPH bisa menyamakan kedudukan menjadi 1-1 lewat ganda putri mereka Claudia/Defanya yang menang straight games atas Intan/Tasya Hilaliya dengan 21-10, 21-11. Di partai penentuan, Amelia/Widya/Ayu gagal gagal membendung kehebatan Sheren/Maya/Airin yang mengalahkan mereka 21-23, 21-12, dan 10-11. 

Usai pertandingan pelatih UPH, Vera Octavia mengaku senang dan bersyukur atas sukses yang dituai anak asuhnya. Senang banget bisa menjadi juara di Jakarta Conference. Saya apresiasi terhadap tim akhirnya kerja keras selama ini terbayar lunas, tuturnya dalam rilis yang diterima Sindonews.

Mengomentari kekuatan lawan, Vera mengatakan sebenarnya kekuatan lawan sama dengan timnya. Keunggulan kita memang ada di ganda putri, tambahnya lagi. Meski kalah namun Trisakti putri tetap lolos dan bisa berlaga di LIMA Badminton Nationals.

Hasil pertandingan Jakarta Conference LIMA Badminton, Senin (2/3/2015):
Trisakti vs UBL (putra): 5-0
UPH vs Binus (putra): 2-3
UNJ vs UBL (putri): 2-1
UPH vs Prasetya Mulia (putra): 4-1
UNJ vs Binus (putra): 5-0
Usakti vs UPH (putri): 1-2</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/971048/47/benamkan-usakti-putri-uph-jadi-jawara-jakarta-1425297246</link>
</artikel>