<artikel>
<id>OLA_BT_09_878</id>
<judul>Tontowi/Liliyana dan Kevin/Marcus ke Final China Super Series</judul>
<tanggal>19/11/16</tanggal>
<kata_kunci>tontowi/liliyana,kevin/marcus,final,china,super,series</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Indonesia menempatkan dua wakilnya di babak final China Super Series setelah Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir dan Kevin Sanjaya/Marcus Fernaldi Gideon menaklukkan lawan-lawannya di babak empat besar, Sabtu (19/11).   Kevin/Marcus jadi wakil Indonesia pertama yang lolos ke babak final setelah menaklukkan unggulan pertama yang juga wakil tuan rumah, Chai Biao/Hong Wei.   Setelah kalah 16-21 di gim pertama, Kevin/Marcus sempat tertinggal 12-17 di gim kedua. Pada momen ini, Kevin/Marcus menunjukkan kegigihan mereka untuk menyusul ketertinggalan.   Poin demi poin mereka dapatkan sampai akhirnya mereka mendapatkan game point lebih dulu di angka 20-18. Meski enam kali percobaan game point mereka digagalkan lawan, Kevin/Marcus akhirnya mampu menutup gim kedua dengan kemenangan 26-24.   Pertarungan makin ketat di gim ketiga. Kevin/Marcus terus tertinggal sejak awal hingga pertengahan gim ketiga. Kevin/Marcus untuk pertama kalinya berhasil unggul setelah mereka merebut tiga poin beruntun dan memimpin dengan skor 21-19.   Di babak final, Kevin/Marcus bakal menantang unggulan keempat dari Denmark, Mathias Boe/Carsten Mogensen.   Kemenangan Kevin/Marcus kemudian disusul oleh keberhasilan Tontowi/Liliyana lolos ke final usai menaklukkan Choi Solgyu/Chae Yoo Jung. Hampir mirip dengan Kevin/Marcus, Tontowi/Liliyana juga lebih sering berada dalam kondisi tertinggal.   Pada gim pertama, Tontowi/Liliyana sempat tertinggal 8-12 sebelum akhirnya menang 21-17. Sedangkan pada gim kedua, Tontowi/Liliyana berada dalam kondisi terjepit pada skor 18-20 sebelum menutup laga dengan kemenangan 225-23.                        (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://cnnindonesia.com/olahraga/20161119164016-170-173809/tontowi-liliyana-dan-kevin-marcus-ke-final-china-super-series/
</link>
</artikel>