<artikel>
	<id>OLA_BT_09_436</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Uber Indonesia Dipastikan Susul Tim Thomas ke Putaran Final</judul>
	<tanggal>04/03/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Uber</kata_kunci>
	<kata_kunci>Thomas</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Tim Uber Indonesia dipastikan menyusul Tim Thomas yang sudah lebih dulu memastikan tiket putaran final Piala Thomas dan Uber 2016 di Kunshan, China, 15-22 Mei 2016 mendatang.

Konfirmasi tersebut diterima PBSI lewat pengumuman resmi dari BWF (Federasi Bulutangkis Dunia) usai penghitungan poin peringkat dunia. Tim Uber Indonesia berhak berlaga di Kunshan setelah menempati peringkat keenam dari 16 slot yang tersedia.

Penentuan tim yang lolos ke putaran final itu sendiri dilihat dari hasil di Kualifikasi Piala Thomas dan Uber 2016, atau yang disebut Continental Team Event, yang digelar di lima zona yaitu Asia, Eropa, Oseania, Pan Amerika dan Afrika.

"Lolosnya tim Uber ke putaran final adalah sesuatu yang positif, putri-putri Indonesia jadi tidak harus absen di final Piala Uber 2016," ujar Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PP PBSI Rexy Mainaky, yang juga Manajer Tim Kualifikasi Piala Thomas dan Uber Indonesia 2016, dalam rilis Tim Humas Dan Social Media PP PBSI.

"Bukan cuma sekedar lolos jadi partisipan, tim Uber juga masuk daftar unggulan 5/8 hasil dari penghitungan poin di ganda putri dan tunggal putri," lanjutnya.

Pada Kualifikasi Piala Uber pertengahan Februari lalu, tim Indonesia terhenti di babak perempatfinal usai kalah dari China dengan skor 0-3. Sebelumnya di babak grup, tim Uber Indonesia juga kalah 1-4 dari Korea Selatan setelah sebelumnya menang telak 5-0 atas Maladewa.

"Sebetulnya sih kami sudah yakin tim Uber lolos ke putaran final karena tim ofisial sudah melakukan penghitungan poin sebelum BWF mengumumkan. Dengan lolos ke perempatfinal waktu kualifikasi kemarin, sebetulnya cukup baik, kalau tidak lolos itu yang susah peluangnya. Bukannya mengecilkan, tetapi ada untungnya tim Uber berada di grup penyisihan yang isinya tiga negara, kalau satu grup ada empat negara misalnya bersama Singapura atau Hong Kong, agak deg-degan juga," tutur Rexy.

"Semoga tim Uber bisa tampil lebih baik di putaran final, walaupun persaingan ketat, namun kami akan terus memberi dukungan penuh kepada tim Uber," tambahnya.

Berikut daftar unggulan tim Piala Thomas dan Uber 2016

Tim Thomas
1. China
2. Denmark
3. Korea
4. Indonesia
5. Jepang
6. Malaysia
7. India
8. Taiwan
9. Hong Kong
10.Thailand
11.Inggris
12.Jerman
13.Prancis
14.Meksiko
15.Afrika Selatan
16.Selandia Baru

Tim Uber
1. China
2. Jepang
3. Korea
4. Thailand
5. India
6. Indonesia
7. Taiwan
8. Denmark
9. Jerman
10.Malaysia
11.Spanyol
12.Hong Kong
13.Amerika Serikat
14.Bulgaria
15.Australia
16.Mauritius   
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3157482/tim-uber-indonesia-dipastikan-susul-tim-thomas-ke-putaran-final</link>
</artikel>