<artikel>
	<id>OLA_BT_09_188</id>
	<judul>Jadwal Bulu Tangkis Olimpiade Rio 2016, Minggu (14/8) - Senin (15/8) WIB</judul>
	<tanggal>14/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>RIO DE JANEIRO - Setelah dua pasangan ganda campuran, serta satu pasangan ganda putri telah memastikan diri lolos ke babak perempat-final cabang bulu tangkis Olimpiade Rio 2016 pada pertandingan Sabtu (13/8) waktu setempat. Kontingen Indonesia akan kembali menaruh harapan pada dua pebulu tangkis tersisa untuk melaju ke fase gugur.

Ya, pada pertandingan Sabtu (13/8) waktu setempat. Ganda putri Indonesia, Nitya Krishinda Maheswari/Greysia Polii tampil trengginas pada laga pamungkas penyisihan Grup C. Kemenangan dua set langsung 21-19 dan 21-19 diperoleh atas Vivian Hoo Kah Mun/Woon Khe Wei (Malaysia) guna memastikan Nitya/Greysia melaju ke perempat-final berstatus juara Grup C dengan tiga kemenangan ditangan. 

Untuk hasil undian babak delapan besar ganda putri yang akan dimulai Senin (15/8/2016) mulai pukul 17:00 waktu setempat atau Selasa (16/8/2016) pukul 04:00 dini hari WIB, lawan-lawan yang berpotensi dihadapi Nitya/Greysia adalah salah satu dari tiga runner-up grup lainnya. Yaitu runner-up Grup D, Tang Yuanting/Yu Yang (China). Lalu runner-up Grup B, Christina Pedersen/Kamilla Rytter Juhl (Denmark) atau runner-up Grup A, Eefje Muskens/Selena Piek (Belanda). 

Hal identik terjadi pada sektor ganda campuran. Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir juga lolos ke perempat-final berbekal juara Grup C setelah pada meraih kemenangan ketiga di laga terakhir penyisihan, dengan menggulung Chan Peng Soon/Goh Liu Ying (Malaysia) 21-15 dan 21-11.

Sayangnya, kekalahan ganda campuran Indonesia lainnya pada laga terakhir penyisihan grup. Yaitu ketika Zhang Nan/Zhao Yunlei (China) mengatasi perlawanan Praveen Jordan/Debby Susanto 21-11 dan 21-18. Membuat Praveen/Debby harus puas bertengger di urutan kedua Grup A. 

Dan itu berefek pada hasil drawing yang membuat terjadinya All Indonesian Quarter-finals di mana Praveen/Debby harus saling menyingkirkan dengan seniornya, Owi/Butet, dalam pertandingan di Riocentro Pavilion 4, Senin (15/8/2016) antara pukul 05:30 hingga 07:05 pagi WIB.

Namun sebelum kedua ganda campuran Indonesia saling bertempur untuk merebut satu tiket ke babak semifinal. Dua pebulu tangkis Merah Putih lainnya masih akan melakoni laga terakhir penyisihan grup tunggal putra dan putri.

Tommy Sugiarto yang pada pertandingan pertama Grup J merontokkan Howard Shu (Amerika Serikat) 21-14 dan 21-10. Pada Minggu (14/8/2016) pukul 18:55 WIB, akan menghadapi wakil Kuba, Osleni Guerrero, yang kemarin meraih kemenangan atas Howard 21-16 dan 21-15.

Harapannya Tommy bisa mengatasi perlawanan Guerrero agar menjuarai Grup J, karena hanya juara grup saja yang berhak lolos ke babak 16 besar. Dan kalau sukses, Tommy akan bertemu salah satu dari calon juara Grup I, antara Rajiv Ouseph (Britania Raya) atau Sho Sasaki (Jepang).

Akan tetapi, perjuangan lebih berat akan dilakoni oleh tunggal putri Indonesia, Lindaweni Fanetri. Setelah menyerah 12-21 dan 11-21 dari Vu Thi Trang (Vietnam) pada laga pertama. Lindaweni mesti meraih kemenangan kala bertemu Nozomi Okuhara (Jepang) di laga terakhir penyisihan Grup J, Minggu (14/8/2016) pukul 20:05 WIB.

dibaca 278.360x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1131130/51/jadwal-bulu-tangkis-olimpiade-rio-2016-minggu-14-8-senin-15-8-wib-1471163894</link>
</artikel>