<artikel>
	<id>OLA_BT_09_398</id>
	<judul>Emas Rio 2016, Perjuangan Liliyana pada 3 Olimpiade</judul>
	<tanggal>18/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, emas, olimpiade 2016,Tontowi Ahmad,Liliyana Natsir</kata_kunci>
	<isi>Pertandingan babak final bulu tangkis ganda campuran Olimpiade 2016 di Rio de Janeiro, Brasil, Rabu, 17 Agustus 2016, sangat berarti buat Liliyana Natsir. Atlet bulu tangkis putri kelahiran Manado, Sulawesi Utara, 30 tahun lalu, ini akhirnya bisa merebut medali emas Olimpiade yang didambakannya setelah berjuang sekitar delapan tahun.

Berpasangan dengan rekan putranya, Tontowi Ahmad, Liliyana merebut medali emas Olimpiade Rio 2016 setelah mengalahkan pasangan  Malaysia, Chan Peng Soon/Goh Liu Ying, 21-14, 21-12, pada babak final, Rabu, 17 Agustus 2016. Pasangan andalan di nomor ganda campuran bulu tangkis Indonesia ini berhasil menebus kegagalan mereka pada Olimpiade London 2012.

Empat tahun lalu, Tontowi/Liliyana juga menjadi satu-satunya wakil pemain bulu tangkis Indonesia yang bertahan dalam kompetisi Olimpiade di London, Inggris. Mereka mencapai semifinal sebelum dikalahkan pasangan Cina, Xu Chen/Ma Jin, dalam pertandingan rubber game 16-21, 21-18, 21-13. Kemudian, dalam perebutan medali perunggu, Tontowi/Liliyana kalah 12-21, 12-21 oleh pasangan Denmark, Joachim Ficher Nielsen/Christinna Pedersen.

Tapi, sebelumnya, pada Olimpiade 2008 di Beijing, Cina, berpasangan dengan Nova Widianto, pemain yang akrab dipanggil Butet ini sudah berhasil menembus babak final. Tapi, dalam perebutan medali emas, mereka kalah oleh pasangan Korea Selatan, Lee Yong-dae/Lee Hyo-jung, 11-21, 17-21.

"Di Olimpiade ini, apa pun bisa terjadi. Kita biasanya waspada sama top ranking, tapi malah tidak waspada sama pemain yang tiba-tiba muncul. Jadi kami harus waspada dan jangan lengah. Kasih penampilan yang terbaik. Jangan takabur dan tetap fokus. Siapa yang lebih siap, itu yang menang. Tinggal adu mental saja," ucap Liliyana sebelum pertandingan. Bisa menembus babak final, Tontowi/Liliyana mengaku senang. Namun mereka tak ingin larut dalam euforia kemenangannya di semifinal. Tontowi/Liliyana ingin tetap fokus menjalani laga terakhirnya di Olimpiade Rio 2016.

"Meskipun rekor pertemuan kami lebih baik, kami harus tetap fokus dan tidak boleh lengah. Mudah-mudahan kami bisa main lebih baik dari hari ini dan menuntaskan semuanya dengan baik," kata Liliyana. Tontowi/Liliyana dan Chan/Goh pernah sembilan kali berhadapan sebelumnya. Skor pertemuan mereka 8-1 untuk pasangan Indonesia.

Pertemuan terakhir terjadi di babak penyisihan Grup C Olimpiade Rio 2016. Saat itu, Tontowi/Liliyana menang dua game langsung dengan skor 21-15 dan 21-11.  Dukungan semangat pun diberikan Gita Wirjawan, selaku Ketua Umum PBSI. Gita mendukung dan menyaksikan langsung perjuangan atlet Indonesia di Riocentro Pavilion 4.</isi>
	<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/08/18/100796764/emas-rio-2016-perjuangan-liliyana-pada-3-olimpiade</link>
</artikel>