<artikel>
	<id>OLA_BT_09_422</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Saensomboonsuk Berbagi Pengalaman dengan Pebulutangkis di Sidoarjo</judul>
	<tanggal>05/06/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Saensomboonsuk</kata_kunci>
	<kata_kunci>Sidoarjo</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Sidoarjo - Tanongsak Saensomboonsuk tidak langsung pulang ke negaranya usai bermain di Indonesia Terbuka Super Series Premier 2016. Ia lebih dulu mengunjungi Sidoarjo, Jawa Timur.

Kedatangan pebulutangkis asal Thailand tersebut disambut meriah oleh puluhan atlet bulutangkis PB Galaxy Putra Agung Sidoarjo, Jawa Timur. Sebelum memasuki gedung, Saensomboonsuk mendapatkan kalungan bunga oleh salah satu atlet.

Setelah melakukan istirahat sejenak Saensomboonsuk langsung memulai permainan dengan para atlet. Dia tidak mengajarkan teori, tetapi sekadar mengajak bermain bersama.

Setelah bermain dua game dengan atlit bulutangkis Sidoarjo, Saensomboonsuk langsung istirahat. Dia juga mengagumi atlet bulutangkis di kota Sidoarjo ini, yang disebutnya bagus-bagus.

Sementara itu, salah satu pebulutangkis PB Galaxy Putra Agung, Fajar, mengatakan ia senang bisa bermain melawan Saensomboonsuk. "Saya sangat senang bisa bermain dengan pemain bulutangkis tingkat internasional, apalagi Tanongsak ada di peringkat 26 dunia. Ya, banggalah, mas, bisa main dengan pemain tingkat dunia," ujarnya pada wartawan, Sabtu (04/06/2016).
"Kami sengaja mendatangkan pemain tingkat dunia ini untuk memberikan motivasi terhadap atlet di sini agar para atlet lebih semangat lagi dalam latihan," ucap pengelola PB Galaxy Putra Agung, Agus Salim.

Di PB Galaxy Putra Agung ini ada puluhan atlet bulutangkis mulai dari usia dini hingga usia dewasa, setiap harinya mereka rutin menjalani latihan dengan libur hanya satu kali dalam seminggu.

"Bagi atlet yang statusnya masih pelajar, ya, kita berikan waktu untuk sekolah. Khusus buat anak yatim yang berprestasi kami sediakan mess, serta kami biayai sekolahnya serta kebutuhan sehari-harinya," kata Agus.    
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3225789/saensomboonsuk-berbagi-pengalaman-dengan-pebulutangkis-di-sidoarjo</link>
</artikel>