<artikel>
	<id>OLA_BT_09_437</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>PBSI Targetkan Dua Gelar di All England</judul>
	<tanggal>02/03/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PBSI</kata_kunci>
	<kata_kunci>England</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta -
Pengurus Pusat (PP) Persatuan Bulutangkis Seluruh Indonesia (PBSI) memasang target dua gelar juara dari All England Superseries Premiers. Lagi-lagi ganda putra dan ganda campuran yang jadi tumpuan. 

All England menjadi turnamen pembuka rangkaian superseries tahun ini. Ajang berhadiah total 550 ribu tersebut akan dihelat mulai 8-13 Maret tahun ini. 

PBSI mengirimkan empat pemain tunggal putra, dua tunggal putri, empat ganda putra, tiga ganda putri, dan empat ganda campuran. Di antara para pemain yang diturunkan, target dua titel itu dibebankan kepada Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan dan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir. 

Menilik hasil tahun lalu, target itu cukup tinggi. Sebab, Indonesia nirgelar dari All England 2015. 

"Saya berharap target juara ini tak menjadi beban bagi para pemain. Sebab, gelar ini sekaligus seagai uapaya untuk memperbaiki poin dan peringkat ke Olimpiade," kata Ricky Soebagdja, manajer Indonesia ke All England, dalam konferensi pers di Cipayung, Jakarta Timur, Rabu (2/3/2016).

"Kondisi para pemain sejauh ini sangat baik, tidak ada kendala apapun. Hanya Tontowi yang mempunyai sedikit masalah karena demam berdarah dan harus istirahat total selama lima hari. Tapi sekarang sudah tak ada masalah," tutur dia. 

Nah, terkait perebutan poin Olimpiade para pemain lain juga tak lepas dari target masing-masing. Sebagai gambaran Praveen Jordan/Deby Susanto diminta bisa sampai delapan besar. Sementara, Angga Pratama.Ricky Karanda Suwardi dituntut mencapai semifinal. 

"Selain dua nomor itu, kami berharap sektor ganda putri dengan adanya Greysia Polii/Nitya Krishinda bisa membuat hasil maksimal dan poin maksimal," tutur Ricky. 

Skuat Indonesia di All England:

Tunggal putra: Tommy Sugiarto, Ihsan Maulana Mustofa, Anthony Sinisuka Ginting, Jonatan Christie

Tunggal putri: Linda Wenifanetri, Maria Febe Kusumastuti

Ganda putra: Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwandi, Berry Angriawan/Rian Agung Saputro, Marcus Fernaldi Gideon/Kevin Sanjaya Sukamuljo

Ganda putri: Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari, Anggia Shitta Awanda/Ni Ketut Mahadewi Istarani, Della Destiara Haris/Rosyita Eka Putri Sari 

Ganda campuran: Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, Praveen Jordan/Debby Susanto, Ronald Alexander/Melati Daeva Octavianti, Edi Subaktiar/Gloria Emanuelle Widjaja   
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3155824/pbsi-targetkan-dua-gelar-di-all-england</link>
</artikel>