<artikel>
<id>OLA_BT_01_802</id>
<judul>PON XIX, Jawa Barar Raih Emas Beregu Putra Bulutangkis | Tempo Pon</judul>
<tanggal>23/09/16</tanggal>
<kata_kunci>pon,xix,,,jawa,barar,raih,emas,beregu,putra,bulutangkis,|,tempo,pon</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Cirebon Setelah melalui pertarungan alot dan panjang, beregu putra Jabar akhirnya berhasil meraih emas dan mengalahkan Jateng pada final beregu bulutangkis.  Sekalipun mendapatkan dukungan penuh dari penonton yang memenuhi GOR Bima, Cirebon pada Jumat, 23 September 2016, namun tunggal pertama Jawa Barat, Anthony Sinisuka Ginting menyerah pada tunggal pertama Jateng, Ihsan Maulana Mustofa dengan dua set langsung 16-21 dan 13-21.   Namun ganda pertama Jabar, Fajar Alfian dan Ricky Karanda Suwandi berhasil menyamakan kedudukan menjadi 1-1 setelah berhasil mengalahkan pasangan Jateng, Kenas Adi H dan Praveen Jordan dengan Rubber set 10-21, 21-13, dan 24-22. Pertandingan ganda pertama ini berlangsung cukup alot dengan skor yang saling susul menyusul, terutama pada set ketiga.   Pada tunggal kedua, Jabar menurunkan Firman Abdul Kholik. Namun tunggal kedua Jabar ini tidak mampu melawan tunggal kedua Jateng, Shesar Hiren Rhustavito. Firman harus kalah dua set langsung dengan skor 7-21 dan 21-23. Jateng unggul sementara dengan skor 2-1 atas Jabar.   Namun pada ganda kedua, Jabar berhasil menyamakan kedudukan menjadi 2-2. Terutama setelah pasangan Berry Anggriawan dan Hardianto berhasil menang atas pasangan Jateng, Lukhi Apri Nugroho dan Tedi Supriadi dengan dua set langsung yaitu 21-19 dan 21-14.  Pada partai penentuan, tunggal ketiga berlangsung dan akhirnya Jabar berhasil merebut emas di nomor Beregu putra bulutangkis. Setelah Setyaldi Putra Wibowo berhasil menang atas tunggal Jateng, Reksy Aureza Megadana dengan skor 21-17 dan 21-16.   Kemenangan beregu putra Jabar atas Jawa Tengah ini sekaligus menjadi semacam pembalasan setelah pada PON di Riau lalu Beregu Jateng berhasil mendapatkan emas bulutangkis setelah pada final mengalahkan Beregu Jabar.   Manajer bulutangkis Jabar, Yudi Diharja, mengungkapkan jika kemenangan Jabar atas Jateng merupakan berkah dari Yang Maha Kuasa. "Sekaligus keberhasilan kerja keras kita selama ini," kata Yudi. Menurut Yudi hasil yang mereka dapatkan tidaklah mudah dan instan, karena sudah lebih dari setahun mereka membentuk persahabatan diantara tim termasuk melakukan pelatihan bersama. "yang pasti saya sangat tegang tadi. Ya, bisa dibilang balas dendam," kata Yudi.</isi>
<link>https://pon.tempo.co/read/news/2016/09/23/345806878/pon-xix-jawa-barar-raih-emas-beregu-putra-bulutangkis</link>
</artikel>