<artikel>
	<id>OLA_BT_09_439</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tim Thomas Indonesia Libas Maladewa 5-0</judul>
	<tanggal>15/02/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Thomas</kata_kunci>
	<kata_kunci>Maladewa</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Hyderabad - Indonesia mengawali langkahnya di Kualifikasi Piala Thomas dengan meyakinkan. Tim 'Merah Putih' meraih menyapu bersih kemenangan 5-0 atas Maladewa.

Dalam pertandingan di Gachi Bowli Stadium, Hyderabad, India, Senin (15/2/2016), tim Thomas Indonesia yang tergabung di Grup C relatif tak menemui kesulitan berarti melawan Maladewa. Kelima pertandingan dimenangi pebulutangkis-pebulutangkis Indonesia dengan skor telak.

Tommy membuka kemenangan Indonesia dengan mengalahkan Mohamed Ajfran Rasheed di partai pertama. Dia cuma butuh waktu 18 menit untuk menang 21-2, 21-6.

"Pertandingan hari ini saya pergunakan untuk menyesuaikan keadaan lapangan. Sejauh ini yang perlu diantisipasi adalah laju angin yang cukup kencang dan juga beberapa titik lampu yang berada di tengah lapangan, yang bisa membuat silau," kata Tommy usai pertandingan kepada badmintonindonesia.org.

Kemenangan Tommy juga diikuti oleh Ihsan Maulana Mustofa yang turun di partai kedua. Ihsan juga menang straight game atas Hussein Zayan Shaheed dengan skor 21-2, 21-8 untuk membawa Indonesia unggul 2-0.

Anthony Ginting lantas menyumbang poin ketiga untuk Indonesia. Menghadapi Rifau Hussain, Anthony menang dua gim langsung 21-4, 21-2.

Di partai keempat yang mempertandingkan nomor ganda putra, Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan juga menyumbang kemenangan. Pasangan juara dunia itu menang 21-8, 21-15 atas Thoif Ahmed Mohamed/ Hussein Zayan Shaheed.

Indonesia memastikan kemenangan 5-0 lewat Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi yang turun di partai terakhir. Menghadapi Waseem Ahmed/Rifau Hussain, Angga/Ricky menang 21-4, 21-5 dalam tempo 15 menit.

Tim Thomas Indonesia selanjutnya akan menghadapi Thailand pada hari Selasa (16/2/2016).    
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3142694/tim-thomas-indonesia-libas-maladewa-5-0</link>
</artikel>