<artikel>
	<id>OLA_BT_09_449</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Praveen/Debby Dihentikan Zhang/Zhao, Indonesia Tak Sisakan Wakil</judul>
	<tanggal>13/11/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>China</kata_kunci>
	<kata_kunci>Indonesia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Fuzhou -
Indonesia tak menempatkan satupun wakil di babak semifinal China Terbuka Super Series Premier. Praveen Jordan/Debby Susanto yang menjadi harapan terakhir 'Merah Putih' kandas di tangan Zhang Nan/Zhao Yunlei.

Dalam pertandingan perempatfinal di Haixia Olympic Sports Center, Jumat (13/11/2015), Praveen/Debby sebenarnya memulai dengan baik dengan merebut gim pertama. Tapi mereka kemudian kehilangan dua gim berikutnya dan kalah 21-19, 13-21, 16-21 dari pasangan nomor satu dunia itu.

Praveen/Debby memberi perlawanan ketat sejak gim pertama. Perolehan poin kedua pasangan pun tak pernah berbeda jauh. Meski Zhang/Zhao sempat mendekat saat Praveen/Debby meraih game point lebih dulu, gim pertama akihrnya berhasil diamankan oleh pasangan Indonesia itu dengan skor 21-19.

Di gim kedua, Praveen/Debby kembali mampu mengimbangi Zhang/Zhao. Namun setelah interval, Zhang/Zhao mampu lepas dari tekanan dan melaju kencang. Gim ini pun jadi milik pasangan China itu.

Praveen/Debby mengawali gim ketiga dengan baik. Mereka mampu unggul hingga enam poin di kedudukan 12-6. Tapi Zhang/Zhao kemudian meraih enam angka secara beruntun untuk membuat skor menjadi sama kuat.

Kedua pasangan masih terlibat perebutan poin ketat dan Praveen/Debby unggul tipis 16-14. Tapi perolehan angka Praveen/Debby kemudian justru mandek di angka 16, sementara Zhang/Zhao merebut tujuh angka beruntun untuk mengunci kemenangan.

Dengan demikian, Indonesia tak menyisakan wakil lagi di China Terbuka Super Series Premier. Praveen/Debby menjadi satu-satunya wakil yang tersisa di babak perempatfinal. Sehari sebelumnya, Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan dan Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari terhenti di babak kedua.     
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3070528/praveen-debby-dihentikan-zhang-zhao-indonesia-tak-sisakan-wakil</link>
</artikel>