<artikel>
	<id>OLA_BT_09_290</id>
	<judul>Indonesia Andalkan Sektor Ganda di Piala Thomas dan Uber</judul>
	<tanggal>21/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Piala Thomas, piala uber</kata_kunci>
	<isi>Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PP PBSI Rexy Mainaky mengakui bahwa Indonesia memang akan mengandalkan sektor ganda dalam pertandingan Piala Thomas dan Uber yang akan berlangsung di Kunshan, Tiongkok, pada 15-22 Mei.

Tim Piala Thomas Indonesia berada satu grup dengan India, Thailand, dan Hongkong dalam ajang Putaran Final Piala Thomas dan Uber 2016. Ajang perebutan trofi beregu putra dan putri paling bergengsi di dunia ini akan dilangsungkan di Kunshan, Tiongkok, pada 15-22 Mei 2016.

Tim Piala Thomas Indonesia yang menjadi jawara di Kualifikasi Piala Thomas 2016 pada Februari lalu berpeluang besar untuk menjadi juara Grup B dan terhindar dari lawan-lawan unggulan di babak delapan besar. Namun, kiprah tim India yang sempat mengalahkan Tiongkok di Kualifikasi Piala Thomas 2016 tak boleh dianggap sebelah mata meskipun kala itu Tiongkok tak hadir dengan kekuatan penuh.

"India memang kuat di sektor tunggal, tetapi kami pernah mengalahkan India waktu di penyisihan Kualifikasi Piala Thomas 2016," kata Rexy Mainaky menanggapi hasil undian.

"Kami masih unggul di sektor ganda jika dibandingkan negara-negara lain yang satu grup dengan kami. Tinggal bagaimana kami mengatur strategi untuk mengambil poin dari nomor tunggal," imbuh Rexy kepada Badmintonindonesia.org.

Berdasarkan hasil undian Piala Thomas dan Uber 2016 yang berlangsung di Tonino Lamborghini Hotel, Kunshan, Tiongkok, pada pagi ini, tim Uber Indonesia menempati Grup C bersama Thailand, Bulgaria, dan Hongkong. Hasil undian ini bisa dibilang lebih baik karena Indonesia terhindar dari tiga raksasa tim putri, yaitu Tiongkok, Korea, dan Jepang. Akan tetapi, putri-putri Thailand pun tak mudah untuk dikalahkan, terutama di sektor tunggal.

"Thailand memang akan menjadi lawan yang berat untuk tim Uber Indonesia. Namun, kami masih berpeluang besar untuk menang dari Hongkong dan Bulgaria," tutur Rexy.

Hanya dua tim terbaik dari setiap grup yang berhak untuk lolos ke babak perempat final. Pada babak perempat final akan diadakan pengundian ulang untuk menentukan lawan. Juara grup akan bertemu dengan runner-up grup. Maka dari itu, tim Piala Thomas dan Uber mesti mati-matian untuk menjadi juara grup agar bisa terhindar dari tim unggulan di babak perempat final.

Berikut hasil undian grup putaran final Piala Thomas dan Piala Uber 2016:
Piala Thomas
Grup A: Tiongkok, Jepang, Perancis, Meksiko
Grup B: Indonesia, India, Thailand, Hongkong
Grup C: Korea, Malaysia, Inggris, Jerman
Grup D: Denmark, Taiwan, Selandia Baru, Afrika Selatan

Piala Uber
Grup A: Tiongkok, Denmark, Spanyol, Malaysia
Grup B: Korea, Taiwan, Mauritius, Amerika Serikat
Grup C: Thailand, Indonesia, Bulgaria, Hongkong
Grup D: Jepang, India, Australia, Jerman</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/03/21/19043391/Indonesia.Andalkan.Sektor.Ganda.di.Piala.Thomas.dan.Uber.</link>
</artikel>