<artikel>
	<id>OLA_BT_09_156</id>
	<judul>Munculkan Bibit Olahraga, Perindo Resmikan Lapangan Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>30/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Partai Perindo meresmikan lapangan bulu tangkis di RT06/11, Rawa Buaya, Cengkareng, Jakarta Barat. Lapangan itu diharapkan mampu memunculkan bibit muda berbakat di bidang olahraga, khususnya bulu tangkis.

Peresmian lapangan bulu tangkis itu dihadiri Ketua DPD Perindo Jakarta Barat Andi Makmun dan Ketua DPD Perindo Jakarta Pusat Pahala Sianturi. Adapun lapangan itu diresmikan oleh Ketua DPW Perindo DKI Jakarta, Sahrianta Tarigan.

"Ini bentuk komitmen kita dari pengurus DPD Jakarta Barat kerja sama dengan PB mandiri. Kita bermitra membuat lapangan bulu tangkis bersama masyarakat di sini. Ketum kami (Perindo) menyarankan agar kami terjun membantu masyarakat," ujar Sahrianta di Rawa Buaya, Jakarta Barat, Minggu (30/10/2016).

Menurutnya, Ketua Umum Perindo Hary Tanoesoedibjo meminta pada jajarannya untuk tidak hanya duduk di belakang meja, tapi turun bersosialisasi dan berdialog dengan masyarakat sehingga tahu permasalahan yang dihadapi masyarakat. Setelah tahu, dibantu oleh jajaran Perindo. 

Selama ini, program Perindo, seperti grobak gratis dan revitalisasi perahu nelayan itu merupakan komitmen Perindo dalam menyejahterakan masyarakat Indonesia ini.

"Tak hanya bulu tangkis saja dalam menumbuhkan bibit olahraga di kalangan anak muda, kita juga ada kejuaraan rutin futsal, voli, dan mancing. Tempatnya pun bukan cuman di Jakarta ini, ada di Sulawesi pula dan lainnya," tuturnya.

"Jadi, silakan jika ibu bapak mau usaha misalnya, datangi sekretariat kami. Kami akan berikan bantuan materi dan nonmateri, seperti gerobak gratis dan ada juga warung sejahtera. Ini bentuk nyata kami sejahterakan masyarakat," imbuhnya.

Wakil Ketua RW 11 Jumiyo pun menanggapi bantuan Perindo itu dengan ucapan syukur. Dengan begitu, anak muda di Rawa Buaya bisa lebih semangat berolahraga, baik demi kesehatannya maupun demi prestasi yang bisa saja dicapainya. 

Lapangan yang diresmikan Perindo itu menjadi batu loncatan anak muda Rawa Buaya dalam berkarya. "Kami harapkan anak-anak disini menjadi bibit unggul di dibuang olahraga. Minimal bisa mencapai kejuaraan DKI," katanya.

Jumiyo mengungkapkan, selama ini, anak-anak muda belum memiliki tempat berolahraga yang layak. Minimnya prasarana olahraga itu membuat anak-anak muda lebih senang bermain games di gadget yang sejatinya tak membawa manfaat kesehatan bagi anak-anak.

dibaca 3.034x </isi>
	<link>http://metro.sindonews.com/read/1151344/171/munculkan-bibit-olahraga-perindo-resmikan-lapangan-bulu-tangkis-1477818661</link>
</artikel>