<artikel>
<id>OLA_BT_09_867</id>
<judul>Jorgensen Sebut Jonatan dkk Bisa Jadi Pemain Terbaik Dunia</judul>
<tanggal>04/06/16</tanggal>
<kata_kunci>jorgensen,sebut,jonatan,dkk,jadi,pemain,terbaik,dunia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Pebulutangkis Denmark Jan O Jorgensen memuji penampilan tunggal putra Indonesia. Menurutnya, Jonatan Christie dkk bisa menjadi pemain terbaik di dunia.   Kekalahan pebulutangkis Indonesia Jonatan Christie dari Jorgensen dalam babak perempat final Indonesia Terbuka 2016, menyakiti para pendukung Indonesia.   Meski sempat unggul 21-14 di gim pertama, Jonatan akhirnya menyerah dua gim terakhir, 19-21 dan 14-21 dari Jorgensen setelah bermain selama satu jam dua menit.   
 




Pilihan Redaksi


Malaysia Bagai Mesin Pembunuh Ganda Putri Indonesia


Ditekuk Jorgensen, Jonatan Ulangi Kesalahan Anthony


Kalahkan Jonatan, Jorgensen Ungkap Tiru Gaya Andy Murray






 
"Maafkan saya bila saya mematahkan hati jutaan penonton Indonesia. Saya pikir suporter Indonesia tidak perlu khawatir karena mereka memiliki banyak pemain bertalenta. Mereka sangat muda; (Anthony Sinisuka) Ginting, Jonatan (Christie), dan (Ihsan) Maulana.   "Jadi jangan khawatir, Anda pasti akan temukan era untuk mereka. Tentu saja ini bukan usia terbaik saya lagi untuk bermain bulutangkis. Jadi sungguh, saya pikir Indonesia memiliki masa depan yang baik melalui mereka," kata pebulutangkis berusia 28 tahun tersebut.   Lebih lanjut, Jorgensen mengapresiasi performa Jonatan yang semakin meningkat sejak Malaysia Terbuka Super Series Premier beberapa waktu lalu.   "Hanya tinggal soal waktu sebelum ia berkompetisi lagi di masa mendatang. Bagi saya ia adalah talenta terbesar Indonesia dan ini tinggal soal waktu saja," katanya.   Tak hanya Jorgensen, secara terpisah pebulutangkis Malaysia, Lee Chong Wei pun yakin tunggal putra Indonesia akan semakin kuat di masa mendatang. "Ihsan, Jonatan, Ginting, adalah bibit-bibit Indonesia di masa mendatang," ucapnya.                     (jun) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160603212058-170-135749/jorgensen-sebut-jonatan-dkk-bisa-jadi-pemain-terbaik-dunia/
</link>
</artikel>