<artikel>
	<id>OLA_BT_09_178</id>
	<judul>Jadwal Bulu Tangkis Olimpiade Rio 2016, Rabu (17/8)-Kamis (18/8) WIB</judul>
	<tanggal>17/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>RIO DE JANEIRO - Walau kans China untuk merebut medali emas dari cabang bulu tangkis Olimpiade Rio 2016 menyusut menjadi hanya tiga dari lima nomor yang dilombakan. Tetapi apapun hasil dari gelaran pesta olah raga dunia empat tahunan ini masih akan menempatkan Negeri Tirai Bambu sebagai Raja cabang bulu tangkis di sepanjang sejarah Olimpiade.

Ya, itu karena sementara ini. China masih memimpin jauh daftar perolehan medali cabang bulu tangkis Olimpiade. Sejak dimainkan mulai Barcelona 1992, mereka telah mengkoleksi 16 emas, 8 perak dan 14 perunggu dengan total raihan 38 medali.

Korea Selatan menduduki urutan kedua daftar tersebut dengan koleksi 6 emas, 7 perak dan 5 perunggu. Indonesia menempel di peringkat ketiga dengan raihan 6 emas, 6 perak serta 6 perunggu. Dengan Denmark di posisi keempat dengan 1 emas, 2 perak dan 3 perunggu. 

Kemudian Malaysia menempati peringkat kelima dengan 3 perak dan 2 perunggu. Negeri Jiran memimpin daftar negara yang belum pernah meraih medali emas Olimpiade untuk cabang bulu tangkis. Seperti Britania Raya (1 perak, 1 perunggu), Jepang dan Belanda (1 perak), serta India dan Rusia (1 perunggu).

Akan tetapi, bisa jadi Malaysia akan mencatat emas pertama Olimpiade di Rio 2016. Setelah dua wakil mereka bakal tampil di final. Dengan usaha pertama dibebankan pada ganda campuran Chan Peng Soon/Goh Liu Ying yang akan menghadapi pasangan Indonesia, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir pada Rabu (17/8) dengan jadwal mulai pukul 11:50 siang waktu setempat atau 22:50 WIB. Owi/Butet sendiri merupakan harapan terakhir Merah Putih untuk meraih medali emas di Rio 2016 sekaligus mengembalikan tradisi medali emas cabang bulu tangkis Indonesia di Olimpiade yang sempat terputus di London 2012.

Duel final ganda campuran sendiri akan menjadi pertandingan penutup cabang bulu tangkis pada Rabu (17/8). Sedang partai lainnya akan mempertandingkan babak perempat-final tunggal putra. Di mana Malaysia masih menyisakan Lee Chong Wei. Lantas China masih menempatkan Chen Long serta Lin Dan, bersaing dengan satu wakil Korea dan Britania Raya.

Adapun pada Kamis (18/8) dimulai pukul 08:30 pagi waktu setempat atau pukul 18:30 petang WIB. Dua partai semi-final tunggal putri akan menampilkan masing-masing satu wakil dari China, Spanyol, Jepang serta India.

Kemudian berlanjut ke bentrok perebutan medali perunggu ganda putri antara wakil China kontra Korea. Lalu perebutan medali perunggu ganda putra antara wakil China versus Britania Raya. Lantas ditutup oleh perebutan medali emas ganda putri yang mementaskan wakil Jepang melawan Denmark.

Berikut jadwal pertandingan cabang Bulu Tangkis Olimpiade Rio 2016 yang berlangsung Rabu (17/8) hingga Kamis (18/8) WIB seperti dilansir dari situs resmi Olimpiade Rio 2016.

Rabu (17/8) WIB
Pukul 18:30 Perempat-final Tunggal PutraLee Chong Wei (Malaysia) vs Chou Tien Chen (Taiwan)
Pukul 19:30 Perempat-final Tunggal PutraLin Dan (China) vs Kidambi Srikanth (India)
Pukul 20:30 Perempat-final Tunggal PutraSon Wan Ho (Korea) vs Chen Long (China)
Pukul 21:30 Perempat-final Tunggal PutraOuseph Rajiv (Britania Raya) vs Viktor Axelsen (Denmark)
Pukul 22:50 Final Ganda Campuran
Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir (Indonesia) vs Chan Peng Soon/Goh Liu Ying (Malaysia)
Kamis (18/8) WIB
Pukul 18:30 Semi-final Tunggal PutriCarolina Marin (Spanyol) vs Li Xuerui (China)
Pukul 19:20 Semi-final Tunggal PutriNozomi Okuhara (Jepang) vs Pusarla V. Sindhu (India)
Pukul 20:10 Perebutan medali perunggu Ganda PutriJung Kyung Eun/Shin Seung Chan (Korea) vs Tang Yuanting/Yu Yang (China)
Pukul 21:00 Perebutan medali perunggu Ganda PutraChai Biao/Hong Wei (China) vs Marcus Ellis/Chris Langridge (Britania Raya)
Pukul 21:50 Final Ganda PutriMisaki Matsumoto/Ayaka Takahashi (Jepang) vs Christinna Pedersen/Kamilla Rytter Juhn (Denmark)</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1131909/51/jadwal-bulu-tangkis-olimpiade-rio-2016-rabu-17-8-kamis-18-8-wib-1471426026</link>
</artikel>