<artikel>
<id>OLA_BT_01_851</id>
<judul>Olimpiade Rio de Janeiro, Praveen/Debby Incar Juara Grup A  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>12/08/16</tanggal>
<kata_kunci>olimpiade,rio,de,janeiro,,,praveen/debby,incar,juara,grup,a,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Rio de Janeiro Pasangan ganda campuran Indonesia, Praveen Jordan/Debby Susanto, berhasil memetik kemenangan kedua di babak penyisihan bulu tangkis grup A Olimpiade Rio 2016. Mereka mengalahkan Michael Fuchs/Birgit Michels dari Jerman dengan skor 21-16, 21-15, saat pertandingan berlangsung pada Jumat, 12 Agustus 2016.     “Permainan kami sudah lebih enak. Sekarang tinggal mengasah pola-pola permainan lain untuk menghadapi lawan berikutnya dan menguasai lapangan,” kata Jordan.   Jordan/Debby kini menyisakan satu pertandingan lagi di penyisihan grup A. Lawan berikutnya ialah pasangan Cina, Zhang Nan/Zhao Yunlei. Pertandingan ini menjadi penentu juara dan runner-up grup A.  “Kami mengincar posisi juara grup. Sebab, bila begini, lawan kami nanti (di perempat final) bukan juara grup. Jadi pasti lebih enak. Kami harus lebih bersiap lagi. Di Olimpiade, apa pun bisa terjadi,” kata Debby.  Jordan/Debby dan Zhang/Zhao sudah delapan kali berhadapan. Namun pasangan ganda campuran nomor dua Indonesia ini baru sekali menang di pertemuan terakhirnya, yaitu di All England 2016.  “Pola permainan mereka bagus dan ulet. Enggak gampang mati juga. Jadi kami harus bekerja ekstra. Fokusnya lebih ditambah dan enggak boleh lengah,” ujar Jordan.  “Pokoknya, besok kami mau mengeluarkan permainan terbaik kami. Tidak mudah melawan Zhang/Zhao. Mereka pasti lebih percaya diri karena sudah sering menjadi juara, termasuk Olimpiade,” ucap Debby, menambahkan.   Sebelumnya, berhadapan dengan Fuchs/Michels, di awal pertandingan, Jordan/Debby sempat disulitkan lawan. Beberapa kali, Jordan/Debby tertinggal poin di game pertama.   “Kami baru mencoba lapangan di sisi pojok ini. Jadi kami masih mencoba-coba pukulan. Walaupun sudah pernah mencoba lapangan saat latihan, kondisi saat main berbeda. Anginnya lebih terasa,” kata Jordan soal pertandingannya melawan pasangan Jerman tersebut.  Masuk ke game kedua, Jordan/Debby bisa lebih memimpin pertandingan. Serangan keras Jordan/Debby menjadi senjata yang luar biasa untuk menekan lawan. Mereka unggul dengan 11-2 di interval game kedua.  “Dari kemarin sudah mencoba lapangan. Kami sudah melewati masa-masa kritis. Jadi hari ini kami bermain lebih rileks lagi. Lebih enak,” kata Debby.  Bagaimanapun, Jordan/Debby sempat kehilangan empat poin berurutan dari 13-2 menjadi 13-6. “Kami sempat ingin mencoba-coba pukulan. Kalau pukulan diarahkan ke sini itu bagaimana, kalau ke sana bagaimana. Namun ternyata enggak berhasil, jadi kami kembalikan lagi ke permainan semula,” ujar Debby.  PBSI | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/08/12/100795589/olimpiade-rio-de-janeiro-praveen-debby-incar-juara-grup-a
</link>
</artikel>