<artikel>
	<id>OLA_BT_09_201</id>
	<judul>Emas Bulutangkis PON Milik Unggulan Pertama</judul>
	<tanggal>28/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>olahraga, raket, bulutangkis, Melati Daeva, PON</kata_kunci>
	<isi>Emas bulutangkis perorangan Pekan Olahraga Nasional (PON) jadi milik seluruh unggulan pertama. DKI Jakarta meraih empat emas sedangkan Jawa Tengah merebut satu emas dari lima emas yang diperebutkan.
Pemenang lima nomor perorangan bulutangkis PON seluruhnya adalah unggulan pertama, yaitu Praveen Jordan/Melati Daeva (ganda campuran), Fitriani (tunggal putri), Della Destiara/Anggia Shitta (ganda putri), Jonatan Christie (tunggal putra), dan Angga Pratama/Marcus Fernaldi (ganda putra). Dari deretan pemenang, hanya Praveen/Melati yang membela Jawa Tengah.
Praveen/Melati sendiri sukses menggagalkan sapu bersih DKI Jakarta lantaran mereka mampu menaklukkan unggulan kedua Hafiz Faisal/Shela Devi Aulia. Bertarung selama 43 menit, Praveen/Melati menang 21-14, 21-18.
"Kami mendapatkan keuntungan karena Hafiz/Shela merupakan pasangan asli sehingga kami sudah tahu gaya bermain mereka."
"Sedangkan mereka mungkin belum terlalu paham dengan pola permainan kami," kata Melati dalam rilis PBSI.
Di nomor tunggal putri, Fitriani mampu menaklukkan harapan Jawa Barat, Hanna Ramadini. Fitriani menang dua game langsung, 24-22, 21-12.
Sama halnya dengan Fitriani, Anggia/Della juga memupus ambisi Jawa Barat setelah mengalahkan Suci Rizki Andini/Tiara Rosalia Nuraidah, 21-13, 21-11.
Pada nomor tunggal putra, Jonatan mampu mengalahkan wakil Jawa Timur, Wisnu Yuli Prasetyo. Setelah menang 21-16 di game pertama, Jonatan menang mudah 21-5 di game kedua.
"Saya terus berusaha menekan lawan dan tak memberinya kesempatan. Saya belajar dari pengalaman sebelumnya dan tak mau hal itu terulang," kata Jonatan yang kalah 21-14, 19-21, 14-21 dari Wisnu di kategori beregu.
Di nomor ganda putra, Angga/Marcus melengkapi pesta DKI Jakarta. Angga/Marcus menaklukkan ganda non-unggulan asal Jawa Tengah, Praveen Jordan/Kenas Adi Haryanto, 21-17, 21-15.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160928193543-170-161916/emas-bulutangkis-pon-milik-unggulan-pertama/</link>
</artikel>