<artikel>
	<id>OLA_BT_09_163</id>
	<judul>Jawa Barat Kuasai Persaingan di Cabor Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>23/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>CIREBON - Tim bulu tangkis Jawa Barat (Jabar) tampil gemilang pada perhelatan Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016. Dari nomor beregu, Jabar mengirim perwakilannya ke final putra dan putri.

Tim putra menang 3-1 saat menghadapi Jawa Timur di babak semifinal, Kamis (22/9/2016). Selanjutnya Jabar bakal memperebutkan medali emas melawan Jawa Tengah yang sukses mengalahkan DKI Jakarta.

"Senang ya bisa jadi penentuan tim dan maju ke final. Ini merupakan kerja sama tim, jadi bisa menang rasanya senang sekali. Harapannya bisa jadi juara, karena di PON Riau lalu kita kalah dari Jawa Tengah pas sampai final," kata kontingen Jabar, Berry Angriawan yang turun di sektor ganda putra bersama Hardianto. 

Untuk tim putri, kemenangan diraih atas Jawa Timur. Tak tanggung-tanggung, mereka menyapu bersih tiga pertandingan beruntun.

"Kami mengucap syukur kepada Tuhan Yang Maha Kuasa, karena selain dari kerja keras tim juga atas kehendak-Nya. Tinggal selangkah lagi, mudah-mudahan bisa mendapatkan emas, apalagi bermain di tanah legenda. Kami akan fight terus, karena pertandingan beregu tinggal satu kali lagi," ungkap Yudi Diharja, Manajer Tim Jawa Barat.

"Semua pemain terbaik akan diturunkan. Kita tidak ada target mau ambil poin dari mana-mananya, tapi begitu ada kesempatan, langsung direbut. Kami memohon doa masyarakat khususnya Jawa Barat, mudah-mudahan bisa mengawinkan medali emas beregu putra dan putri," tambahnya yang dikutip dari situs PBSI.

Berikut hasil pertandingan tim Jabar di semifinal bulu tangkis nomor beregu:
Putra - Jawa Barat vs Jawa Timur (3-1)
Anthony Sinisuka Ginting vs Wisnu Yuli Prasetyo (14-21, 16-21)
Fajar Alfian/Ricky Karanda Suwardi vs Kevin Sanjaya Sukamuljo/Riky Widianto (18-21, 21-18, 21-15)
Firman Abdul Kholik vs Krisna Adi Nugraha (16-21, 21-14, 21-19)
Berry Angriawan/Hardianto vs Edi Subaktiar/Ronald Alexander (21-13, 23-21)
Setyaldi Putra Wibowo vs Thomi Azizan Mahbub

Putri - Jawa Barat vs Jawa Timur (3-0)
Hanna Ramadini vs Sri Fatmawati (21-18, 21-14)
Suci Rizki Andini/Tiara Rosalia Nuraidah vs Meirisa Cindy Sahputri/Ni Ketut Mahadewi (21-9, 21-18)
Gregoria Mariska Tunjung vs Devi Yunita Indah Sari (19-21, 21-18, 21-10)
Bunga Fitriani Romadhini/Nisak Puji Lestari vs Marsheilla Gischa Islami/Winda Puji Hastuti
Febby Angguni vs Marsa Indah Salsabila</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1141605/51/jawa-barat-kuasai-persaingan-di-cabor-bulu-tangkis-1474601274</link>
</artikel>