<artikel>
	<id>OLA_BT_09_526</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kejuaraan Pertamina Terbuka 2016, Ajang Pencari Bibit Muda Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>24/11/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>KEjuaraan Pertamina</kata_kunci>
	<kata_kunci>Pencarian Bibit</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulu Tangkis</kata_kunci>
	<isi>
		JawaPos.com - Pertamina kembali menggelar kompetisi bakat muda dalam ajang bertajuk Kejuaraan Pertamina Terbuka 2016, pada 28 November sampai 3 Desember mendatang di GOR Sunter, Jakarta Utara. Ajang ini menjadi wadah pencari bibit muda di bulu tangkis.

Memang, perusahaan minyak dan gas negara ini selalu berkomitmen soal pembibitan olahraga di Tanah Air, termasuk bulu tangkis. Sebab, tahun ini saja sudah masuk dalam edisi kesembilan sejak pertama kali digelar 2008 lalu.

"Kami sangat konsentrasi sekali di olahraga, termasuk bulu tangkis. Tentu, kami ingin terus berusaha membantu olahraga di Indonesia untuk lebih maju," kata Badan Pembina Olahraga (Bapor) Pertamina, Andrea Nusa, kepada wartawan di Jakarta.

Hal senada juga dituangkan oleh Sekretaris Badan Pembinaan Olahraga (Bapor) Pertamina Asrul Bahar. Kejuaraan ini, kata dia, merupakan komitmen besar Pertamina untuk bangun olahraga.

"Kami tetap komitmen membantu pembinaan olahraga di Tanah Air. Kami akan terus melaksanakan ini sejak 2008 dan itu komitmen kami. Semoga kami bisa terus dukung bulu tangkis. Doakan kami tetap jaya," papar Asrul.

Ajang ini sendiri dijalankan sekaligus untuk memeringati HUT Pertamina yang ke-59. Dalam gelarannya, Pertamina tak sembarangan. Mereka bekerja sama dengan PBSI.

"Kami tahu, ajang-ajang seperti ini akan diikuti banyak peserta. Kami PBSI terus bekerja sama dengan stakeholder untuk tetap membangun bulu tangkis. Tentu, saya harapkan ajang ini bisa jadi pencarian bibit unggul," sahut Kepala Sub Bidang Pelatnas PP PBSI Ricky Soebagdja. (ies/JPG).
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/24/66552/kejuaraan-pertamina-terbuka-2016-ajang-pencari-bibit-muda-bulu-tangkis</link>
</artikel>