<artikel>
	<id>OLA_BT_09_260</id>
	<judul>Ganda Putra Indonesia Bertemu di Final Australia Terbuka</judul>
	<tanggal>11/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Australia Open 2016, Angga Pratama, Ricky Karanda Suwardi, evin Sanjaya Sukamuljo, Marcus Fernaldi Gideon</kata_kunci>
	<isi>Dua pasangan ganda putra Indonesia Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi dan Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon bakal berhadapan di final Australia Terbuka 2016.

Kedua pasangan Indonesia yang harus saling bunuh di final adalah Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi dan Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon.

Ini menjadi pertemuan kedua pasangan tersebut di level super series. Sebelumnya kedua pemain pernah bentrok di India Open 2016 dan Kevin/Marcus yang berhasil menjadi juara.

"Pastinya kami ingin juara lagi, karena ada kesempatan. Apalagi lawan teman sendiri, jadi sudah sama-sama tahu," ujar Kevin seperti dikutip dari laman PBSI.

Sebaliknya pasangan Angga/Ricky pun menyimpan motivasi khusus untuk membalas kekalahan mereka di India beberapa waktu lalu. Kala itu, Angga/Ricky kalah 17-21 dan 13-21.

"Besok kurang lebih sama dengan hari ini, karena ketemu temen sendiri. Di final India kami kalah, jadi di sini kami ingin membalas kekalahan tersebut. Kami juga banyak mempelajari kekalahan saat itu,” ujar Ricky ditemui secara terpisah.

"Besok kami mau main maksimal. Di luar kami berteman, tapi di lapangan kami tetap ingin fight," tambah Angga.

Angga/Ricky lolos ke final setelah mengalahkan pasangan Indonesia lainnya, Berry Angriawan/Rian Agung Saputro. Sementara Kevin/Marcus mengalahkan pasangan Tiongkok, Liu Cheng/Zheng Siwei, 21-17 dan 21-11.

"Hari ini saya pribadi mainnya cukup nyaman, bisa main tenang. Saya juga depannya tadi banyak nutup dan sabar. Biasanya kan pengin buru-buru mematikan lawan," kata Kevin. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160611184003-170-137441/ganda-putra-indonesia-bertemu-di-final-australia-terbuka/</link>
</artikel>