<artikel>
	<id>OLA_BT_09_432</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Indonesia Bawa Pulang Satu Gelar dari Polandia</judul>
	<tanggal>27/03/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Polandia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Gelar</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Warsawa -
Tim Indonesia membawa pulang satu gelar dari ajang Polandia Terbuka International Challenge 2016. Gelar tersebut didapatkan dari nomor ganda putra lewat Hardianto/Kenas Adi Haryanto.

Hardi/Kenas tampil sebagai juara setelah mengalahkan pasangan pebulutangkis Thailand, Dechapol Puavaranukroh/Kittinupong Kedren, pada pertandingan final di Sport Hall Arena Ursynow, Warsawa, Sabtu (26/3/2016). Hardi/Kenas harus berjuang sepanjang tiga game sebelum menang 21-5, 18-21, 21-15.

"Game pertama kami main kayak biasanya, menekan dari awal dan lawan juga belum siap. Jadi kami bisa menang dengan poin yang jauh," kata Hardi kepada badmintonindonesia.org.

"Pas game kedua, lawan mulai keluar permainannya. Terus saya juga agak terburu-buru. Jadi banyak melakukan kesalahan," lanjut Hardi.

Beruntung di game penentuan, Hardi/Kenas berhasil mengembalikan permainan mereka seperti awal.

"Di game ketiga, kami mengubah permainan seperti di game pertama. Alhamdulillah selalu unggul setiap poinnya. Jadi lebih percaya diri, lebih sabar juga dan nggak terburu-buru," kata Hardi.

Gelar ini menjadi yang kedua bagi Hardi/Kenas sejak berpasangan. Sebelumnya mereka menjadi juara di Vietnam International Series 2015.

Di ajang Polandia Terbuka International Challenge 2016, Prancis meraih dua gelar lewat Thomas Rouxel (tunggal putra) dan Delphine Lansac (tunggal putri). Polandia kebagian gelar di nomor ganda campuran lewat Robert Mateusiak/Nadiezda Zieba, sementara nomor ganda putri jadi milik Thailand lewat Puttita Supajirakul/Sapsiree Taerattanachai. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3173525/indonesia-bawa-pulang-satu-gelar-dari-polandia</link>
</artikel>