<artikel>
	<id>OLA_BT_09_272</id>
	<judul>Proyeksi 2016, Mengembalikan Tradisi Emas Olimpiade</judul>
	<tanggal>17/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Olimpiade 2016</kata_kunci>
	<isi>Olimpiade London 2012 menjadi satu noda hitam dalam sejarah olahraga Indonesia karena itu usaha mengembalikan tradisi emas olimpiade yang terputus  menjadi salah satu fokus kinerja Kemenpora.

Karena itu, berbagai upaya dilakukan pemerintah sepanjang 2015 sebagai bentuk persiapan menghadapi Olimpiade 2016 di Rio Jeneiro.

Selain merombak jajaran pengurus Satuan Pelaksana Program Indonesia Emas (Satlak PRIMA) dengan target jangka pendek menyiapkan atlet untuk Olimpiade 2016, pemerintah juga melakukan koordinasi dan kerjasama dengan Komite Olimpiade Indonesia (KOI) agar persiapan kontingen menuju Rio berjalan dengan matang dan tanpa kendala.

Termasuk menyiapkan strategi menghadapi berbagai pertandingan yang merupakan babak kualifikasi menuju Olimpiade yang sudah berlangsung sejak 2015.

Menpora berharap, atlet Merah Putih yang bisa lolos ke Olimpiade 2016 lebih banyak daripada jumlah atlet pada Olimpiade sebelumnya.

Selain untuk memperbesar peluang medali, banyak atlet yang lolos sekaligus menambah banyak kouta official yang bisa disertakan dan dapat diberdayakan untuk membantu kesiapan atlet dan kontingen. "Semakin banyak semakin bagus karena itu berarti atlet nasional sudah memenuhi kualifikasi bersaing di level tertinggi," kata Imam Nahrawi.

Jika pada Olimpiade 2012, Indonesia menempatkan 22 atlet, maka tahun depan pemerintah memproyeksikan bisa meloloskan 33 atlet. Hingga akhir 2015, tercatat sudah 10 atlet yang memastikan diri lolos ke Olimpiade 2016. Yaitu Maria Londa dari atletik, Riau Ega dan Ika Yuliana dari cabang panahan dan tujuh lifter angkat besi. Peluang menambah jumlah atlet masih terbuka lebar karena proses kualifikasi masih terus berjalan.

Untuk cabang olahraga bulu tangkis yang menjadi langganan dan andalan Indonesia misalnya, proses kualifikasi masih berjalan hingga pertengahan 2016. Ketua Satlak PRIMA Ahmad Sutjipto juga optimistis target jumlah atlet yang lolos ke Olimpiade tersebut akan tercapai.

Selain menyiapkan langkah meloloskan lebih banyak atlet ke Olimpiade, Kemenpora, Satlak Prima dan KOI yang dipimpin Eric Tohir, juga terus berkoordinasi menyiapkan sarana dan prasarana mendukung kontingen melalui Chef de Mission (CDM) Olimpiade yang sudah ditunjuk, Raja Sapta Oktohari. Segala persiapan dan sinergi antar stakeholder ini dibangun demi memenuhi harapan masyarakat agar tradisi emas Olimpiade hidup lagi dan olahraga nasional kembali berjaya.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2015/12/26/18485821/.Proyeksi.2016.Mengembalikan.Tradisi.Emas.Olimpiade.#cGRI4GBZtShtSfUB.97</link>
</artikel>