<artikel>
	<id>OLA_BT_09_755</id>
	<judul>Indonesia Optimistis Kuasai Klasemen</judul>
	<tanggal>1/05/14</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Tim bulu tangkis Indonesia optimistis bakal mengakhiri penyisihan Axiata Cup 2014 di puncak klasemen. Saat ini Indonesia masih menguasai papan klasemen dengan 18 poin, hasil empat kali menang dan satu kali imbang.

Indonesia meraih kemenangan keempat setelah mengandaskan Singapura 4-0 di Britama Arena Sports Mall, Kelapa Gading, Jakarta, Senin (1/12/2014). Penampilan impresif ditunjukan Tommy Sugiarto dkk yang tidak kehilangan satu game pun.

Tommy yang turun di partai pembuka tunggal putra memetik kemenangan mudah atas Loh Kean Yew 21-13, 21-11. Bellaetrix Manuputty membuat Indonesia unggul 2-0. Peraih medali emas SEA Games 2013 itu menang dua game langsung 21-18, 21-18 atas Chen Jiayuan. 

Pasangan peraih medali emas Olimpiade 2008, Hendra Setiawan/Markis Kido, memastikan kemenengan Indonesia setelah mengalahkan Hendra Wijaya/Hee Yong Kai Terry 21-19 dan 21-10. Sementara ganda campuran Riky Widianto/Richi Puspita Dili melengkapi sukses Merah Putih dengan mengecundangi Loh Kean Hean/Tan Wei Han dua game langsung 21-15 dan 21-17.

Kemenangan ini memang sudah kami prediksi dari sebelum laga, karena melihat pemain Singapura yang turun, kami optimistis bisa menang. Pemain Singapura yang diturunkan bukan tim inti mereka. Mereka menurunkan para pemain muda dan masih minim pertandingan Internasional ujar Manager tim Indonesia Aryono Miranat.

Tambahan empat poin, membuat Indonesia bertengger di puncak klasemen dengan 18 poin. Thailand di bawahnya dengan 14 poin dari empat kemenangan, lalu tim European All Star di tempat ketiga dengan 10 poin hasil dua kemenangan. Kemenangan atas Singapura memacu motivasi Indonesia untuk memenangani laga berikutnya melawan European All Stars dan Thailand.

Jadwal pertandingan Indonesia

Selasa, 2 Desember: European All Stars vs Indonesia
Rabu, 3 Desember: Thailand vs Indonesia

Klasemen Sementara Axiata Cup 2014 

Pos  Tim     Menang Seri Kalah  Poin*
1   Indonesia    4   1  0   18
2   Thailand    4   0  0   14
3   European All-Stars 2   1  1   10
4   Asia All-Stars    1   2  1   9
5   Malaysia    2   0  2   7
6   Vietnam    1   0  3   7
7   Singapura    1   0  4   5
8   Filipina    0   0  4   2

dibaca 1.601x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/931507/47/indonesia-optimistis-kuasai-klasemen-1417439469</link>
</artikel>