<artikel>
	<id>OLA_BT_09_411</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Perpisahan Manis Lee Yong Dae</judul>
	<tanggal>02/10/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pisah</kata_kunci>
	<kata_kunci>Lee Yong Dae</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Seoul - Lee Yong Dae telah memutuskan untuk mundur dari bulutangkis internasional. Pemain spesialis ganda dari Korea Selatan itu menandai turnamen terakhirnya dengan sebuah gelar juara.

Turun di nomor ganda putra bersama Yoo Yeon Seong, Lee menjadi juara Korea Terbuka Superseries. Di final, Minggu (2/10/2016), Lee/Yoo yang jadi unggulan teratas menang lewat rubber-game atas Li Junhui/Liu Yuchen (China) dengan skor 16-21, 22-20, dan 21-18.

"Ini adalah pertandingan terakhir saya di bulutangkis internasional dan saya sangat senang bisa menang," ucap Lee seperti dikutip Badzine. 

		"Dalam pertandingan seperti hari ini, ketika saya berada di ambang kekalahan di game kedua, banyak hal yang terlintas di pikiran saya dan saya pikir betapa mengecewakannya kalah seperti itu. Dengan banyaknya orang yang datang untuk menonton pertandingan, saya benar-benar merasa tak boleh menyerah dan begitulah saya bisa berjuang keras sampai akhir dan membalikkan keadaan," tambahnya.

Lee, 28 tahun, belum akan sepenuhnya pensiun dari dunia bulutangkis. Dia hanya mundur dari bulutangkis internasional, tapi masih akan ambil bagian di turnamen-turnamen domestik dan liga-liga profesional.

"Saya hanya ingin mengatakan betapa saya mengapresiasi cara begitu banyak orang datang dan mendukung saya selama ini dan khususnya dukungan yang telah membantu saya pada hari-hari seperti hari ini," ujar Lee, yang digandrungi kaum hawa karena ketampanannya.

Dalam kariernya di bulutangkis internasional, Lee meraih 43 gelar Superseries, dengan rincian 37 di nomor ganda putra dan sisanya di nomor ganda campuran.

		Lee merebut medali emas ganda campuran di Olimpiade Beijing 2008 saat berpasangan dengan Lee Hyo Jung. Dia juga merebut perunggu ganda putra Olimpiade London 2012 bersama Jung Jae Sung.

Lee mencapai peringkat satu dunia di nomor ganda putra bersama tiga partner berbeda (Jung Jae Sung, Ko Sung Hyun, dan Yoo Yeon Seong). Dia juga pernah menempati posisi nomor satu dunia di nomor ganda campuran bersama Lee Hyo Jung. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3311671/perpisahan-manis-lee-yong-dae</link>
</artikel>