<artikel>
	<id>OLA_BT_09_766</id>
	<judul>Indonesia Turunkan Komposisi Pemain Terbaik</judul>
	<tanggal>10/05/14</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Tim bulu tangkis Indonesia bakal menurunkan komposisi pemain terbaiknya pada turnamen beregu Piala Axiata 2014 di Britama Arena Sports Mall, Kelapa Gading mulai 27 November hingga 3 Desember.

Piala Axiata ini merupakan pertandingan beregu campuran yang memainkan empat nomor yaitu tunggal putra, tunggal putri, ganda putra dan ganda campuran. Pertandingan penyisihan akan digelar di Jakarta, sementara semifinal dan final bakal berlangsung di Kuala Lumpur pada 6-7 Desember 2014.

Sebanyak delapan tim akan bertarung memperbutkan piala Axiata, mereka adalah tim Malaysia, Indonesia, Thailand, Singapura, Filipina, Vietnam serta Bintang Asia dan Bintang Eropa. Empat tim yang berhasil mengumpulkan poin kemenangan terbanyak, berhak untuk terbang ke Kuala Lumpur untuk mengikuti laga semifinal. 

Tahun lalu, tim tepok bulu Indonesia hanya mampu melangkah hingga babak semifinal setelah dikalahkan Thailand. Tak ingin kecolongan untuk kedua kalinya, tim Merah Putih akhirnya memilih untuk menurunkan pebulu tangkis terbaik Nasional. 

"Kami akan turun dengan komposisi pemain-pemain terbaik. Target kami tahun ini di Piala Axiata adalah menjadi juara," ujar Ricky Soebagdja, Kasubid Pelatnas PP PBSI dikutip Badmintonindonesia, Senin (10/11). 

Melihat komposisi pemain tidak ada perubahan yang berarti. Sektor ganda putra dan campuran tetap menjadi langganan untuk menyuguhkan prestasi di ajang yang menyediakan hadiah sebesar USD 1 Juta atau setara dengan Rp 12 Miliar.

Juara dunia Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan dan Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, menjadi duet andalan tim Indonesia di ajang bergengsi akhir tahun ini. Sektor tunggal putra dan putri sama-sama mengirimkan empat wakilnya di turnamen ini. Setelah absen di sejumlah ajang bergengsi, Simon Santoso dikabarkan bakal turun di turnamen akhir tahun ini. 

Berikut susunan pemain Indonesia di Piala Axiata 2014 :

Tunggal Putra
Tommy Sugiarto, Simon Santoso, Dionysius Hayom Rumbaka, Ihsan Maulana Mustofa

Tunggal Putri
Linda Wenifanetri, Bellaetrix Manuputty, Hanna Ramadini, Dinar Dyah Ayustine

Ganda Putra
Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan, Markis Kido/Marcus Fernaldi Gideon, Wahyu Nayaka Arya Pankaryanira/Ade Yusuf, Kevin Sanjaya Sukamuljo/Selvanus Geh

Ganda Campuran
Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, Praveen Jordan/Debby Susanto, Riky Widianto/Richi Puspita Dili

Pelatih
Hendry Saputra, Aryono Miranat, Chafidz Yusuf</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/922472/47/indonesia-turunkan-komposisi-pemain-terbaik-1415631619</link>
</artikel>