<artikel>
	<id>OLA_BT_09_736</id>
	<judul>Angga/Ricky Juara Singapura Terbuka 2015</judul>
	<tanggal>12/04/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>SINGAPURA - Pecinta bulu tangkis Indonesia bisa sedikit tersenyum lantaran Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi sukses membawa trofi juara Singapura Terbuka 2015. Pada pertandingan di partai pamungkas, duet ganda putra tim Merah Putih itu berhasil menjinakkan pasangan Fu Haifeng/Zhang Nan dengan rubber game 21-15, 11-21, dan 21-14.

Angga/Ricky belum berhenti memberikan kejuatan di Singapura Terbuka 2015. Setelah berhasil menyingkirkan unggulan pertama Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong di perempat final dengan straight game 21-19, 21-18. Kini giliran duet peringkat 11 China, Fu/Zhang. 

Pada laga yang berlangsung di Singapore Indoor Stadium, Minggu (12/4/2015), Angga/Ricky begitu percaya diri di game pertama. Pasangan yang baru bermitra pada tahun lalu itu langsung memimpin 14-4. Walau pasangan dari Negeri Tirai Bambu sempat mengejar 20-14, namun satu-satunya wakil Indonesia yang masih tersisa sukses menutup game pertama dengan kemenangan 21-15. 

Kejar mengejar poin terjadi di game kedua (3-3). Saat posisi imbang, Angga/Ricky mulai kehilangan ritme permainan dan mereka harus tertinggal 3-6 atas Fu/Zhang. Sebelum akhirnya wakil China merebut game kedua dengan 11-21. 

Tak mau kecolongan, Angga/Ricky tampil menggila di game penentuan. Pasangan yang sama-sama berusia 23 tahun itu langsung unggul cepat 6-3 dan 15-8. Keunggulan itu terus berlanjut sampai akhirnya duet Indonesia berhasil menyudahi perlawanan Fu/Zhang dengan 21-14. 

Kendati Fu/Zhang gagal merebut trofi juara, namun China berhasil menggondol tiga mahkota juara di turnamen yang menyediakan hadiah sebesar USD300 ribu atau sekira 3,8 miliar. 

Ketiga trofi juara yang berhasil disabet pemain China dari sektor ganda putri, campuran, serta tunggal putri. Sementara tunggal putra diamankan wakil Jepang, Kento Momota. 

Berikut daftar pemenang Singapura Terbuka 2015

Tunggal Putra
Kento Momota vs Hu Yun 21-17, 16-21, 21-15

Tunggal Putri
Sun Yu vs Tai Tzu Ying 21-13, 19-21, 22-20

dibaca 12.397x </isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/988381/47/angga-ricky-juara-singapura-terbuka-2015-1428833545</link>
</artikel>