<artikel>
	<id>OLA_BT_09_473</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Anthony Tantang Jorgensen, Usung Misi Balas Dendam</judul>
	<tanggal>27/10/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Anthony</kata_kunci>
	<kata_kunci>Balas Dendam</kata_kunci>
	<kata_kunci>Jorgenson</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id – Duel sengit akan dilakoni oleh tunggal putra Indonesia, Anthony Sinisuka Ginting, di babak 16 besar turnamen French Open Superseries 2016. Penggawa Pelatnas Cipayung itu akan menantang pilar andalan Denmark yang juga sebagai unggulan 3, Jan O Jorgensen Kamis malam WIB 27 Oktober 2016.
Dalam dua pertemuan sebelumnya tahun ini, Anthony selalu gagal mengatasi perlawanan Jorgensen. Namun, hal tersebut justru menjadi motivasi bagi pemain baru genap berulang tahun ke 20 pada 20 Oktober lalu.
"Setelah ini saya akan diskusi dengan pelatih, seperti apa besok mainnya. Dengan Jan O sudah pernah ketemu dua kali dan selalu kalah. Jadi saya sudah tahu bagaimana permainan dia dan merasakan langsung pukulannya dia," ujar Anthony, seperti yang dilansir oleh situs resmi PBSI.
Di laga tunggal putra lainnya, Jonatan Christie akan menjadi wakil Merah Putih pertama yang akan beraksi malam hari ini menghadapi pemain Inggris, Rajiv Ouseph. Laga Anthony dan Janotan sama-sama akan berlangsung di lapangan 1 arena Stade Pierre de Coubertin, Paris, Prancis.
Pada sektor ganda putra, 3 pasangan akan berjuang merebut tiket perempatfinal dari lawan-lawannya. Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi menjadikan duet Thailand, Kittinupong Kedren/Dechapol Puavaranukroh sasaran mereka untuk melaju ke 8 besar.
Ujian berat harus diemban duo anyar, Mohammad Ahsan/Berry Angriawan yang jadi lawan dari ganda Denmark unggulan 3, Mads Conrad-Petersen/Mads Pieler Kolding. Unggulan kelima milik Merah Putih, Marcus Fernaldi Gideon/Kevin Sanjaya Sukamuljo sudah ditunggu oleh pasangan Taiwan, Jhe-Huei Lee/Yang Lee.
Sedangkan dua sektor lain yang juga akan tampil bertanding adalah ganda campuran dan ganda putri yang sama-sama menurunkan 2 wakil.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/840090-anthony-tantang-jorgensen-usung-misi-balas-dendam</link>
</artikel>