<artikel>
	<id>OLA_BT_09_137</id>
	<judul>Tundukkan Jateng di Final, Tim Bulu Tangkis Jabar Raih Emas</judul>
	<tanggal>23/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>pon jabar,tim jabar emas,jabar kalahkan jateng,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
 REPUBLIKA.CO.ID, CIREBON -- Jawa Barat (Jabar) sukses meraih emas di cabang olahraga (cabor) bulu tangkis beregu putra setelah bertanding lima jam lamanya. Di partai puncak, Jabar menekuk Jawa Tengah (Jateng) dengan skor ketat 3-2 di GOR Bima, Kota Cirebon, Jabar, Jumat (23/9). 
 Jabar tertinggal lebih dulu setelah tunggal Antony Sinisuka Ginting ditekuk atlet Jateng, Ihsan Maulana Mustofa dengan skor 16-21, 13-21. Ini jadi kekalahan kedua ginting, setelah sebelumnya juga kalah di penyisihan Grup A dua hari yang lalu. 
 Pada partai kedua, Jabar bangkit dengan mengumpulkan angka via Fajar Alfian/Ricky Karanda. Melalui tiga set, Fajar/Ricky menekuk ganda Jateng, Praveen Jordan/Kenas Adi Haryanto dengan skor 10-21, 21-13, dan 24-22. 
 Selanjutnya, Jabar kembali tertinggal 1-2 dari Jateng. Atlet Jabar, Firman Abdul Khalik ditekuk Shesar Hiren Rhustavito dua set langsung di nomor tunggal dengan skor 23-21 dan 21-7. 
 Jabar kemudian menyamakan kedudukan via pasangan ganda pasundan Berry Angriawan/Hardianto pada partai keempat. Berry/Hardianto menghalangkan ganda Jateng, Lukhi Apri Nugroho/Tedi Setiadi dengan skor 21-19 dan 21-14. 
 Pada partai terakhir sekaligus penentuan atlet Jabar, Setyaldi Putra Widodo mampu mengempaskan wakil Jateng, Reksy Aureza Megananda di nomor tunggal. Lewat dua set langsung, Setyaldi menang 21-17 dan 21-16. 
 Begitu partai antara Setyaldi kontra Reksy selesai, seisi GOR Bima yang berkapasitas 4.000 penonton ini menyambut dengan gemuruh. Atas kemenangan Setyaldi, Jabar unggul hasil akhir 3-2 atas Jateng dan berhak atas medali emas. 
http://www.republika.co.id/berita/olahraga/pon-xix/16/09/23/odyhhf330-tundukkan-jateng-di-final-tim-bulu-tangkis-jabar-raih-emas
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/olahraga/pon-xix/16/09/23/odyhhf330-tundukkan-jateng-di-final-tim-bulu-tangkis-jabar-raih-emas</link>
</artikel>