<artikel>
	<id>OLA_BT_09_252</id>
	<judul>Tontowi/Liliyana Emas, Peringkat Indonesia Melesat</judul>
	<tanggal>18/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Olimpiade 2016, emas, liliyana, tontowi</kata_kunci>
	<isi>Medali emas yang disumbangkan ganda campuran Indonesia, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, membuat peringkat Indonesia melompat dari semula di peringkat ke-56 menjadi peringkat ke-39 di klasemen sementara Olimpiade 2016.

Saat ini Indonesia telah mengumpulkan total satu emas dan dua perak dari cabang angkat besi yang disumbangkan Sri Wahyuni Agustiani dan Eko Yuli Irawan.

Jika dibandingkan dengan negara-negara ASEAN, peringkat Indonesia masih di atas Malaysia, Vietnam, Filipina dan Singapura, namun masih di bawah Thailand yang meraih dua medali emas, satu perak dan satu perunggu.

Seluruh medali Thailand didapatkan dari cabang angkat besi yaitu satu nomor angkat besi putri 48KG, 58KG, dan nomor 56KG putra. Sementara itu, Vietnam yang duduk di peringkat ke44 mengoleksi satu emas dan satu perak yang seluruhnya datang dari nomor menembak.

Satu negara ASEAN lain yang telah mengumpulkan satu emas adalah Singapura yang kini duduk di peringkat 49. Mereka merebut emas lewat perenang 21 tahun, Joseph Schooling.

Pencapaian Schooling sendiri mengejutkan karena dilakukan pada cabang yang didominasi Amerika Serikat dan negara-negara Eropa. Schooling merebut emas dari nomor 100 meter gaya kupu-kupu dengan mengalahkan Olimpian pengumpul medali emas terbanyak sepanjang masa, Michael Phelps.

Satu perak yang didapatkan Goh Liu Ying/Chang Peng Song telah membuat Malaysia kini duduk di peringkat 56.

Malaysia mengoleksi dua perak dari bulutangkis dan loncat indah, serta satu perunggu dari nomor sepeda.

Meski demikian, Malaysia masih berpeluang menambah medali dari bulutangkis. Ganda putra Tan Wee Kiong/Goh V Shem akan bertanding di partai final melawan ganda nomor empat dunia asal China, Fu Haifeng/Zhang Nan, sementara Lee Chong Wei akan menghadapi Lin Dan di semifinal. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160818082041-170-152101/tontowi-liliyana-emas-peringkat-indonesia-melesat/</link>
</artikel>