<artikel>
	<id>OLA_BT_09_100</id>
	<judul>
Menpora Minta Pejabat tak Ganggu Olahraga
</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>
bulu tangkis
	</kata_kunci>
	<isi>
		JAKARTA -- Menteri Pemuda dan Olahraga Imam Nahrawi mengingatkan, sejumlah pejabat pemerintahan dari sipil dan militer agar tidak maju dalam pemilihan pengurus cabang olahraga. Imam menegaskan, kementeriannya tak ingin disalahkan jika reputasi buruk dan prestasi olahraga menurun lantaran kepemimpinan yang tak punya fokus mengurusi induk olahraga. 

Imam menjelaskan, tak ada alasan bagi pejabat tinggi di pemerintahan dan militer merangkap jabatan di organisasi olahraga. "Enggak boleh, biar konsentrasi," kata Imam saat ditemui di Kemenpora, Jakarta, Rabu (26/10).

Dia mengatakan, pemimpin di kepengurusan induk olahraga nasional harus berasal dari individu-individu berkompeten dan berfokus di olahraga yang bakal dia pimpin. Menurut Imam, pejabat tinggi sekelas menteri dan juga komandan militer tentunya harus menghabiskan waktunya mengurusi negara.

Padahal, organisasi olahraga menuntut waktu yang total untuk mengurusi peningkatan prestasi dan kondisi para atlet. "Karena warning (peringatanRed) pemerintah ini tolong didengar betul, karena tanggung jawabnya berat, dan tentu ke depan kalau ada soal, jika olahraga dipimpin dari orang-orang pemerintahan, pasti yang disalahkan pemerintah. Pemerintah yang pasti disorot," ujar dia.

Peringatan Imam tentang larangan menteri dan pejabat militer merangkap jabatan di organisasi olahraga sebetulnya sudah dua kali dia ungkapkan. Pernyataan serupa pernah dia tegaskan pada Senin (24/10). Peringatan keras dari Imam tersebut menyusul munculnya nama menteri dan kepala daerah serta petinggi militer yang maju di bursa calon ketua umum pengurus induk olahraga nasional. Dia berharap olahraga tak dikotori oleh kepentingan politik.

Saat ini, ada dua pengurus pusat (PP) cabor yang bakal melangsungkan regenerasi kepengurusan induk. Paling dekat, PP PBSI  bakal menggelar musyawarah nasional (munas) 2016 di Surabaya, Jawa Timur (Jatim), pada 30 Oktober. Dalam munas tersebut, sekaligus mengagendakan pemilihan ketua umum dengan masa bakti empat tahun mendatang.

Sejauh ini, sudah ada dua calon kuat yang akan bertarung memperebutkan PBSI-1, yaitu pejawat Gita Wirjawan dan Menteri Kordinator Bidang Politik Hukum dan Keamanan Jenderal (Purnawirawan) Wiranto. Nama terakhir pada Rabu (26/10) resmi diajukan 18 dari 34 pengurus provinsi (pengprov) sebagai calon ketua umum.

Di PSSI, kongres tahunan bakal digelar paling lambat 10 November di Jakarta. Ada sembilan calon resmi yang akan maju bersaing. Dari jumlah calon tersebut, ada dua kandidat yang berasal dari pemerintahan dan militer. Pertama, yaitu Wali Kota Batu Eddy Rumpoko. Kedua, yaitu Panglima Komando Strategis Angkatan Darat (Pangkostrad) Letnan Jenderal (Letjen) Edy Rahmayadi.

Menyangkut pencalonan Eddy Rumpoko, sejak awal sebetulnya sudah bertentangan dengan Surat Edaran Menteri Dalam Negeri (SE Mendagri) 800/148/SJ 2012. Aturan internal pejabat daerah tersebut mengharamkan pejabat publik dan pejabat struktural pemerintahan, dari tingkat pusat sampai daerah melakukan rangkap jabatan. 

Regulasi internal tersebut mengkhususkan agar pejabat negara tak menyambi jabatan di kepengurusan Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI), PSSI, serta klub sepak bola profesional dan amatir. 

Terkait pencalonan Letjen Edy Rahmayadi, persoalannya berkaitan dengan fungsinya sebagai jenderal bintang tiga aktif yang memimpin Kostrad (Komando Strategis Angkatan Darat). Dalam Pasal 47 ayat 1 UU 34/2004 tentang TNI juga ditegaskan tentang prajurit militer aktif yang tak boleh mengisi jabatan sipil. Beleid tersebut mengharuskan setiap prajurit aktif harus mengundurkan diri dari kemiliteran jika menghendaki jabatan sipil. 

Langkah Menko Polhukam Wiranto untuk maju sebagai calon ketua umum PBSI juga belum surut meski ditentang. Wiranto bahkan telah resmi mencalonkan diri pada Rabu (26/10) dengan mendaftar ke kantor PBSI. Wiranto sendiri berhalangan hadir karena harus menghadap Presiden Joko Widodo.

Pengurus Provinsi PBSI Lampung yang mewakili Wiranto menyatakan dukungannya kepada Wiranto dalam konferensi pers yang berlangsung Rabu (26/10) di Pelatnas Cipayung. "Pak Wiranto punya track record yang baik. Bulu tangkis adalah kebanggaan Indonesia, kami rindu akan kejayaan bulu tangkis, mudah-mudahan di bawah kepemimpinan Pak Wiranto, PBSI bisa mengembalikan masa kejayaan tersebut," ujar perwakilan Wiranto, Abdullah Fadri, dikutip dari laman resmi PBSI.

Abdullah menegaskan, Wiranto yang kini menjabat sebagai menko polhukam dipastikan bisa total di PBSI. "Sebenarnya ini harus beliau sendiri yang menjawab. Namun, surat pernyataan beliau adalah jaminan bagi kami para pengprov untuk meyakini bahwa Pak Wiranto siap memimpin PBSI," tambah Abdullah.

Selain Wiranto, nama Gita Wirjawan juga masuk dalam bursa calon ketua umum PBSI periode 2016-2020. Gita yang kini memimpin PBSI telah menegaskan pencalonannya dengan mengembalikan formulir pendaftaran calon ketua umum pada 17 Oktober 2016 lalu. Pendaftaran calon ketua umum dibuka pada 15-27 Oktober 2016.

Setelahnya akan diadakan proses verifikasi yang berlangsung pada 27-30 Oktober 2016. Ketua Umum PP PBSI periode 2016-2020 akan dipilih melalui munas (musyawarah nasional) yang rencananya bakal digelar di Surabaya, Jawa Timur, pada 30 Oktober-1 November 2016.     rep: Bambang Noroyono, Dian Fath Risalah, ed: Abdullah Sammy
	</isi>
	<link>
		http://www.republika.co.id/berita/koran/arena-koran/16/10/28/ofqzk238-menpora-minta-pejabat-tak-ganggu-olahraga
	</link>
</artikel>