<artikel>
<id>OLA_BT_01_991</id>
<judul>Simon Berharap Mengulang Prestasi di Piala Thomas  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>02/05/14</tanggal>
<kata_kunci>simon,berharap,mengulang,prestasi,piala,thomas,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO , Jakarta Pengurus Pusat Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia telah menetapkan tim Piala Thomas dan Piala Uber yang bakal berangkat ke India. Dari hasil seleksi, PBSI akhirnya memanggil 20 dari 33 pemain yang mengikuti seleksi. Dan, pemain tunggal putra Simon Santoso masuk daftar 10 pemain yang akan berlaga di kejuaraan dunia beregu putra di Piala Thomas. Simon memang tengah menjadi sorotan saat ini. Setelah sukses merebut dua gelar juara di Malaysia Terbuka dan Singapura Terbuka pada Maret dan April lalu, PBSI langsung memanggil pria asal Tegal ini untuk mengikuti seleksi tim Thomas-Uber di Kudus, Jawa Tengah. Hasilnya, dia masuk tim inti.Simon pun mengaku senang bisa kembali memperkuat Indonesia. Dengan demikian, ia telah enam kali memperkuat Indonesia di turnamen yang berlangsung setiap dua tahun sekali ini. Prestasi tertingginya adalah melaju hingga babak final. "Penasaran juga dengan Piala Thomas, soalnya saya belum pernah mendapatkannya," kata Simon, Kamis, 1 Mei 2014. Simon, yang membawa Indonesia meraih dua medali emas di SEA Games, ingin bisa bermain maksimal dan menyumbangkan poin di setiap laganya. "Dalam turnamen sebesar Piala Thomas, peran mental pemain menjadi faktor penentu." Indonesia berada di Grup A dalam turnamen kali ini. Mereka berhadapan dengan Thailand, Nigeria, dan Singapura. Di atas kertas, Indonesia bisa meladeni ketiga negara tersebut. Namun Simon tak mau gegabah. "Thailand yang harus kami waspadai."Menanggapi target Indonesia di Piala Thomas, Simon optimistis peluang merebut juara dari Cina, yang sudah menang lima kali beruntun, bisa diwujudkan. "Menurut saya, target juara yang ditetapkan untuk tim Piala Thomas cukup realistis."BADMINTON INDONESIATerpopuler: </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/02/100574762/simon-berharap-mengulang-prestasi-di-piala-thomas
</link>
</artikel>