<artikel>
	<id>OLA_BT_09_103</id>
	<judul>M Ahsan akan Pensiun Usai Asian Games 2018?</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>asian games 2018,mohammad ahsan,ahsan pensiun,</kata_kunci>
	<isi> class="content-detail">
 REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Kepala Bidang Pembinaan dan Prestasi PP Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia (PBSI) Rexy Mainaky mengungkap masa depan pemain spesialis ganda putra, Mohammad Ahsan. 
 "Ahsan sudah menyatakan komitmen untuk lanjut bermain hingga Asian Games 2018," kata Rexy, Senin (24/10). 
 Rexy menambahkan di turnamen Denmark Open 2016 dan Prancis Open 2016, Ahsan dipasangkan dengan juniornya, Berry Angriawan. Sedangkan pasangan Ahsan sebelumnya, Hendra Setiawan, dipasangkan dengan Rian Agung Saputra. 
 Rexy berharap pasangan Rian/Berry tidak lagi dipisah dalam turnamen-turnamen berikutnya dan pemain senior seperti Hendra dan Ahsan lebih dipasangkan ke pemain yang lebih muda. Ahsan semestinya dipasangkan dengan pemain-pemain yang lebih muda dari Rian atau Berry. 
 Ia optimistis pasangan ganda putra Rian Agung Saputra/Berry Angriawan dapat lebih berprestasi selepas mengikuti turnamen Denmark Terbuka dan Prancis Terbuka 2016. "Hendra dan Ahsan memang pemain berpengalaman. Buktinya, Rian/Berry meriah gelar juara dalam Thailand Terbuka 2016. Padahal, mereka sudah mengetahui akan dipisah untuk dipasangkan dengan Hendra dan Ahsan," kata Rexy. 
 Rexy mengaku sempat menanyakan alasan pemisahan Rian dan Berry kepada pelatih ganda putra dalam dua turnamen tingkat super series itu. "Mereka sempat menjadi 'korban' ketika Rian dipisah dari Angga dan Berry dipisah dari Ricky. Tapi, mereka membuktikan diri di Thailand kemarin," kata Rexy.

Dalam turnamen Prancis Terbuka 2016, Indonesia menempatkan empat pasangan pada nomor ganda terbuka. Mereka adalah Hendra/Rian, Ahsan/Berry, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi, dan Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon. 
http://www.republika.co.id/berita/olahraga/raket/16/10/24/ofjrg7330-m-ahsan-akan-pensiun-usai-asian-games-2018
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/olahraga/raket/16/10/24/ofjrg7330-m-ahsan-akan-pensiun-usai-asian-games-2018</link>
</artikel>