<artikel>
	<id>OLA_BT_09_401</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harapan Rexy kepada Ketua Umum PBSI Wiranto</judul>
	<tanggal>01/11/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>PBSI</kata_kunci>
	<kata_kunci>Rexy</kata_kunci>
	<kata_kunci>Ketua</kata_kunci>
	<isi>
		Surabaya - Rexy Mainaky berharap besar agar ketua umum terpilih, Wiranto, bisa meningaktkan prestasi para pemain nasional di kancah dunia. Caranya, dengan menjaga regenerasi yang sudah dibangun lagi pada era kepemimpinan Gita Wirjawan. 

		Setelah terpilih sebagai ketua umum PP PBSI periode 2016-2020, Wiranto mempunyai waktu 30 hari untuk membangun kabinet dan menentukan program kerja. Soal regenerasi pemain dinilai sebagai salah satu yang paling krusial. 

		Apalagi, tugas PBSI kali ini cukup berat sebab ada ajang-ajang bergengsi yang akan jadi indikator sukses tidaknya kepengurusan. Stok pemain tentunya harus lebih sip ketimbang tahun-tahun sebelumnya. 

		Selain target emas Olimpiade 2020 Jepang, kepengurusan kali ini juga akan menjadi tuan rumah Asian Games 2018 Jakarta dan Palembang. Tentunya harapan publik bakal lebih tinggi lagi. 

		Rexy Mainaky, ketua bidang pembinaan dan prestasi PP PBSI, berharap Wiranto menyadari situasi tersebut.

		"Kita bicara ketua baru yang mengatakan ingin mengembalikan tradisi emas dan mengembalikan kejayaan bulutangkis seperti era 1900-an. Ada harapan bulutangkis Indonesia lebih baik lagi dengan keinginan dia itu," kata Rexy. 

		"Saya harap regenerasi yang sudah disiapkan jangan sampai hilang karena generasi ini yang akan memegang tanggung jawab, jangan sampai tugas ini menjadi tekanan dan beban."

		"Generasi sekarang harus dibimbing mental dan psikologisnya agar siap untuk berbicara mendatangkan medali-medali emas yang diraih lebih dari sekarang," ucap dia. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3334704/harapan-rexy-kepada-ketua-umum-pbsi-wiranto</link>
</artikel>