<artikel>
<id>OLA_BT_09_913</id>
<judul>Linda Masih Bertahan di Kejuaraan Dunia </judul>
<tanggal>13/08/15</tanggal>
<kata_kunci>linda,bertahan,kejuaraan,dunia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Linda Weni Fanetri berhasil melanjutkan langkahnya di Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 setelah mengalahkan Ratchanok Intanon di babak 16 besar, Kamis (13/8).    
 




Pilihan Redaksi


Lee Chong Wei vs Lin Dan Tinggal Selangkah Lagi


Greysia/Nitya Tak Mau Pandang Sebelah Mata Ganda Malaysia


Dua Peluru Ganda Putra Indonesia di Perempat Final






 
Pebulutangkis berusia 25 tahun ini menang setelah Ratchanok mengundurkan diri pada skor 8-5 untuk keunggulan dirinya di game ketiga. Pada game pertama, Ratchanok menang 26-24 sedangkan Linda mencuri game kedua lewat keunggulan 21-10.   Terlepas dari kemenangan yang didapat usai Ratchanok mengundurkan diri, performa Linda dalam laga ini terbilang sangat memuaskan. Di game pertama, Linda nyaris berhasil memenangkan pertandingan sebelum akhirnya kalah lewat deuce, sedangkan di game kedua, Linda benar-benar tampil dominan di hadapan Ratchanok.   "Di game kedua, kecepatan Ratchanok terlihat menurun dibandingkan game sebelumnya. Namun saya tidak mau lengah hanya karena hal itu dan terus berusaha fokus pada diri sendiri," ucap Linda seusai pertandingan.   Memasuki babak perempat final, Linda bakal bertemu unggulan keempat Tai Tzu Ying dari Taiwan. Dari rekor pertemuan, Linda dan Tzu Ying berbagi angka 1-1, namun Linda sukses memenangkan duel terakhir pada Indonesia Super Series Premier lalu dengan skor 21-18, 22-20.   "Setelah ini saya akan kembali berdiskusi dengan pelatih untuk menetapkan strategi yang tepat untuk esok hari," tutur Linda.                     (ptr/vri) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150813210848-170-72058/linda-masih-bertahan-di-kejuaraan-dunia/
</link>
</artikel>