<artikel>
<id>OLA_BT_01_1000</id>
<judul>Di Final Hari Ini, Simon Santoso Tak Mau Gegabah | Tempo Sport</judul>
<tanggal>30/03/14</tanggal>
<kata_kunci>final,hari,,,simon,santoso,gegabah,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO , Johor: Pemain bulu tangkis putra dari Indonesia, Simon Santoso, tidak mau gegabah menghadapi Sourabh Varma dari India pada babak final Turnamen Grand Prix Gold Malaysia Terbuka 2014 di Johor hari ini, Minggu, 30 Maret 2014. Menurut pemain kelahiran Tegal, Jawa Tengah, 29 Juli 1985 itu Varma adalah tipikal pemain yang sulit ditebak gaya permainannya. "Saya harus waspada sebab pemain-pemain India sering tampil mengejutkan," kata Simon, Sabtu, 29 Maret 2014. Simon menambahkan para pemain India amat cermat dalam hal penempatan bola di lapangan.Bagi kedua pemain laga final nanti bukanlah pertemuan pertama. Sebelumnya, Simon dan Sourabh Varma bentrok di turnamen Djarum Indonesia Terbuka 2012. Saat itu, Simon menang dua game langsung 21-18, 21-14 dan memastikan diri melaju ke babak kedua.Menanggapi pertemuan itu, Simon tak mau ambil pusing. Kendati pernah menang atas Varma, namun menurut Simon, pertemuan tersebut sudah lama terjadi. "Sekarang saya belum melihat permainan dia seperti apa," kata peraih medali emas SEA Games 2011 ini. Varma sendiri saat ini berada di peringkat ke-43 Badminton World Federation (BWF).Penampilan Simon selama di turnamen Malaysia Terbuka terbilang cemerlang. Menjadi unggulan ke-15, Simon mengalahkan lawan-lawannya yang jauh diunggulkan, seperti pemain Cina, Xue Song. Dengan melaju ke babak final, Simon yang berada di peringkat ke-56 BWF berpeluang besar merebut gelar pertamanya di tahun 2014.  "Pokoknya yang penting saya tampil lepas di final," kata Simon.Berbeda dengan Simon yang mesti berjuang mengalahkan Thammasin Sitthikom asal Thailand untuk melaju ke final, Varma tanpa susah payah menang atas pemain Malaysia, Wei Feng Chong. Wei Feng terpaksa mengundurkan diri lantaran mengalami cedera punggung.  "Dokter menyarankan untuk mundur, apalagi masih ada kejuaraan-kejuaraan penting setelah ini yaitu India Open dan Thomas Cup," ucap Wei Feng.BADMINTON INDONESIA | ADITYA BUDIMAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/03/30/100566449/di-final-hari-ini-simon-santoso-tak-mau-gegabah</link>
</artikel>