<artikel>
<id>OLA_BT_01_985</id>
<judul>Piala Thomas, Ryan/Angga Bawa Indonesia Juara Grup  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>21/05/14</tanggal>
<kata_kunci>piala,thomas,,,ryan/angga,bawa,indonesia,juara,grup,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, New Delhi Pasangan ganda Indonesia, Ryan Agung Saputra/Angga Pratama, memastikan Indonesia menjadi juara Grup A Piala Thomas 2014 setelah menaklukan pasangan ganda Thailand, Maneepong Jongjit/Patiphat Chalardchaleam, dalam pertandingan yang berlangsung di Stadion Siri Fort, New Delhi, India, Rabu, 21 Mei 2014. Ryan/Angga menang dua game langsung, 21-14, 22-20. Pada game pertama, pertandingan berlangsung cukup ketat. Namun Ryan/Angga bisa memperlebar keunggulan hingga 18-12. Game point 20-14 untuk Ryan/Angga diraih setelah lawan gagal mengembalikan smes. Game pertama pun ditutup dengan smes bertubi-tubi dari Ryan. Pasangan Thailand itu akhirnya menyerah 21-14.  Maneepong/Pathiphat masih terus memberikan perlawanan serius bagi Ryan/Angga pada game kedua. Skor terus berkejar-kejaran hingga kedudukan mencapai 10-9. Maneepong/Patiphat pun semakin agresif hingga unggul 16-13.Namun Ryan/Angga berhasil mengejar hingga 16-16 dan kemudian unggul 17-16. Namun lawan kembali menyamakan kedudukan 18-18. Game point malah didapatkan lawan setelah Ryan gagal mengembalikan smes. Beruntung, bola hasil pukulan Patiphat keluar, sehingga kedudukan keduanya menjadi 20-20 dan harus melalui deuce. Kemenangan diraih Indonesia setelah Ryan berhasil menempatkan bola di posisi kosong lawan. Mereka akhirnya menang 22-20. Dengan kemenangan ini, Indonesia unggul 3-1 atas Thailand. Partai terakhir sedang dimainkan pemain tunggal Simon Santoso melawan Sitthikom Thamma. STAR SPORTS |GADI MAKITANBaca juga:Asian Games, Petinju Indonesia Perbanyak Tanding  Patung Lilin Ronaldo 'Kick Off' di Hong Kong  Pendaftaran Bali Marathon 2014 Mulai DibukaTim Uber Indonesia Taklukkan Singapura 4-1  </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/05/21/100579321/piala-thomas-ryan-angga-bawa-indonesia-juara-grup
</link>
</artikel>