<artikel>
	<id>OLA_BT_09_500</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ganda Campuran China Pertahankan Gelar</judul>
	<tanggal>05/06/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ganda Campuran</kata_kunci>
	<kata_kunci>Cina</kata_kunci>
	<kata_kunci>Gelar</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id – Pasangan ganda campuran unggulan kelima asal China, Xu Chen/Ma Jin, berhasil mempertahankan gelar juara di ajang BCA Indonesia Open Superseries 2016. Lewat perjuangan keras rubber game, Xu Chen/Ma Jin berhasil mengalahkan pasangan Korea Selatan, Ko Sung Hyun/Kim Ha Na, 21-15, 16-21, dan 21-13.
Bermain di Istora Senayan, Jakarta, Minggu 5 Juni 2016 WIB, Xu Chen/Ma Jin yang merupakan juara di ajang ini tahun 2015, tampil cukup baik di game pertama. Pasangan Xu Chen/Ma Jin berhasil merebut game ini 21-18.
Memasuki game kedua, pasangan Korea Selatan kemudian mampu bangkit. Kombinasi permainan apik Ko Sung Hyun/Kim Ha Na, mampu mengimbangi permainan Xu Chen/ Ma Jin. Akhirnya, pasangan Korea Selatan ini mampu merebut game kedua dengan skor 21-16
Kehilangan game kedua, membuat pasangan China menaikkan agresivitas permainannya di game penentu. Tanpa kesulitan, Xu Chen/Ma Jin mampu merebut kemenangan di game penentu 21-13.
Kemenangan Xu Chen/ Ma Jin, jadi gelar pertama bagi China di ajang BCA Indonesia Open Superseries 2016. Sebelumnya, pasangan ganda putri China, Tang Yuanting/ Yu Yuang, kalah dari pasangan ganda putri Jepang, Misaki/Matsumoto/Ayaka Takahashi.
Berkat kemenangan ini, pasangan Xu Chen/Ma Jin, berhak menerima hadiah sebesar US$71.100, atau sekitar Rp956 juta. Sementara itu, pasangan Ko Sung Hyun, mendapat hadiah sebesar US$34.200 (sekitar Rp460 juta).
China masih memiliki wakil di nomor ganda putra dan tunggal putri. Di nomor ganda putra, Chai Biao/Hong Wei, akan berhadapan dengan ganda putra unggulan pertama Korea Selatan, Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong. Sementara itu, di nomor tunggal putri, Wang Yihan akan berhadapan dengan tunggal putri China Taipei, Tai Tzu Ying.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/781079-ganda-campuran-china-pertahankan-gelar</link>
</artikel>