<artikel>
	<id>OLA_BT_09_259</id>
	<judul>Greysia/Nitya Harus Puas Jadi Runner-Up</judul>
	<tanggal>12/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Australia Open 2016, Greysia Polii, Nitya Krishinda Maheswari</kata_kunci>
	<isi>Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari harus puas menjadi runner-up pada Australia Open 2016. Ganda putri asal Indonesia itu kalah dari pasangan China, Bao Yixin/Chen Qingchen dua set langsung 21-23 dan 17-21.

Greysia/Nitra sempat memulai game pertama dengan keunggulan 4-2, namun disusul menjadi 11-8 dan 16-14. Greysia/Nitya berupaya mengejar ketinggalan, hingga mereka menyentuh game point, 20-18.

Sayangnya tinggal satu poin lagi, Greysia/Nitya terlalu terburu-buru ingin menyelesaikan game pertama. Alhasil, mereka melakukan kesalahan yang menguntungkan lawan.

Skor menjadi sama kuat 20-20. Poin kritis berlangsung lebih ketat. Namun akhirnya pasangan Tiongkok lah yang merebut kemenangan 23-21.

"Game pertama kami selalu ketat sampai pada akhirnya kami dapet momen di 20-18. Tapi ketika saya pukul pas raketnya putus, padahal harusnya bisa poin. Ya mau nggak mau harus diterima, walaupun rasanya sayang," kata Greysia seperti dikutip dari Badminton Indonesia.

"Tapi tidak apa-apa. Kami masih ada waktu satu bulan lagi menuju Olimpiade. Tujuan kami di sini kan untuk latihan menjelang Olimpiade. Karena hawa di latihan dan pertandingan tentu beda," kata Greysia.

Meski gagal juara, ia percaya bahwa ajang seperti Australia Open bisa membangung kepercayaan diri. "Kami benar-benar saling membantu agar ini bisa jadi batu loncatan untuk penampilan kami yang lebih baik di Olimpiade mendatang," tutur Greysia.

Masuk ke game dua, pasangan Tiongkok terus mendominasi pertandingan dan unggul 7-4, 11-6 dan 15-9. Greysia/Nitya tak lalu menyerah saja. Mereka coba terus untuk mendekati posisi Bao/Chen. Sayang rupanya kemenangan belum berpihak pada Greysia/Nitya. Mereka akhirnya kalah 17-21.

"Sebenarnya pola permainan mereka bisa dibilang sama. Tapi kami malah terburu-buru untuk balik serang. Jadi malah menjadi bumerang buat kami," ujar Nitya.

Dengan demikian, Indonesia dipastikan membawa satu gelar saja dari Australian Open 2016. Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon sukses meraih kemenangan atas Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi di final denan skor 21-14 dan 21-15.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160612123834-170-137525/greysia-nitya-harus-puas-jadi-runner-up/</link>
</artikel>