<artikel>
<id>OLA_BT_09_921</id>
<judul>Tontowi/Liliyana Enggan Remehkan Ganda Malaysia</judul>
<tanggal>11/08/15</tanggal>
<kata_kunci>tontowi/liliyana,enggan,remehkan,ganda,malaysia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir sukses melaju ke babak ketiga Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 usai mengalahkan ganda Rusia, Rodion Kargaev/Ekaterina Bolotova dengan skor 21-11, 21-11.   Di babak berikutnya Tontowi/Liliyana bakal berjumpa ganda Malaysia, Chan Peng Soon/Goh Liu Ying.   Perjumpaan Tontowi/Liliyana melawan Chan/Goh bisa dibilang merupakan sebuah kejutan mengingat ganda Malaysia ini berhasil mengalahkan unggulan kesembilan Lee Chun Hei/Chau Hoi Wah.   "Kami lebih banyak menang melawan ganda Malaysia di pertemuan sebelumnya dan Goh sendiri sempat terkendala cedera panjang. Namun kami tidak akan meremehkan mereka pada laga esok hari," tutur Liliyana seusai pertandingan.   
 




Pilihan Redaksi


Sulitnya Jadi Atlet Bulutangkis di Brasil


Kisah Pebulutangkis Argentina di Kejuaraan Dunia 2015


Mereka yang Berpeluang Jadi Juara Dunia untuk Pertama Kalinya






 
Dari enam pertemuan yang telah berlangsung sebelumnya, Tontowi/Liliyana sukses menang lima kali dan hanya sekali menelan kekalahan. Pertemuan terakhir antara keduanya terjadi pada tahun 2013 silam.   "Setelah ini kami akan kembali merumuskan strategi apa yang sesuai dan bakal kami gunakan untuk laga esok hari," ucap Liliyana.   "Bila kami bermain maksimal dan mengeluarkan kemampuan terbaik, kami optimistis bisa mengalahkan mereka," tutur Tontowi menambahkan.   Terkait kemenangan mudah atas pasangan ganda Rusia, Liliyana menjelaskan bahwa dirinya dan Tontowi masih banyak melakukan proses adaptasi terhadap atmosfer Istora Gelora Bung Karno.   "Salah satu kunci penting yang harus kami perhatikan di Kejuaraan Dunia ini adalah bagaimana kami bisa menjaga kondisi kami tetap bugar agar siap menghadapi tiap pertandingan yang kami jalani," kata Tontowi menjelaskan.   Tontowi/Liliyana sendiri saat ini dalam proses memburu gelar juara dunia untuk yang kedua kalinya bagi mereka. Sebelumnya, Tontowi/Liliyana sukses menjadi juara dunia 2013 di Guangzhou, namun harus absen pada tahun lalu karena Tontowi mengalami cedera.   Khusus untuk Liliyana, ia saat ini telah mengoleksi tiga gelar juara dunia dan menjadi satu-satunya pebulutangkis yang berhasil melakukan hal tersebut.                     (kid/kid) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150811144147-170-71403/tontowi-liliyana-enggan-remehkan-ganda-malaysia/
</link>
</artikel>