<artikel>
	<id>OLA_BT_09_197</id>
	<judul>Inilah Daftar Unggulan di Olimpiade 2016 Cabang Bulu Tangkis</judul>
	<tanggal>22/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Situs resmi PBSI baru saja merilis daftar pemain unggulan di Olimpiade 2016 cabang bulu tangkis. Dari lima nomor yang dipertandingkan, wakil Indonesia tidak ada yang memuncaki daftar pemain unggulan. 

Di sektor tunggal putra, Indonesia memiliki Tommy Sugiarto. Pada Olimpiade Rio de Janeiro, ia menyandang status ranking tujuh dunia. Sementara peringkat pertama dipegang pebulutangkis Malaysia, Lee Chong Wei. Di belakangnya ada dua pemain asal China. Chen Long menempati urutan kedua, sementara Lin Dan di peringkat ketiga. 

Untuk nomor tunggal putri, Indonesia diwakili Linda Wenifanetri. Sayangnya Linda tidak tercatat di daftar pemain unggulan. Sementara Carolina Marin asal Spanyol dinyatakan sebagai pebulutangkis putri ranking satu dunia.

Khusus sektor ganda, hanya ada empat unggulan. Pasangan Zhang Nan/Zhao Yunlei asal China memimpin persaingan di nomor ganda campuran. Sementara ganda putra dipuncaki oleh Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong asal Korea Selatan. Lalu di nomor ganda putri, ranking satu jatuh ke genggaman wakil Jepang, Misaki Matsutomo/Ayaka Takahashi.

Berikut daftar unggulan di Olimpiade 2016 cabang bulu tangkis:
Tunggal putra: 1. Lee Chong Wei (Malaysia); 2. Chen Long (China); 3. Lin Dan (China); 4. Viktor Axelsen (Denmark), 5. Jan Jorgensen (Denmark); 6. Chou Tien Chen (Taiwan); 7. Tommy Sugiarto (Indonesia); 8. Son Wan Ho (Korea Selatan); 9. Srikanth Kidambi (India); 10. Hu Yun (Hong Kong)

Tunggal putri: 1. Carolina Marin (Spanyol); 2. Wang Yihan (China); 3. Li Xuerui (China); 4. Ratchanok Intanon (Thailand); 5. Saina Nehwal (India); 6. Nozomi Okuhara (Jepang); 7. Sung Ji Hyun (Korea Selatan); 8. Tai Tzu Ying (Taiwan); 9. PV Shindu (India); 10. Akane Yamaguchi (Jepang)

Ganda putra: 1. Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong (Korea Selatan); 2. Hendra Setiawan/Mohammad Ahsan (Indonesia); 3. Kim Gi Jung/Kim Sa Rang (Korea Selatan); 4. Zhang Nan/Fu Haifeng (China) 

Ganda putri: 1. Misaki Matsutomo/Ayaka Takahashi (Jepang); 2. Yu Yang/Tang Yuanting (China); 3. Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari (Indonesia); 4. Jung Kyung Eun/Shin Seung Chan (Korea Selatan)

Ganda campuran: 1. Zhang Nan/Zhao Yunlei (China); 2. Ko Sung Hyun/Kim Ha Na (Korea Selatan); 3. Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir (Indonesia); 4. Joachim Fischer Nielsen/Christinna Pedersen (Denmark)</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1125542/51/inilah-daftar-unggulan-di-olimpiade-2016-cabang-bulu-tangkis-1469193942</link>
</artikel>