<artikel>
<id>OLA_BT_01_856</id>
<judul>Indonesia Kuasai Final Ganda Putra Australia Terbuka  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>11/06/16</tanggal>
<kata_kunci>indonesia,kuasai,final,ganda,putra,australia,terbuka,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Indonesia memastikan menjadi juara bulu tangkis Australia Terbuka 2016 di nomor ganda putra setelah Marcus Fernaldi Gideon/Kevin Sanjaya Sukamuljo melaju ke babak final.  Marcus/Kevin berhasil menyingkirkan pasangan Cina Liu Cheng/Zheng Siwei 21-17, 21-11 di babak semifinal yang dipantau di Jakarta, Sabtu.  Pasangan unggulan tujuh itu akan bertemu dengan sesama pasangan Indonesia Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi dalam babak final.  Angga/Ricky melanjutkan langkah ke final setelah mengalahkan rekannya Berry Angriawan/Rian Saputro 21-16, 21-14.  Sementara itu, Marcus/Kevin unggul sejak awal game pertama 11-8, 15-10, 16-12 dan tidak terkejar Liu/Zheng hingga akhir game pertama 21-17.  Dalam game kedua, Liu/Zheng sempat unggul 5-4, tapi Marcus/Kevin dapat membalikkan keadaan menjadi 8-6 dan terus unggul 14-8, 16-9, 18-11 sekaligus menutup game kedua dengan kemenangan.  Ganda putri Indonesia, Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari, akan melawan pasangan Cina Bao Yixin/Chen Qingchen di final.   Untuk nomor ganda campuran, final akan mempertemukan sesama pasangan Cina Lu Kai/Huang Yaqiong dan Zheng Siwei/Chen Qingchen.  Lu/Huang melaju ke final setelah menyingkirkan pasangan Malaysia Peng Soon Chan/Liu Ying Goh dua game langsung 21-15, 21-12. Sedangkan Zheng/Chen melangkah ke final setelah mengalahkan pasangan Indonesia Praveen Jordan/Debby Susanto 19-21, 21-11, 21-16.  Tunggal putra Denmark Hans Kristian Vittinghus akan berhadapan dengan atlet Korea Jeon Hyeok Jin yang menyingkirkan Anthony Ginting di semifinal.  Untuk nomor tunggal putri, pemain Cina Sun Yu melaju ke final setelah mengalahkan sesama pemain China Li Xuerui dan akan berhadapan dengan pemain India berpengalaman, Saina Nehwal.  ANTARA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/06/11/100778965/indonesia-kuasai-final-ganda-putra-australia-terbuka
</link>
</artikel>