<artikel>
	<id>OLA_BT_09_457</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tontowi/Liliyana dan Angga/Ricky Menang Mudah di Babak Pertama</judul>
	<tanggal>09/09/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Tontowi</kata_kunci>
	<kata_kunci>Liliyana</kata_kunci>
	<kata_kunci>Menang</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta -
Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir dan Angga Pratama/Ricky Karanda melaju ke babak kedua Jepang Super Series. Nasib berbeda dituai ganda Indonesia lainnya. 

Tontowi/Liliyana memastikan diri ke babak kedua dengan kemenangan mudah. Mereka mengalahkan pasangan nonunggulan dari Malaysia, Aik Quan Tan/Pei Jing Lai, 21-17, 21-17 pada babak pertama di Tokyo Metropolitan Gymnasium, Tokyo, Rabu (9/9/2015).

Tontowi/Liliyana hanya membutuhkan waktu 34 menit untuk menyelesiakan pertandingan. Sebagai unggulan ketiga, Tontowi/Liliyana memang relatif diunggulkan untuk memenangkan laga itu. Laga itu dijadikan ajang untuk beradaptasi dengan atmosfer di lokasi pertandingan. 

“Sudah tiga tahun terakhir kami tidak bermain di Jepang, jadi hari ini lebih ke penyesuaian lapangan, anginnya, kecepatannya, bolanya. Tapi tadi kalau kami kendor juga bahaya, karena pertahanan mereka juga bagus dan nggak gampang mati. Beberapa kali saya juga sempat nafsu di lapangan, mereka nggak mati-mati, tapi saya malah out,” kata Liliyana.

"Dari awal kami leading terus, jadi walaupun mereka mencoba terus menyusul, kami masih bisa menghadapinya. Lawan hari ini masih bisa kami lewati dengan baik," imbuh dia.

Di pertandingan lain, Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi juga meraih kemenangan. Angga/Ricky mengalahkan pasangan Indonesia lainnya, Markis Kido/Agripinna Prima Rahmanto Putra dengan skor 21-11, 21-6 dalam laga yang amat singkat, 19 menit. 

Selain Kido/Agripinna, beberapa wakil 'Merah Putih' lainnya juga harus angkat koper. Andrei Adistia/Hendra Aprida Gunawan dikalahkan ganda China, Cai Yun/Lu Kai, dengan skor 21-7, 21-18. 

Edi Subaktiar/Gloria Emanuelle Widjaja juga tersingkir setelah dikandaskan wakil Taiwan, Liao Min Chun/Chen Hsiao Huan, 19-21, 23-21, dan 13-21. Di laga lain, Wahyu Nayaka Arya Pankaryanira/Ade Yusuf juga memetik hasil negatif. Mereka dikalahkan ganda Jepang, Hirokatsu Hashimoto/Noriyasu Hirata, 20-22, 21-18, dan 10-21. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3014195/tontowi-liliyana-dan-angga-ricky-menang-mudah-di-babak-pertama</link>
</artikel>