<artikel>
	<id>OLA_BT_09_327</id>
	<judul>Ganda Puteri Kekurangan "Tukang Gebuk"</judul>
	<tanggal>21/01/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, olimpiade 2016, Liliyana Natsir, emas, Tontowi</kata_kunci>
	<isi>Gelar juara All England, Indonesia Open Superseries Premier dan Olimpiade Rio de Janeiro 2016 menjadi tiga sasaran utama pembinaan tim ganda putri pelatnas.

All England dan olimpiade merupakan dua turnamen bergengsi yang diincar semua pebulutangkis terbaik dunia, sedangkan gelar di negeri sendiri menjadi 'pride' tersendiri bagi pemain Indonesia.

Hal di atas dijelaskan oleh Eng Hian, Kepala Pelatih Ganda Putri PBSI. Target juara All England 2016 dipandang Eng sebagai momen yang pas untuk anak-anak didiknya yaitu Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari yang selama ini masih menjadi andalan di ganda putri.

"Kita tidak tahu bagaimana kondisi Greysia/Nitya setelah tahun 2017. Kalau sekarang melihat performa dan rangking, bisa jadi momen yang pas di All England. Kalaupun tidak juara, setidaknya masuk ke final dulu sudah bagus," jelas Eng.

Komitmen merupakan modal utama yang wajib dimiliki tim ganda putri. Disebutkan Eng, para pemain harus memiliki komitmen menuju juara.

"Setiap pemain harus menyetting goal mereka masing-masing, punya komitmen dan harus displin. Contohnya Nitya yang daya tahan ototnya tidak stabil. Dia harus menyadari dan menjaga kondisinya dengan terapi teratur, pemanasan yang benar, minum suplemen dan sebagainya," ungkap Eng.

Soal disiplin, Eng menerapkan peraturan khusus buat tim ganda putri penghuni pelatnas. Semua pemain, termasuk Greysia/Nitya, dilarang keluar pelatnas kecuali keadaan darurat dan hari libur seperti Rabu siang, Sabtu siang dan Minggu. Selain itu, hanya Greysia/Nitya yang diperbolehkan membawa kendaraan pribadi ke pelatnas, selebihnya tidak diperbolehkan.

Dikatakan Eng, saat ini Indonesia masih kekurangan 'tukang gebuk' di sektor ganda putri. Sebaliknya, pemain play maker lebih banyak dijumpai. Kata Eng, contoh pemain belakang yang ideal adalah Tang Yuanting dan Tian Qing dari Tiongkok yang terkenal dengan kekuatan smash mereka.

"Saat ini di memang susah mencari pemain pendobrak, lebih banyak play maker. Idealnya memang pemain ganda putri bisa main di depan dan belakang, namun pada kenyataannya tidak ada pemain di dunia ini yang bisa bagus dua-duanya. Pasti ada kelebihan dan kekurangan di salah satunya, yang bagus itu kalau presentasenya beda sedikit, seperti 65:35, jangan sampai 90:10,"  kata Eng Hian. </isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/01/21/06255221/Ganda.Puteri.Kekurangan.Tukang.Gebuk..</link>
</artikel>