<artikel>
	<id>OLA_BT_09_459</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Audisi Djarum di Kudus Loloskan 29 Peserta ke Grand Final</judul>
	<tanggal>03/09/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Audisi</kata_kunci>
	<kata_kunci>Djarum</kata_kunci>
	<kata_kunci>Grand</kata_kunci>
	<kata_kunci>Final</kata_kunci>
	<isi>
		Kudus - Audisi Umum Djarum Beasiswa Bulutangkis 2015 di Kudus usai dihelat. Dari 913 peserta, yang lolos ke grand final sebanyak 29, dan merupakan jumlah paling banyak di antara audisi di kota-kota lain.

Audisi Umum di GOR Djarum, Jati, Kudus, Jawa Tengah, resmi ditutup Kamis (3/9/2015). Dari pantauan para legenda bulutangkis dan hasil turnamen menunjukkan 29 peserta berhak ke grand final yang bakal dihelat mulai besok hingga Minggu (6/9/2015).

Jumlah peserta yang lolos itu diisi oleh 12 peserta lolos lewat turnamen. Empat di antaranya adalah pemain putri, masing-masing dua pemain di kelompok umur 13 dan dua lainnya kelompok U15.

Delapan pemain lainnya dari sektor putra, empat dari kelompok U13 ahun dan empat lainnya dari U15.

Adapun 17 tiket lainnya diraih para peserta dari super tiket. Angka itu paling banyak dibandingkan kota-kota lainnya yang maksimal mengeluarkan empat super tiket. Bahkan audisi Manado sama sekali tak mengeluarkan super tiket. Jumlah itu sekaligus membuat Kudus meloloskan peserta terbanyak. 

Fung Permadi, kepala pelatih PB Djarum, mengatakan jumlah itu di luar prediksi awal. Rupanya, dalam perjalanannya para pemain menunjukkan kualitas yang cukup bagus di mata para legenda. [Baca: Peserta Audisi PB Djarum di Kudus: Kuantitas Sip, Kualitas Kurang]

"Di awal audisi di sini saya pernah bilang kalau kualitas peserta kurang bagus. Tapi dengan banyaknya peserta yang hampir tiga kali lipat dari kota lain, saat screening karena saking banyaknya peserta, kami anggap banyak yang coba-coba," kata Fung di Kudus Kamis (3/9/2015).

"Tapi setelah pertandingan berjalan dan selesai, kami melihat standar pemain banyak yang bisa dipertanggungjawabkan. Kualitas pemain tidak kalah dengan daerah lain," jelas Fung. 
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3009293/audisi-djarum-di-kudus-loloskan-29-peserta-ke-grand-final</link>
</artikel>