<artikel>
<id>OLA_BT_01_833</id>
<judul>Gita Wirjawan Didukung 20 Pengprov Sebagai Calon Ketum PBSI | Tempo Sport</judul>
<tanggal>05/10/16</tanggal>
<kata_kunci>gita,wirjawan,didukung,20,pengprov,calon,ketum,pbsi,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Gita Wirjawan telah mendapat dukungan dari 20 pengurus provinsi untuk kembali maju menjadi ketua umum Pengurus Pusat Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia (PP PBSI). Dukungan itu diberikan secara resmi dalam acara makan malam di Hotel Sultan, Jakarta, Senin malam 3 Oktober 2016. T.B. Herman, ketua pengurus provinsi PBSI Aceh, mewakili pengurus-pengurus provinsi itu memberikan dokumen dukungan secara resmi. “Dukungan kami tidak akan berubah,” kata T.B. Herman usai menyerahkan dokumen itu. “Kami melihat beliau (Gita Wirjawan) telah berhasil. Ada visi yang belum terlaksana, yaitu peningkatan pembinaan di daerah-daerah. Jadi karena itu kami mendukung beliau untuk maju lagi agar visi itu bisa terlaksana.”Adapun 20 pengurus provinsi yang mendukung Gita adalah DI Yogyakarta, Bengkulu, Kepulauan Bangka Belitung, Kepulauan Riau, Aceh, Kalimantan Utara, Kalimantan Selatan, Kalimantan Timur, Kalimantan Barat, Kalimantan Tengah, Nusa Tenggara Timur, Maluku Utara, Sulawesi Selatan, Sulawesi Utara, Sulawesi Tengah, Sulawesi Barat, Jawa Tengah, dan Gorontalo. Pemilihan ketua umum PBSI akan dilaksanakan dalam Musyawarah Nasional PBSI yang berlangsung di Hotel Bumi, Surabaya, 30 Oktober-1 November. Pendaftaran calon akan dibuka mulai 15 Oktober dan ditutul pada 27 Oktober. Verifikasi dilakukan pada 27-30 Oktober. “Dukungan pengurus provinsi adalah salah satu syarat yang harus dipenuhi,” kata Wakil Sekretaris Jenderal PP PBSI Achmad Budiharto. Mengenai dukungan yang ia dapatkan, Gita menyatakan berterimakasih. “Saya akan mencari kernagka yang tepat agar teman-teman di daerah merasa bahwa latihan yang mereka lakukan di daerah nyambung  dengan latihan di pusat,” ujarnya. Gita telah memimpin PBSI sejak 2012. Akhir Agustus lalu, secara terbuka dia menyatakan akan kembali maju mencalonkan diri sebagai ketua umum PBSI. “Saya sudah berembuk dengan teman-teman dan memutuskan untuk maju lagi sebagai Ketua Umum PBSI jika diperkenankan,” ujarnya waktu itu. GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/05/100809658/gita-wirjawan-didukung-20-pengprov-sebagai-calon-ketum-pbsi
</link>
</artikel>