<artikel>
<id>OLA_BT_01_1001</id>
<judul>Simon Lolos ke Babak Kedua Malaysia Terbuka  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>26/03/14</tanggal>
<kata_kunci>simon,lolos,babak,kedua,malaysia,terbuka,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Johor Pemain tunggal putra Indonesia, Simon Santoso, lolos ke babak kedua turnamen bulu tangkis Grand Prix Gold Malaysia Terbuka 2014 setelah menaklukkan pemain Malaysia, Ai Wei Jian, dalam pertandingan yang berlangsung di Johor Bahru, Malaysia, Rabu, 26 Maret 2014. Simon menang mudah dengan skor telak, 21-5, 21-7, hanya dalam waktu 21 menit.Dalam game pertama, Simon, yang lebih senior daripada Ai, langsung unggul 14-1. Pertandingan tampak tidak seimbang lantaran saat Simon mencapai match point, lawannya baru mengumpulkan tiga poin. Game pertama berakhir 21-5. Dalam game kedua, Simon memimpin hingga 18-6. Hanya bisa menambah satu poin, Ai akhirnya harus menyerah dengan skor 21-7.Pada babak kedua, Simon akan menghadapi pemain India, Aditya Prakash, yang pada babak pertama menaklukkan pemain Indonesia, Andre Marteen.Kesuksesan Simon diikuti kegemilangan Siswanto. Suswanto mengalahkan unggulan keempat asal Malaysia, Zulfadli Zulkifli, yang tidak bisa melanjutkan pertandingan saat pada papan skor tercatat angka 14-0 untuk keunggulan Siswanto.Selain Simon, dua pemain tunggal putra Indonesia juga lolos ke babak kedua. Mereka adalah Wisnu Yuli Prasetyo dan Nathaniel Ernestan Sulistyo. Keduanya akan saling berhadapan pada babak kedua. Wisnu lolos setelah mengalahkan pemain Maladewa, Mohamed Afjan Rasheed, 21-6, 21-11."Saya memang lebih unggul dari lawan, baik dari segi permainan maupun pengalaman," kata Wisnu. "Tetapi saya tidak pernah menganggap enteng lawan. Pertandingan tadi lebih saya manfaatkan untuk penyesuaian kondisi lapangan." Sedangkan Nathaniel mengalahkan pemain Malaysia, Beng Hong Kuan, 21-17, 21-15. "Kami belum pernah bertemu di pertandingan, hanya saat latihan selama di turnamen ini," kata Wisnu. "Pokoknya saya akan fokus satu demi satu pertandinan dan tidak mau meremehkan lawan."Pemain tunggal putra lainnya, Mahbub Thomi Azizan, Andrew Susanto, Dharma Alrie Guna, Wibowo Setyaldi Putra, Alamsyah Yunus, Wibowo Kho Henrikho, dan Kaesar Akbar, kandas di babak pertama.Sedangkan  pemain tunggal putri, Maria Febe Kusumastuti, melenggang dengan mudah seusai menaklukkan pemain Singapura, Chen Jiayuan, dua game langsung, 21-14, 21-9. Di babak kedua nanti, Febe akan bertemu pemain Cina unggulan kedelapan, Deng Xuang. Menurut Febe, Deng adalah pemain kidal sehingga bola-bola silang musti diwaspadai. "Bola-bola lob dan chop-nya juga cukup bagus," ujarnya.Pada pertemuan terakhir, Febe menang atas Deng. "Tapi, pertandingannya sengit, soalnya tipe permainan Deng sama dengan saya," kata Febe. "Di pertemuan sebelumnya, saya lebih tahan daripada dia dan bermain lebih aman, tidak banyak melakukan kesalahan sendiri."Pemain tunggal putri lain yang lolos ke babak kedua adalah Adrianti Firdasari. Dia menaklukkan pemain Malaysia, Li Lian Yang, 21-16, 21-19. Pada babak kedua, dia akan berhadapan dengan pemain Jepang unggulan ketiga, Yui Hashimoto. Aprilia Yuswandari, Febby Angguni, Ana Rovita, dan Dinar Dyah Ayustine, gagal lolos ke babak kedua nomor tunggal putri.Di sektor ganda putra, Fran Kurniawan/Bona Septano, yang menjadi unggulan keenam dalam turnamen ini, berhasil melewati babak pertama setelah menaklukkan pasangan India, Manu Attri/Sumeeth Reddy B., 21-11, 21-16. Pasangan ganda putra lain yang juga sudah lolos adalah Didit Juang/Muhammad Ulinnuha. Mereka mengalahkan unggulan kelima asal Cina, Li Junhui/Liu Yuchen, 21-18, 21-15.Sedangkan di sektor ganda putri, pasangan unggulan pertama, Aprilsasi Putri Lejarsar Variella/Vita Marissa, baru akan bermain pada Kamis, 27 Maret 2014. Sedangkan Komala Dewi/Meiliana Jauhari berhasil lolos ke babak kedua setelah mengalahkan pasangan Malaysia, Raja Nunina Raja Azlan Shah/Zhen Yap, 21-6-21-8.BADMINTONINDONESIA.ORG | TOURNAMENTSOFTWARE | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/03/26/100565627/simon-lolos-ke-babak-kedua-malaysia-terbuka
</link>
</artikel>