<artikel>
<id>OLA_BT_01_819</id>
<judul>Tontowi/Liliyana Tak Mau Lengah Hadapi Tuan Rumah di Final | Tempo Sport</judul>
<tanggal>20/11/16</tanggal>
<kata_kunci>tontowi/liliyana,lengah,hadapi,tuan,rumah,final,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Fuzhou Ganda campuran Indonesia Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir akan menghadapi pasangan baru Cina, Zhang Nan/Li Yinhui di final Cina Open Super Series Premier 2016, hari ini, Minggu, 20 November 2016. Meski lawan yang dihadapi pasangan baru, Tontowi/Liliyana akan tetap bermain fokus dan waspada.“Lawan Zhang Nan kami sudah sering. Walaupun sekarang pasangan baru, kami tidak boleh lengah. Secara individu mereka bagus. Jadi kami harus tetap fokus di lapangan dan waspada,” kata Liliyana, seperti dikutip dalam situs resmi Persatuan Bulu Tangkis Seluruh Indonesia, Sabtu, 19 November 2016.Tontowi menambahkan, “Kami akan lebih mempersiapkan diri lagi. Harus bisa main bagus lagi. Lebih sabar dan tenang di lapangan. Kami akan berusaha mengeluarkan permainan terbaik kami.” Tontowi/Liliyana tercatat sudah 19 kali berhadapan dengan Zhang ketika masih berpasangan dengan Zhao Yunlei. Namun ketika berpasangan dengan Li, ini akan menjadi pertemuan pertama mereka.Pasangan tuan rumah maju ke babak final setelah menaklukkan unggulan pertama Ko Sung Hyun/Kim Ha Na dari Korea. Mereka menang tiga game 21-19, 10-21 dan 21-15. Sementara Tontowi/Liliyana mendapatkan tiket ke final setelah menumbangkan pasangan Korea, Choi Solgyu/Chae Yoo Jung, dengan skor 21-17 dan 25-23.Selain Tontowi/Liliyana, pasangan ganda putra Indonesia Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon juga lolos ke final. Mereka akan berhadapan dengan unggulan empat, Mathias Boe/Carsten Mogensen, Denmark.BADMINTONINDONESIA.ORGBaca juga:Timnas Ditekuk Thailand 4-2, Ini Kata Alfred RiedlManchester United Vs Arsenal 1-1, Simak 5 Fakta Menarik Ini</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/11/20/100821622/tontowi-liliyana-tak-mau-lengah-hadapi-tuan-rumah-di-final
</link>
</artikel>