<artikel>
<id>OLA_BT_01_864</id>
<judul>Indonesia Tantang Korsel di Semifinal Piala Thomas  | Tempo Sport</judul>
<tanggal>20/05/16</tanggal>
<kata_kunci>indonesia,tantang,korsel,semifinal,piala,thomas,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Korea Selatan akan menghadapi tim Indonesia pada putaran semifinal Piala Thomas 2016 setelah mengalahkan unggulan pertama Cina di putaran delapan besar di Stadion Bulu Tangkis Kunshan, Jumat dinihari, 20 Mei 2016.  Tim putra Negeri Ginseng yang turun dengan kekuatan penuh menang 3-1 atas tim Negeri Panda sebagai tim tuan rumah.  Kemenangan tim Korea Selatan dipetik dari dua partai ganda dan satu tunggal. Tunggal putra Son Wan Ho yang turun pada partai pembuka menang atas pemain peringkat pertama dunia Chen Long 21-12, 16-21, dan 21-15.  Pasangan Lee Yong Dae/Yoo Yeon Seong menambah dominasi Korea Selatan setelah menaklukkan pasangan peringkat tiga dunia Fu Haifeng/Zhang Nan dalam drama laga selama 96 menit dengan skor 23-25, 23-21, dan 21-12.  Cina memperkecil kekalahan setelah Lin Dan yang turun pada partai ketiga mengalahkan pemain peringkat 16 dunia Lee Dong Keun 21-10 dan 21-15 dalam waktu 51 menit.  Ganda putra Kim Gi Jung/Kim Sa Rang yang turun pada ganda kedua menentukan kemenangan Korea 3-1 atas Cina dengan mengalahkan ganda putra baru Li Junhui/Zheng Siwei dalam dua game 21-15 dan 21-18 selama 32 menit permainan.  "Ini adalah kemenangan pertama Korea atas Cina pada perempat final. Kami akan mencoba bermain terbaik seperti pertandingan ini, dan kita akan melihat hasilnya nanti," kata Kim Gi Jung selepas pertandingan.  Sementara itu, pelatih Cina Li Yongbo tidak memberi komentar selepas pertandingan tentang kekalahan timnya dari Korea. Sedangkan Zheng Siwei berkata, "Kami pasangan yang baru bermain bersama dua pekan lalu."  Tim Thomas Korea Selatan akan bertemu Tim Merah-Putih pada laga semifinal yang akan berlangsung mulai pukul 13.00 waktu Kunshan atau 12.00 WIB.  ANTARA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/05/20/100772666/indonesia-tantang-korsel-di-semifinal-piala-thomas</link>
</artikel>