<artikel>
	<id>OLA_BT_09_339</id>
	<judul>Pulang Bawa Emas, Tontowi/Liliyana Disambut dan Diarak</judul>
	<tanggal>23/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, emas, olimpiade 2016,Tontowi,Liliyana</kata_kunci>
	<isi>Kementerian Pemuda dan Olahraga pada Selasa siang, 23 Agustus 2016, menjemput Tontowi Ahmad dan Liliyana Natsir, yang telah mengharumkan Indonesia pada Olimpiade Rio De Janeiro, Brasil, dengan meraih medali emas di cabang ganda campuran bulu tangkis.

Berdasarkan informasi yang diterima Tempo, para atlet akan tiba di Bandara Soekarno-Hatta sore hari dan akan disambut prosesi pengalungan bunga oleh Menteri Pemuda dan Olahraga Imam Nahrawi.

Selain itu, rombongan atlet akan disambut oleh Deputi IV Olahraga Prestasi Kemenpora, Wakil Ketua Umum Komite Olimpiade Indonesia dan jajarannya, Ketua Umum Pengurus Besar Persatuan Bulu tangkis Indonesia, Ketua Umum PABSI, Ketua Umum PODSI, Ketua Umum PERPANI, Ketua Umum PB PASI, Ketua Umum PB ISI, serta Ketua Umum PODSI dan CDM Kontingen Indonesia Rio de Janeiro, Brasil.

Setelah disambut, rombongan kemudian akan diarak dari Bandara Soekarno-Hatta menuju Kemenpora menggunakan mobil bandros. Rombongan arak-arakan rencananya akan dikawal oleh rombongan motor gede dan patroli pengawal dari kepolisian.

Adapun rute arak-arakan yang akan dilalui oleh rombongan atlet yaitu dari Bandara Soekarno-Hatta kemudian menuju Jalan Asia-Afrika, FX Sudirman, lalu putar balik di jembatan Semanggi, lalu ke arah Hotel Sultan melewati gedung Balai Sidang JCC, berakhir di Kemenpora.

Sedangkan esok harinya, Rabu, 24 Agustus 2016, para atlet dan rombongan akan kembali diarak dari Gedung Kemenpora menuju Istana dengan rute ke arah Jalan Asia-Afrika menuju FX Sudirman kemudian lurus terus menuju Istana.

Sebagaimana diketahui, Indonesia saat ini berada di posisi ke-46 dalam Olimpiade Rio De Janeiro Brasil. Indonesia peraih medali emas cabang olahraga bulu tangkis pasangan ganda campuran Tontowi Ahmad dan Liliyana Natsir, dan peraih medali perak olahraga angkat besi Wahyuni Agustiani dan Eko Yuli Irawan.</isi>
	<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/08/23/100798066/pulang-bawa-emas-tontowi-liliyana-disambut-dan-diarak</link>
</artikel>