<artikel>
<id>OLA_BT_09_914</id>
<judul>Dua Peluru Ganda Putra Indonesia di Perempat Final</judul>
<tanggal>13/08/15</tanggal>
<kata_kunci>dua,peluru,ganda,putra,indonesia,perempat,final</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Indonesia berhasil menempatkan dua wakil pada babak perempat final nomor ganda putra Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 yang akan ditandingkan pada Jumat (14/8). Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan dan Angga Pratama/Ricky Karanda berhasil lolos usai mengalahkan ganda Jepang.   
 




Pilihan Redaksi


Saina: All Indian Final Akan Sangat Bagus


Tontowi/Liliyana Tak Beri Nafas Ganda Malaysia


Praveen/Debby Akhiri Mimpi Buruk Lawan Fischer/Pedersen






 
Ahsan/Hendra lagi-lagi butuh  rubber game  untuk bisa meraih tiket menuju babak perempat final. Menghadapi Kenta Kazuno/Kazushi Yamada, Ahsan/Hendra menang 21-16, 19-21, 21-15.   "Kami harus menjalankan dua babak dengan  rubber game  karena lawan-lawan kami yang bermain bagus."   "Hal terpenting bagi kami adalah kami mampu keluar dari tekanan dan memenangkan pertandingan," ujar Hendra menegaskan.   Tak berapa lama setelah Ahsan/Hendra lolos, Angga/Ricky pun menyusul ke babak delapan besar. Berduel melawan Takeshi Kimura/Keigo Sonoda, Angga/Ricky menang 21-19, 21-17.   "Sejak awal pertandingan kami terus tanamkan keyakinan dalam diri bahwa kami bisa memenangkan pertandingan ini," ucap Ricky.   "Kami memanfaatkan keunggulan di permainan di depan net untuk meraih poin demi poin," kata Angga menimpali.   Setelah menjejakkan kaki ke babak delapan besar, Ahsan/Hendra akan menghadapi ganda Inggris, Marcus Ellis/Chris Langridge. Dalam perjalanannya menuju babak delapan besar, Ellis/Langridge mengalahkan dua pemain unggulan, Lee Sheng Mu/Tsai Chia Hsin dan Mads Conrad Petersen/Mads Pieler Kolding.   "Kami belum pernah menghadapi mereka dan tentu kami sangat waspada. Setelah ini kami akan melihat rekaman video pertandingan dan melakukan analisa," ucap Ahsan.   Sedangkan Angga/Ricky akan kembali menjajal kemampuan ganda Jepang, kali ini ganda putra nomor satu Jepang, Hiroyuki Endo/Kenichi Hayakawa. Endo/Hayakawa masuk babak perempat final setelah menyudahi perlawanan Wahyu Nayaka/Ade Yusuf, 21-15, 21-14.   "Kami pernah mengalahkan di Singapura Terbuka tahun ini dan kami berharap bisa kembali mengulanginya di Kejuaraan Dunia ini," tutur Angga.                        (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150813165330-170-72012/dua-peluru-ganda-putra-indonesia-di-perempat-final/
</link>
</artikel>