<artikel>
<id>OLA_BT_01_972</id>
<judul>Kevin/Greysia Disingkirkan Pasangan Korea Selatan | Tempo Sport</judul>
<tanggal>19/06/14</tanggal>
<kata_kunci>kevin/greysia,disingkirkan,pasangan,korea,selatan,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta Perjalanan ganda campuran, Kevin Sanjaya/Greysia Polii, terhenti pada babak kedua turnamen BCA Indonesia Terbuka Super Series Premier 2014. Kevin/Greysia yang pada babak pertama mengalahkan pasangan nomor satu dunia, Zhang Nan/Zhao Yunlei, disingkirkan pasangan Korea Selatan, Lee Yong Dae/Shin Seung Chan.Kevin/Greysia kalah dua game langsung 21-18, 21-17. Kedua pasangan yang sama-sama baru turun pada nomor ganda campuran ini memberikan penampilan yang menghibur bagi sekitar 3.000 penonton di Istora Senayan, Jakarta, Kamis, 19 Juni 2014.Kejar-mengejar angka terjadi pada paruh pertama. Kevin yang rajin menjelajah lapangan terlihat cukup unggul dengan pukulan drive dan smash menyilang. Meski lebih sering tertinggal poin dari Yong Dae/Chan, Kevin/Greysia bisa menyamakan kedudukan beberapa kali. Namun, kala memasuki poin kritis, Yong Dae/Chan justru lebih unggul dan menutup game pertama dengan kemenangan.Hal yang sama kembali terulang pada game kedua. Kevin/Greysia yang melaju ke babak utama lewat kualifikasi sempat tertinggal jauh 12-7. Berkat kejelian Kevin memanfaatkan lemahnya pertahanan Chan, skor pun berubah menjadi 19-15 untuk keunggulan Korea Selatan. Meski terus berusaha untuk memperkecil selisih poin, Yong Dae/Chan bisa menjaga keunggulan dan akhirnya merebut kemenangan atas Kevin/Greysia.Kevin mengatakan penampilan melawan pasangan Korea Selatan jauh dari yang diharapkan. "Saya tidak menemukan irama permainan. Beda dengan penampilan kemarin," kata pemain 18 tahun ini. Di sisi lain, dia melanjutkan, Yong Dae juga amat cermat mengatur tempo dan membaca permainan.Yong Dae menilai permainan Kevin bersama Greysia Polii amat menyulitkan. "Dia masih muda dan permainannya bagus," katanya. Menurut dia, Kevin mempunyai kontrol bola dan cepat dalam pengembalian. Ia pun mengaku sedikit beruntung bisa mengalahkan Kevin/Greysia. (Baca juga: Tontowi/Liliyana Lolos ke Perempat Final)ADITYA BUDIMAN</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2014/06/19/100586483/kevin-greysia-disingkirkan-pasangan-korea-selatan
</link>
</artikel>