<artikel>
	<id>OLA_BT_09_283</id>
	<judul>Menghadapi Jepang, Ganda Putri Indonesia Diharapkan Sumbang Dua Kemenangan</judul>
	<tanggal>20/09/14</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Asian Games 2014</kata_kunci>
	<isi>Menghadapi Jepang pada perempat final Asian Games 2014 cabang bulu tangkis beregu putri, nomor ganda diharapkan bisa menyumbang angka. Indonesia akan bertemu Jepang pada Sabtu (20/9/2014) sore.

"Kalau mau liat posisi peringkat dunia, nomor ganda diharapkan bisa mengambil dua poin kemenangan, sementara satu poin lagi dari nomor tunggal," kata Lius Pongoh, Manajer Tim Indonesia.

Indonesia punya pasangan ganda putri ranking 10 dunia, Greysia Polii/Nitya Krishinda Maheswari. Pasangan ini kemungkinan akan menghadapi Ayaka Takahashi/Misaki Matsutomo yang duduk di ranking tiga dunia. Kedua pasangan ini belum pernah saling berhadapan.

"Sebetulnya kemampuan kedua tim bisa dibilang imbang, misalnya di ganda putri. Greysia/Nitya susah mematikan lawan, tetapi lawan juga sulit menembus pertahanan Greysia/Nitya. Jadi tinggal Greysia/Nitya saja yang jangan melakukan kesalahan sendiri," tambah Lius.

Suci Rizki Andini/Tiara Rosalia Nuraidah akan turun sebagai ganda kedua yang kemungkinan akan bertemu peraih medali perunggu Kejuaraan Dunia 2014, Reika Kakiiwa/Miyuki Maeda. Sejak bermain bersama, Suci/Tiara juga belum pernah bertemu dengan Kakiiwa/Maeda.

Dari segi ranking, Suci/Tiara yang kini berada di peringkat ke-25 dunia, memang masih kalah jauh dibandingkan Kakiiwa/Maeda yang merupakan pasangn ranking lima dunia.

"Peluang menang itu tetap ada, kami mau coba dulu usaha di lapangan. Saat berpasangan dengan Tiara, saya belum pernah bertemu Kakiiwa/Maeda. Tetapi dengan partner lain sudah pernah dan kalah. Tapi tidak ada yang tidak mungkin, semoga kami bisa menyumbang poin," ungkap Suci, pemain asal klub Mutiara Cardinal Bandung.

Pada nomor tunggal, Indonesia akan menurunkan Linda Wenifanetri, Bellaetrix Manuputty, dan Hanna Ramadini.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2014/09/20/14073881/Menghadapi.Jepang.Ganda.Putri.Indonesia.Diharapkan.Sumbang.Dua.Kemenangan.#jiKFcKBg8lvtkT5b.97</link>
</artikel>