<artikel>
<id>OLA_BT_01_830</id>
<judul>Dinar Tumbangkan Pemain Unggulan Jepang di Thailand Open | Tempo Sport</judul>
<tanggal>05/10/16</tanggal>
<kata_kunci>dinar,tumbangkan,pemain,unggulan,jepang,thailand,open,|,tempo,sport</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Bangkok - Pemain tunggal putri Indonesia, Dinar Dyah Ayustine, melenggang ke babak kedua turnamen Thailand Open Grand Prix Gold 2016 setelah berhasil menundukkan unggulan kedelapan asal Jepang, Kaori Imabeppu, dengan dua game langsung, 22-20, 21-10, Rabu, 5 Oktober 2016. Imabeppu sempat memimpin di awal pertandingan. Banyak penempatan bola Imabeppu yang gagal dijangkau Dinar sehingga dia terus memimpin hingga 14-9. Dinar mulai bangkit dan mampu menyamakan kedudukan 17-17. Sayang, tekanan Imabeppu membuat kemenangan Dinar sedikit tertunda saat sudah unggul game point 20-19.Di game kedua, penampilan Imabeppu kian menurun. Pergerakannya tak selincah biasanya. Dinar yang menyadari hal ini berinisiatif untuk terus membuat lawannya berlari-lari mengejar bola. Imabeppu sampai jatuh bangun mengejar bola-bola silang Dinar yang ditempatkan bergantian di depan net kemudian didorong ke sisi belakang lapangan.“Saya sebelumnya pernah kalah dari Imabeppu, kemudian waktu dia latihan di Pelatnas Cipayung saya main dengan dia dan kalah lagi. Jadi kali ini saya lebih termotivasi. Masa, sih, ketemu lagi dan kalah lagi?” ujar Dinar ketika ditanya soal kemenangannya.“Penampilan Imabeppu hari ini memang sepertinya kurang enak. Saya memanfaatkan hal ini dan membuat dia berlari-lari. Memang, bola-bola silang di sudut lapangan itu sengaja saya berikan supaya dia kesulitan,” ujar pemain dari klub Djarum ini.“Walaupun menang dua game langsung, saya masih belum puas dengan penampilan saya. Rasanya permainan terbaik saya belum keluar semua. Tadi lebih banyak menahan lawan saja, tetapi variasi pukulan belum banyak keluar,” Dinar menambahkan. Di babak kedua nanti, Dinar berpeluang untuk berjumpa dengan rekan sepelatnasnya, Ruselli Hartawan, jika pemain asal Jaya Raya itu berhasil menang atas pemain tuan rumah, Supanida Kathetong.Pemain tunggal putri Yulia Yosephine Susanto juga melaju ke babak kedua usai menang atas Sri Krishna Priya Kudaravalli (India), dengan skor 21-17, 16-21, 21-15. Masih ada tiga wakil pelatnas yang akan bertanding yaitu Ruselli Hartawan, Fitriani dan Hanna Ramadini. Sedangkan Rusydina Antardayu Riodingin dan Febby Angguni sudah terhenti.BADMINTONINDONESIA.ORG | GADI MAKITAN </isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/05/100809884/dinar-tumbangkan-pemain-unggulan-jepang-di-thailand-open
</link>
</artikel>