<artikel>
	<id>OLA_BT_09_294</id>
	<judul>Anthony Ginting dan Angga/Ricky Pastikan Indonesia Maju Ke Final</judul>
	<tanggal>20/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Piala Thomas, Angga Pratama, Ricky Karanda Suwardi</kata_kunci>
	<isi>Kemenangan Anthony Ginting dan ganda putera  Angga Pratama/Ricky Karanda Suwardi memastikan tim Indonesia lolos ke final Kualifikasi Piala Thomas di Hyderabadn, Sabtu (20/02/2016).

Ganda putra kedua Indonesia, Angga Pratama/ Ricky Karanda Suwardi yang diturunkan di partai keempat berhasil mengalahkan pasangan, Pranaav Jerry Chopra/ Akshay Dewalkar. Angga/ Ricky menang dengan skor 21-13, 18-21, 21-15

Gim pertama pasangan Angga/ Ricky langsung memimpin dengan 5-3 lalu 8-3. Tanpa kesulitan yang berarti Angga/ Ricky  melakukan serangan-serangannya dan unggul 11-5. Pranaav/Akshay tidak dapat mengembangkan permainannya. Game pertama dimenangkan Angga/Ricky 21-13.

Memasuki gim kedua, perolehan angka kedua pasangan cukup ketat  5-5. Setelah itu Angga/Ricky kembali mendominasi jalannya pertandingan dan unggul dengan 11-8. Angga/Ricky terus berupaya untuk menekan dan unggul 16-13. Karena banyak melakukan kesalahan sendiri Pranaav/Akshay gantian unggul 19-17. Gim kedua dimenangkan Pranaav/Akshay 21-18.

"Kami bermain sangat nyaman tadi karena kami bisa bermain dengan pola kami, sedangkan di game kedua, kami banyak error karena mengikuti pola permainan mereka yang lebih lambat," papar Angga

Pada gim penentuan, Angga/Ricky memimpin 2-1. Kedua pemain berusaha saling menyerang, perolehan angka seimbang 4-4. Pranaav/ Akshay yang bermain lebih cermat memimpin 7-4. Angga/Ricky mampu menyamakan kedudukan dan unggul 11-10. Berpindah tempat, Angga/Ricky terus memimpin 17-14. Angga/Ricky menutup gim ketiga 21-15.

"Masuk awal gim ketiga, kami berusaha melakukan service yang baik untuk membuka serangan, lalu ketika berpindah tempat dalam poisisi kalah angin, kami banyak memberikan bola bola panjang yang membuat lawan sulit mengajak kita bermain di depan," kata Angga.

Sebelumnya, tunggal putera kedua, Anthony Sinisuka Ginting membuat Indoensia unggul 2-1 setelah merebut poin dnegan mengalahkan tunggal kedua India, Ajay Jayaram 15-21 20-22

Dengan hasil ini maka dipastikan Tim Piala Thomas Indonesia maju ke partai final Kualifikasi Piala Thomas. Lawan yang akan dihadapi adalah Tim Kualifikasi Piala Thomas Jepang  yang menang 3-0 atas Korea.

"Selamat kepada Tim Kualifikasi Piala Thomas Indonesia yang sudah berhasil mengalahkan India dengan 3-1. Perjuangan kalian sangat luar biasa tadi. Terimakasih sudah membawa Indonesia ke partai final. Mudah-mudahan besok kalian bisa tampil maksimal lagi," papar Gita Wirjawan, Ketua Umum PP PBSI.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/02/20/23553981/Anthony.Ginting.dan.Angga.Ricky.Pastikan.Indonesia.Maju.Ke.Final.#xdfTXg7c7vdedRtp.97</link>
</artikel>