<artikel>
<id>OLA_BT_09_915</id>
<judul>Tontowi/Liliyana Tak Beri Nafas Ganda Malaysia</judul>
<tanggal>13/08/15</tanggal>
<kata_kunci>tontowi/liliyana,beri,nafas,ganda,malaysia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir berhasil merebut tiket perempat final Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 setelah menang atas ganda Malaysia, Chan Peng Soon/Goh Liu Ying dengan skor 21-8, 21-13. Tekanan yang tak pernah berhenti jadi penentu kemenangan telak Tontowi/Liliyana.   
 




Pilihan Redaksi


Praveen/Debby Akhiri Mimpi Buruk Lawan Fischer/Pedersen


Menakar Peluang Indonesia di 16 Besar Kejuaraan Dunia


Sembilan Wakil Indonesia Tampil di Kejuaraan Dunia Hari Ini






 
Sejak awal pertandingan, Tontowi/Liliyana langsung berusaha menekan Chan/Goh. Setelah imbang pada kedudukan 5-5, Tontowi/Liliyana langsung melesat dengan keunggulan 15-7 dan kemudian tak tertahankan untuk menutup game pertama dengan skor 21-8.   Hal yang sama terjadi di game kedua. Setelah imbang pada angka 6-6, Tontowi/Liliyana kembali melesat jauh dengan keunggulan 15-9 dan tak terkejar untuk memenangkan pertandingan dengan angka 21-13.   "Kami sukses menekan lawan sejak awal pertandingan hingga akhir. Kami tak membiarkan mereka untuk mengembangkan permainan di laga ini," tutur Liliyana.   Meski puas dengan performa mereka, namun Tontowi tetap melihat ada beberapa perbaikan yang mesti mereka lakukan dari permainan yang mereka tampilkan.   "Kami sudah mulai menemukan ritme permainan seperti yang kami inginkan. Namun ada beberapa poin ketika kami masih melakukan kesalahan dan memberikan poin dengan mudah bagi lawan," kata Tontowi mengevaluasi permainan mereka.   Harap Wakil Indonesia Berjaya   Setelah lolos ke babak perempat final, Tontowi/Liliyana kini menunggu pemenang pertandingan antara Ko Sung Hyun/Kim Ha Na melawan Edi Subaktiar/Gloria Emanuelle Widjaja.   "Kami pastinya berharap Edi/Gloria yang bisa memenangkan pertandingan karena dengan begitu setidaknya satu tempat di babak semifinal sudah pasti menjadi milik Indonesia," ucap Liliyana.   Satu suara dengan Liliyana, Tontowi pun berharap wakil Indonesia terus melaju di Kejuaraan Dunia kali ini.   "Seperti tadi kami begitu termotivasi untuk menang setelah melihat Praveen Jordan/Debby Susanto memenangkan pertandingan yang mereka mainkan," ujar Tontowi.                        (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150813133927-170-71930/tontowi-liliyana-tak-beri-nafas-ganda-malaysia/
</link>
</artikel>