<artikel>
<id>OLA_BT_09_917</id>
<judul>Wahyu/Ade Ingin Terus Buat Kejutan di Kejuaraan Dunia</judul>
<tanggal>12/08/15</tanggal>
<kata_kunci>wahyu/ade,terus,kejutan,kejuaraan,dunia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Ganda putra muda Indonesia, Wahyu Nayaka/Ade Yusuf, berhasil menaklukkan unggulan ke-11 Vladimir Ivanov/Ivan Sozonov dan meraih tiket menuju babak 16 besar Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 di Istora Senayan, Jakarta, Rabu (12/8).   
 




Pilihan Redaksi


Lolos ke 16 Besar, Ahsan/Hendra Dapat Pelajaran Berharga


Tommy Sugiarto Terlempar dari Kejuaraan Dunia 2015


Chong Wei Tak Terbebani Rumor Kutukan Sial






 
Wahyu/Ade berhasil keluar sebagai pemenang dalam duel sengit yang berlangsung selama 55 menit itu. Setelah kalah 20-22 di  game  pertama, Wahyu/Ade menang 21-19, 21-16 di dua  game  selanjutnya.   "Meski kalah di  game  pertama, saya tetap yakin dengan kemampuan yang kami miliki. Kami hanya mencoba lebih fokus dan konsentrasi di  game  kedua agar tak lagi mengulang kesalahan sebelumnya," ujar Wahyu.   Setelah menang atas unggulan ke-11, Wahyu/Ade bakal kembali pemain unggulan lainnya, Hiroyuki Endo/Kenichi Hayakawa, dari Jepang yang merupakan unggulan keenam.   "Saya harap kami bisa kembali melanjutkan kejutan kami ini di babak selanjutnya," tutur Ade.   Kejuaraan Dunia 2015 ini merupakan kejuaraan dunia perdana bagi Wahyu/Ade. Dalam peta kekuatan ganda putra pelatnas, Wahyu/Ade masuk dalam barisan ganda putra muda yang siap melapisi Mohammad Ahsan/Hendra Setiawan.   "Kami ingin terus memperbaiki peringkat kami di peringkat BWF saat ini. Caranya tentu dengan terus mengikuti turnamen dan mencatat hasil positif di dalamnya," ucap Wahyu.                     (ptr/vri) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150812213338-170-71786/wahyu-ade-ingin-terus-buat-kejutan-di-kejuaraan-dunia/
</link>
</artikel>