<artikel>
<id>OLA_BT_09_919</id>
<judul>Linda Jaga Asa Tunggal Putri di Kejuaraan Dunia</judul>
<tanggal>12/08/15</tanggal>
<kata_kunci>linda,jaga,asa,tunggal,putri,kejuaraan,dunia</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   -- 
                    Linda Wenifanetri berhasil menjaga peluang Indonesia di nomor tunggal putri Kejuaraan Dunia Bulutangkis 2015 setelah dirinya sukses mengalahkan unggulan ke-13 Minatsu Mitani dengan skor 19-21, 21-14, 21-11.   
 




Pilihan Redaksi


'Suatu Saat Pebulutangkis Afrika Masuk 10 Besar'


Greysia/Nitya Masuk 16 Besar Kejuaraan Dunia


Kejuaraan Dunia Terakhir Pasangan Pia/Rizki






 
Linda sempat membuang peluang untuk memenangkan gim pertama. Sempat unggul 18-15, Linda membiarkan Mitani menyamakan kedudukan untuk kemudian berbalik unggul 21-19.   Namun begitu memasuki gim kedua, Linda tak lagi mengulangi kesalahan itu. Permainan Linda lebih rapi dan disiplin. Linda pun akhirnya berhasil menjinakkan Mitani di dua gim berikutnya.   "Bermain melawan Mitani, saya harus bisa lebih sabar. Jika saya terburu-buru, maka Mitani malah akan bisa lebih mudah mendapatkan poin dari saya dan itulah yang terjadi di gim pertama," kata Linda pada sesi konferensi pers.   Walaupun kini hanya berdiri sebagai satu-satunya wakil Indonesia, Linda tak ingin menganggap hal tersebut sebagai beban berlebihan.   "Saya hanya ingin tampil baik di tiap pertandingan tanpa perlu memikirkan hasil secara berlebihan."   "Di Istora, saya mendapatkan banyak dukungan dari penonton dan hal itulah yang membuat saya makin bersemangat untuk berusaha maksimal," ucap Linda menegaskan.   Lolos ke babak 16 besar, Linda bakal berjumpa pemenang duel Ratchanok Intanon (Thailand) lawan Ozge Bayrak (Turki). Melihat perbandingan kekuatan yang ada, Ratchanok adalah calon kuat lawan Linda esok hari.   Dari segi rekor pertemuan, Linda selalu kalah dalam empat pertandingan yang dimainkan melawan Ratchanok.   "Bila bertemu Ratchanok, maka saya harus mewaspadai kecepatannya. Saat di Indonesia Terbuka lalu, ia bermain begitu baik dan terus menekan saya."   "Saya akan menonton pertandingannya nanti sore dan kemudian membicarakan kemungkinan strategi yang digunakan untuk melawannya," tutur Linda.                     (ptr) 
                                             
                                                            
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                     
                    
                      
                </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20150812135204-170-71636/linda-jaga-asa-tunggal-putri-di-kejuaraan-dunia/
</link>
</artikel>