<artikel>
	<id>OLA_BT_09_475</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini 24 Pebulutangkis Indonesia di Kejuaraan Dunia Junior</judul>
	<tanggal>24/10/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pebulutangkis</kata_kunci>
	<kata_kunci>Kejuaraan Dunia</kata_kunci>
	<kata_kunci>Junior</kata_kunci>
	<isi>
		VIVA.co.id - Pengurus Pusat Persatuan Bulutangkis Seluruh Indonesia (PP PBSI) telah menetapkan 24 nama pebulutangkis yang akan berlaga di Kejuaraan Dunia Junior Bulutangkis di Bilbao, Spanyol pada 2-6 November 2016 mendatang.
Manajer tim Indonesia, Fung Permadi, mengatakan dalam susunan skuat saat ini mengalami beberapa perubahan dari Kejuaraan Asia Junior Bulutangkis lalu. Di tim putra, Robby Darwis dicoret dan digantikan oleh Alfandy Rizki Putra Kasturo.
"Pertama dasarnya lewat rangking nasional U-19, kemudian kami lihat penampilan mereka dalam beberapa kejuaraan yang diikuti," tutur Fung kepada wartawan saat ditemui di Pelatnas PBSI Cipayung, Jakarta Timur, Senin 24 Oktober 2016.
Rinov Rinaldi yang akan turun di dua nomor, yakni ganda putra dan campuran memiliki tekad pribadi. Dia ingin pada Kejuaraan Dunia Junior Bulutangkis kali ini pencapaiaan melebihi ketika dia berlaga di Kejuaraan Asia Junior Bulutangkis lalu.
"Di ganda campuran target saya bisa sampai babak final. Kalau di ganda putra target ke semifinal, sehingga bisa lebih baik dari Kejuaraan Asia," tutur Rinov.
Tunggal Putra
Muhammad Rahmadhani Zulkifli
Chico Aura Dwi Wardoyo
Gatjra Piliang Fiqihilahi
Ade Rizky Dwicahyo
Tunggal Putri
Gregoria Mariska Tanjung
Gabriela Meilani Moningka
Aurum Oktavia Winata
Desandha Vegarani Putri
Ganda Putra
Andika Ramadiansyah/Rinov Rivaldi
Muhammad Fachrikar/Rizki Adam
Calvin Kristanto/Bagas Maulana
Ganda Putri
Serena Kani/Mychelle Crhystine Bandaso
Yulfira Barkah/Jauza Fadhila Sugiarto
Apriani Rahayu/Tania Oktaviani Kusumah
Ganda Campuran
Rinov Rivaldi/Apriyani Rahayu
Andika Ramadiansyah/Angelica Wiratama
Amri Syahnawi/Mychelle Crhystine Bandaso
Alfandy Rizki Putra Kasturo/Vania Arianti Sukoco
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.viva.co.id/news/read/838788-ini-24-pebulutangkis-indonesia-di-kejuaraan-dunia-junior</link>
</artikel>