<artikel>
	<id>OLA_BT_09_216</id>
	<judul>Angga/Ricky Bawa Indonesia Samakan Kedudukan 2-2</judul>
	<tanggal>22/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Piala Thomas 2016, Angga/Ricky</kata_kunci>
	<isi>Kepastian juara Piala Thomas 2016 akan ditentukan lewat partai kelima setelah Indonesia sukses menyamakan kedudukan menjadi 2-2 lewat ganda Ricky Karanda Suwandi/Angga Pratama. 

Ganda kedua skuat Merah Putih itu menang dua game langsung 21-16 dan 21-14 atas Kim Astrup/Anders Skaarup Rasmussen, Minggu (22/5) di Kunshan Sport Center. 

Angga/Ricky yang belum pernah kalah sepanjang Piala Thomas ini sempat dibuat ketar-ketir di awal-awal pertandingan. Namun setelahnya mereka mampu mengembalikan ketenangan dan menampilkan pola permainan mereka sendiri, yaitu bermain cepat dengan smash-smash keras dari Ricky.

"Kami sempat tertinggal namun kemudian coba fokus dan konsentrasi untuk meraih poin," kata Angga seusai pertandingan. 

"Kami tak mau termakan provokasi yang sering dilakukan oleh lawan di laga tadi," kata Ricky.  

Risau di Awal Pertandingan

Di awal game pertama, Angga melakukan beberapa kesalahan sendiri sehingga ganda Denmark melesat cepat dengan skor 7-1. Namun ganda Denmark berbalik melakukan kesalahan sendiri sehingga Angga/Ricky mendapatkan empat poin beruntun dan menjadikan skor 5-7.

Angga/Ricky sukses memanfaatkan momentum tersebut dan lewat sebuah smash keras berbalik menyalip di posisi 10-10 untuk merebut interval pertama dengan 11-10. 

Setelahnya mereka terus menekan dengan melakukan smash-smash dan merebut lima poin beruntun, 15-10. Satu smash dari Ricky membuat pasangan Indonesia menjadikan angka 18-13. 

Astrup/Rasmussen sempat menipiskan selisih poin menjadi tiga bola, 19-16, tapi Ricky/Angga merebut dua poin selanjutnya untuk menutup game pertama dengan 21-16. 

Pertarungan ketat tersaji di awal game kedua dan terjadi kejar-kejaran angka mulai dari 1-1, 2-2, dan kemudian 3-3. 

Dari sana Angga/Ricky mulai bisa memperlebar jarak, terutama karena ganda Denmark yang sering melakukan kesalahan sendiri di depan net. 

Satu smash dari Ricky membuat interval kedua berakhir dengan kedudukan 11-6 untuk Indonesia. 

Ricky/Angga sempat lengah dan membiarkan Kim Astrup/Anders Skaarup Rasmussen mengejar menjadi 10-13. Namun keduanya langsung mendapatkan lima poin beruntun untuk menjadikan skor 18-10. 

Penampilan Ricky yang gemilang baik ketika bertahan maupun saat menyambar bola lawan membuat Indonesia mendapatkan match-poin, 20-12. 

Satu pengembalian pasangan Denmark yang menyangkut di net kemudian membuat Angga/Ricky menutup game kedua dengan kemenangan 21-14.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160522151221-170-132576/angga-ricky-bawa-indonesia-samakan-kedudukan-2-2/</link>
</artikel>