<artikel>
	<id>OLA_BT_09_442</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kalahkan PB Djarum, Mutiara Cardinal Hat-trick Juara</judul>
	<tanggal>20/12/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Djarum</kata_kunci>
	<kata_kunci>Juara</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<isi>
		Jakarta - Klub bulutangkis Mutiara Cardinal Bandung berhasil mempertahankan trofi juara di kejuaraan bulutangkis Pembangunan Jaya Cup 2015. Di pertandingan final mereka mengalahkan PB Djarum dengan 3-1.

Bertanding di GOR Asia Afrika Senayan, Jakarta, Sabtu (19/12/2015), ganda campuran M. Roby Darwis/Yulfira Barkah mempersembahkan poin pertama untuk Mutiara Cardinal Bandung setelah berhasil mengalahkan pasangan andalan Djarum Kudus Yantoni Edy Saputra/Mychelle Crhystine Bandaso. Mereka menang dua gim langsung dengan skor 21-17 dan 21-19.

"Saya tadi mencoba untuk bermain tenang karena kami sering dikalahkan oleh mereka (Yantoni/ Mychelle). Tetapi di pertandingan kali ini sepertinya mereka bermain kurang baik, makanya jadi kesempatan kami juga. Selain itu, dukungan dari suporter menambah semangat bermain saya," kata Robby, usai pertandingan.

Kemenangan Roby/Yulfitra dilanjutkan di nomor tunggal putra melalui Vega Vio Nirwanda. Dia memperbesar keunggulan Mutiara Cardinal menjadi 2-0 setelah menumbangkan Muhammad Zulkifli Ramadhani, 21-15 dan 21-17.

Mutiara Cardinal Bandung gagal mengunci kemenangan setelah pada nomor ketiga, yang mempelombakan nomor ganda putra, wakil mereka kalah. Pasangan Aji Firmansyah/M. Ilham Ramadhan takluk di tangan Andika Ramadiansyah/Rinov Rivaldy dengan skor 12-21 dan 15-21. 

Choirunnisa yang turun di nomor keempat (tunggal putri) akhirnya memastikan Mutiara Cardinal jadi juara. Lewat pertarungan ketat tiga set dia menghentikan tunggal andalan Djarum, Desandha Vegarani Putri, 18-21, 21-15, dan 21-15. 

"Tadi di gim pertama belum bisa menyesuaikan dengan keadaan lapangan tetapi bisa tumbuh semangat karena teman-teman dan pelatih memberikan support kepada saya, sehingga saya bermain lebih semangat dan lebih percaya diri,” kata Nisa. 

Dengan pencapaian ini, Mutiara Cardinal Bandung menjadi juara di tiga edisi terakhir Pembangunan Jaya Cup. Sukses jadi yang terbaik di tahun 2015 membuat mereka berhak atas uang hadiah sebesar Rp 200 juta.    
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3100358/kalahkan-pb-djarum-mutiara-cardinal-hat-trick-juara</link>
</artikel>