<artikel>
	<id>OLA_BT_09_222</id>
	<judul>Hari ke-12 Olimpiade, Indonesia Peringkat 56</judul>
	<tanggal>17/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, olimpiade 2016</kata_kunci>
	<isi>Hingga berakhirnya hari ke-12 Olimpiade 2016 Rio, Selasa (16/8), Indonesia masih berada di peringkat 56 perolehan medali sementara. 

Amerika Serikat masih memimpin klasemen perolehan medali hingga hari ke-12 Olimpiade 2016. Negeri Paman Sam itu hingga kini mengoleksi total 84 medali: 28 medali emas, 28 medali perak, dan 28 medali perunggu.

Britania Raya untuk sementara unggul dua medali emas atas China. Britania Raya mengoleksi 19 medali emas, 19 medali perak, dan 12 medali perunggu. Sementara China berada di posisi ketiga dengan 17 medali emas, 15 medali perak, dan 19 medali perunggu.

Rusia berada di posisi keempat dengan 12 medali emas, 12 medali perak, dan 14 medali perunggu. Klasemen lima besar dilengkapi Jerman dengan 11 medali emas, delapan medali perak dan tujuh medali perunggu.

Indonesia yang baru mengoleksi dua medali perak berada di peringkat 56. Torehan medali Indonesia hingga kini sama dengan yang dimiliki Republik Irlandia.

Dua medali perak Indonesia diraih lewat cabang angkat besi. Sri Wahyuni Agustiani meraih medali perak pertama bagi Indonesia lewat nomor 48 kilogram putri pada 6 Agustus lalu. Dua hari kemudian giliran Eko Yuli Irawan yang merebut medali perak di nomor 62 kilogram putra.

Indonesia berpeluang meraih medali emas pertamanya lewat cabang bulutangkis di nomor ganda campuran, Kamis (17/8). Ganda campuran Indonesia, Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir, akan menghadapi Chan Peng Soon/Goh Liu Ying dari Malaysia di final.

Thailand menjadi negara Asia Tenggara dengan peringkat terbaik hingga hari ke-12 Olimpiade 2016. Thailand berada di peringkat 27 dengan dua emas, satu perak, dan satu perunggu.

Vietnam dan Singapura juga sudah meraih satu medali emas. Sedangkan Malaysia berada di peringkat 59 dengan satu perak dan satu perunggu.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160817122859-178-151958/hari-ke-12-olimpiade-indonesia-peringkat-56/</link>
</artikel>