<artikel>
	<id>OLA_BT_09_652</id>
	<judul>20 Media Berebut Menjadi Wakil Zona Indonesia Barat</judul>
	<tanggal>1/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Sebanyak 20 media cetak, online, dan televisi memanaskan perhelatan Kejuaraan Bulu Tangkis Antar Media 2015 Zona Indonesia Barat. Event tahunan yang merupakan Program Bakti Olahraga Djarum Foundation untuk zona Indonesia Barat akan dihelat 5-7 Oktober di GOR Asia Afrika, Senayan, Jakarta.

Dalam drawing di Jakarta, Kamis (1/10), 20 tim tersebut telah terbagi dalam empat grup. Tim TVRI Jakarta Pusat sebagai juara bertahan zona Indonesia Barat dan Nasional berada di Grup B. Sedangkan skuat SINDOnews menghuni Grup D. 

''Kami harapkan dengan kejuaraan antar media ini, rekan wartawan tidak hanya bisa mengomentari pemain ketika bertanding. Tapi, mereka bisa merasakan bagaimana sulitnya ketika bertanding di lapangan,''kata Direktur Program Bakti Olahraga Djarum Foundation Yoppy Rosimin di Jakarta, Kamis (1/10).

Kejuaraan bulu tangkis antar Media 2015 tahun ini dijadwalkan berlangsung di tiga zona. Zona Indonesia Barat yang meliputi wilayah DKI Jakarta, Jawa Barat, Banten, dan Sumatera akan berlangsung di GOR Asia Afrika, Senayan, Jakarta, 5-7 Oktober 2015. Zona Indonesia Tengah melingkupi wilayah Jawa Tengah, DI Yogyakarta, dan Kalimantan dihelat di GOR Djarum, Magelang, Jawa Tengah pada 8-9 Oktober. Sedangkan Zona Indonesia Timur akan meliputi wilayah Jawa Timur, Bali, NTT, NTB, Sulawesi, Maluku, dan Papua akan dilaksanakan di GOR Sudirman, Surabaya, 12-13 Oktober. 

Tim pemenang masing-masing zona dan satu tim favorit pilihan panpel Nasional akan bertarung di Grand Final yang dilangsungkan di GOR Djarum, Kudus, pada 19-20 Oktober. 

Hasil Drawing:
Grup A: TV One, Suara Karya, Pos Kota, Berita Satu, Suara Merdeka
Grup B: TVRI Pusat, Jurnal Bulutangkis, Media Bali, iNews TV, Rakyat Merdeka
Grup C: Trans TV, Aku Anak Soleh, RRI, Terbit, RCTI
Grup D: Net TV, Bulutangkis.com, Sumex, SINDOnews.com, TVRI Jabar</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1049681/47/20-media-berebut-menjadi-wakil-zona-indonesia-barat-1443706387</link>
</artikel>