<artikel>
	<id>OLA_BT_09_337</id>
	<judul>Bonus Rp 5 Miliar Liliyana/Tantowi Cair September</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, Liliyana, tontowi</kata_kunci>
	<isi>Bonus Liliyana Natsir/Tontowi Ahmad akan cair pada September mendatang. Ganda campuran bulu tangkis peraih medali emas Olimpiade Rio itu akan mendapat bonus masing-masing Rp 5 miliar.

"Mudah-mudahan akhir September bonus Rp 5 miliar buat Tontowi dan Liliyana, bonus Rp 2 miliar untuk Eko dan Sri sudah bisa kami cairkan," kata Menteri Pemuda dan Olahraga Imam Nahrawi, Rabu, 24 Agustus 2016, di Istana Negara, Jakarta. Eko Yuli Irawan dan Sri Wahyuni adalah peraih perak cabang olahraga angkat besi.

Imam mengatakan pencairan bonus pada September itu dengan pertimbangan dilakukan setelah Olimpiade paralimpik atau Olimpiade atlet difabel. Sejauh ini penyerahan bonus untuk Tontowi/Liliyana, Eko, dan Sri dilakukan secara simbolis yang dilakukan pada Selasa, 23 Agustus 2016.

Menurut Imam, pemberian bonus masing-masing Rp 5 miliar untuk Tontowi/Liliyana adalah kejutan. Sebab, sebelumnya disampaikan bonus satu medali emas adalah Rp 5 miliar, sehingga Tantowi/Liliyana masing-masing mendapat Rp 2,5 miliar. "Sesungguhnya untuk kejutan Owi dan Butet. Dan benar, saya sampaikan apa adanya, mereka senangnya setengah mati," ujar Imam.

Dia mengatakan bonus itu diberikan untuk memotivasi atlet. "Dan, mulai sekarang, kita bermimpi jadi olimpian, dan kami dorong seluruh olahraga Indonesia masuk Olimpiade " tutur Imam.

Liliyana menyatakan terima kasihnya atas perhatian pemerintah kepada pejuang Olimpiade. "Kami lihat dari, bukan kami bicara masalah bonus, tapi dari perhatian dan apresiasi yang luar biasa," ucap Liliyana.

Dia mengatakan perhatian itu akan membuat atlet lebih bersemangat. Selain itu, diharapkan bisa membangkitkan atlet-atlet yunior berprestasi lagi untuk mengharumkan nama bangsa dan negara dalam Olimpiade berikutnya.
</isi>
	<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/08/24/100798534/bonus-rp-5-miliar-liliyana-tantowi-cair-september</link>
</artikel>