<artikel>
	<id>OLA_BT_09_332</id>
	<judul>Tontowi/Liliyana Semakin Dekat ke Gelar Hattrick</judul>
	<tanggal>08/04/14</tanggal>
	<kata_kunci>Olahraga, bulutangkis, india open, Liliyana Natsir, Tontowi Ahmad</kata_kunci>
	<isi>Kemenangan di babak semifinal All England Super Series Premier 2014 membuat Tontowi Ahmad/Liliyana Natsir semakin dekat menuju gelar hattrick di turnamen bulutangkis tertua di dunia ini.

Tontowi/Liliyana melaju ke partai puncak setelah mengalahkan Ko Sung Hyun/Kim Ha Na (Korea), 21-13, 21-11. Sama seperti pertemuan pertama kedua pasangan di babak final India Open Super Series 2013, pasangan Korea ini lagi-lagi tak berkutik menghadapi Tontowi/Liliyana. Kala itu Tontowi/Liliyana juga menang dua gim, 21-16, 21-13.

"Hari ini kami bermain maksimal karena kami fokus satu demi satu poin dari awal. Kami tidak mau kecolongan start. Sehigga lawan terbawa ke irama permainan kami," kata Tontowi, pemain asal klub Djarum.

"Kami memang memegang kendali permainan sejak awal. Dari mulai gim pertama, saya mengatur bola-bola depan sehingga Tontowi lebih enak untuk menyerang. Saya hadang Kim dulu di depan net, ibaratnya menakuti dia dulu supaya bisa menekan mereka, jadi buangan bola mereka sudah salah," jelas Liliyana kepada Badmintonindonesia.org.

Tontowi/Liliyana memang benar-benar menguasai jalannya pertandingan sejak awal gim pertama. Serangan-serangan demi serangan terus dihujankan pasangan rangking dua dunia ini ke area pertahanan Ko/Kim. Pasangan unggulan kedelapan ini kembali tertinggal jauh di interval gim kedua, 3-11.

Selain mampu menguasai lawan dengan baik, Tontowi/Liliyana juga mengaku tampil lebih siap di pertandingan babak semifinal, jika dibandingkan di babak perempat final dimana mereka dipaksa bermain rubber game oleh pasangan Singapura, Danny Bawa Chrisnanta/Yu Yan Vanessa Neo.

"Tentunya penampilan hari ini lebih baik, karena kami lebih siap. Dari kondisi fisik seperti kaki, sampai ke mental dan fokus, kami lebih siap. Jadi kami bisa langsung in, mau main seperti apa juga enak," tutur Liliyana.</isi>
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2014/03/08/2138310/Tontowi.Liliyana.Semakin.Dekat.ke.Gelar.Hattrick.</link>
</artikel>