<artikel>
	<id>OLA_BT_09_681</id>
	<judul>Momen Unik Lee Chong Wei di Sesi Konferensi Pers</judul>
	<tanggal>13/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>bulu tangkis</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA - Tiap pertandingan Kejuaraan Dunia Bulu Tangkis Total BWF World Championship 2015 digelar, agenda wajib di Istora Senayan adalah sesi konferensi pers atau tanya jawab antara pemain dan jurnalis. Di momen serius yang jadi sumber berita para jurnalis, sesekali terselip kejadian menarik yang menggelikan.

Biasanya, agenda tanya jawab berlangsung beberapa saat usai pemain beristirahat sejenak. Wartawan, baik dari dalam dan luar negeri, mau tak mau mesti menunggu sang narasumber di dalam ruang jumpa pers yang berukuran 7x15 meter demi mendapatkan keperluan beritanya. Itu belum ditambah ketika sang pemain menjawab pertanyaan doorstop di depan pintu masuk ke ruang eksekusi.

Suasananya berbeda-beda dalam setiap kesempatan, tergantung karakter dan hasil pertandingan pemain. Beberapa atlet yang memang akrab dengan wartawan, biasanya membuka jumpa pers dengan canda sejenak. Bahkan ketika mereka kalah atau menang dalam pertandingan. 

Pantauan Sindonews setelah tiga hari bertugas, biasanya pemain terlihat lebih antusias menjawab pertanyaan ketika menang. Jika kalah, maka sebaliknya, wajah murung dan hela nafas sungguh terdengar lewat mikropon yang berjejer di depan sang pemain. Namun tidak melulu sesi tegang yang terjadi di dalam ruang konferensi pers. 

Beberapa momen kerap jadi hiburan, membuat suasana jadi lebih cair. Seperti yang terjadi di sesi konferensi pers Lee Chong Wei usai pemain Malaysia itu menang dari unggulan kedelapan asal China, Wang Zhengming dengan skor 21-17, 21-19 di babak ketiga, Kamis (13/8/2015). Pemain yang baru saja tersangkut skandal doping itu bertingkah menghibur secara spontan ketika sedang menjawab pertanyaan wartawan.

(Baca Juga: Chong Wei Sebut Persaingan di Tunggal Putra Makin Ketat)

Ketika itu, ia sedang ditanya soal permainannya di gim kedua melawan Zhengming. Namun tiba-tiba, satu handphone yang digunakan untuk merekam milik wartawan mancanegara berbunyi akibat ada telepon. Apa yang kemudian terjadi? Chong Wei spontan menjawab: "Halo..Haloo.." sambil menatap mejanya. "Maaf ini saya menjawabnya, ada telepon nih," tambahnya dengan wajah polos berbicara bahasa melayu.

Hal itu jadi sedikit mencairkan suasana Chong Wei. Beda dengan hari sebelumnya di mana ia hanya bicara beberapa menit, dan menolak di foto usai memaparkan hasil pertandingannya.</isi>
	<link>http://sports.sindonews.com/read/1032798/47/momen-unik-lee-chong-wei-di-sesi-konferensi-pers-1439484362</link>
</artikel>