<artikel>
	<id>OLA_BT_09_204</id>
	<judul>PBSI Beri Tontowi/Liliyana Bonus Apartemen Rp1,4 Miliar</judul>
	<tanggal>15/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>olahraga, raket, bulutangkis, Tontowi Ahmad, Liliyana Natsir, Bonus Apartemen, PBSI</kata_kunci>
	<isi>Pengurus Pusat Persatuan Bulutangkis Seluruh Indonesia (PP PBSI) memberikan bonus satu unit apartemen senilai Rp1,4 miliar masing-masing kepada Tontowi Ahmad dan Liliyana Natsir atas keberhasilan merebut medali emas Olimpiade 2016 nomor ganda campuran.
Deretan bonus sebagai bentuk apresiasi pada Tontowi/Liliyana belum usai. Setelah mendapatkan bonus dari pemerintah dan klub, kini giliran PBSI sebagai induk organisasi yang memberikan penghargaan pada Tontowi/Liliyana.
Bukan hanya Tontowi/Liliyana. Kabid Binpres PBSI Rexy Mainaky juga mendapatkan bonus apartemen. Lokasi apartemen The MAJ Collections Hotel and Residence yang diberikan pada Tontowi/Liliyana dan Rexy ada di Bandung, Jawa Barat.
"Kami tak menduga akan mendapat hadiah ini. Saya sebelumnya sering melihat brosur apartemen ini, dan apartemen ini yang saya idam-idamkan," ucap Liliyana dalam acara penyerahan bonus di Pelatnas Cipayung, Jakarta, Kamis (15/9).
"Terima kasih atas penghargaan ini. Apartemen ini akan saya gunakan sebagai bentuk investasi di masa depan. Mungkin juga bisa digunakan untuk rekreasi bersama keluarga di akhir pekan," kata Tontowi menambahkan.
Sementara bagi Rexy, hadiah apartemen menjadi langkah yang tepat dibandingkan pemberian bonus uang. Investasi apartemen dianggap Rexy bisa membantu masa depan Liliyana dan Tontowi.
"Mungkin kalau Tontowi/Liliyana kembali dapat uang, bisa saja langsung habis. Tetapi dengan wujud apartemen, maka itu bisa jadi investasi bagus di masa depan," tutur Rexy.
Selain tiga orang di atas, para tim pendukung keberhasilan Tontowi/Liliyana juga mendapatkan apresiasi dari PBSI. Kasubid Pelatnas Ricky Soebagdja dan pelatih ganda campuran Richard Mainaky mendapatkan bonus sebesar Rp500 juta.
Asisten pelatih Nova Widianto dan Enroe Suryanto, pelatih fisik Felix Ary Bayu Martha meraih Rp250 juta, sedangkan tim fisioterapis, ahli nutrisi, dan ahli pijat masing-masing mendapatkan Rp200 juta. Seluruh karyawan PBSI juga ikut merasakan berkah dari keberhasilan Tontowi/Liliyana berupa bonus sebesar satu kali gaji.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160915161837-170-158574/pbsi-beri-tontowi-liliyana-bonus-apartemen-rp14-miliar/</link>
</artikel>