<artikel>
	<id>OLA_BT_09_456</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>12 Negara Berpartisipasi di Kejuaraan Bulutangkis Asia U-15 dan U-17</judul>
	<tanggal>06/10/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kejuaraan</kata_kunci>
	<kata_kunci>Bulutangkis</kata_kunci>
	<kata_kunci>Asia</kata_kunci>
	<isi>
		Kudus -
Blibli.com Badminton Asia U-15 dan U-17 kembali digelar untuk kedua kalinya. Dihelat di Gor Djarum Jati, Kudus, 7-11 Oktober 2015, ajang ini diikuti 12 negara, termasuk tuan rumah Indonesia. 

Program Director Djarum Foundation, Yoppy Rosimin, mengatakan, ajang ini merupakan kali kedua digelar, setelah sebelumnya tahun 2013 digelar di lokasi yang sama. 

"Hari ini kita akan menyelenggarakan Kejuaraan Asia yang kedua. Kesiapan kejuaraan sudah sangat matang dengan beberapa pembaharuan pelayanan sesuai dengan usulan dari BAC (Konfederasi Bulutangkis Asia). Sehingga diharapkan kejuaraan ini bisa berjalan lancar," kata Yoppy, dalam sambutannya. 

Pelayanan yang diklaim sedikit berbeda ini, dijelaskan Yoppy, dalam hal pelayanan tayangan. Live streaming pertandingan akan dilakukan sejak hari pertama, dan yang ditayangkan akan direkam, kemudian diberikan kepada masing-masing peserta. Sementara untuk partai final akan live di Kompas TV.

"Kami harap dari prestasi-prestasi atlet muda kita dari Indonesia maupun atlet negara Asia yang lain akan menunjukan perfomanya yang terbaik sebagai salah satu calon pemain elite dunia," tambahnya. 

Hal yang sama diungkapkan Wasekjen PP PBSI Ahmad Budiharto. Menurutnya, kejuaraan ini perlu diapresiasi karena turnamen atau kejuaraan internasional khusus junior di Indonesia sangat minim. 

"Kejuaraan ini merupakan salah satu turnamen junior yang perlu diapresiasi, karena belum banyak yang bisa menyelenggarakannya di Indonesia. 

Belum lama ini memang ada international challenger di Yogyakarta dan alhamdulillah bisa sapu bersih. Mudah-mudahan di sini bisa sapu bersih juga, tapi bukan karena kita tuan rumah. Tetapi lebih mencerminkan kalau prestasi atlet muda Indonesia memang sudah layak menjadi juara. Dan kami berharap kejuaraan ini bisa menjadi barometer buat klub-klub," ungkap Budi.

Indonesia sendiri diwakili oleh atlet-atlet dari beberapa klub seperti PB Djarum, Jaya Raya, Mutiara Cardinal, Exist, dan Chandra Wijaya International Badminton Club, yang memiliki ranking terbaik nasional. 

Mereka akan bersaing dengan atlet-atlet muda dari Thailand, Vietnam, Malaysia, Singapura, Filipina, Jepang, Taiwan, Macau, Hong Kong, India, Korea. 

Pada kejuaraan ini akan mempertandingkan nomor perorangan yaitu lima nomor untuk U-15 dan lima nomor untuk U-17, sehingga totalnya akan memperebutkan 10 gelar untuk kedua kelompok umur tersebut. Yaitu ganda putri, ganda campuran, ganda putra, tunggal putri, dan tunggal putra. 

Masing-masing negara hanya boleh mengikuti empat kategori dari 10 kategori yang dipertandingkan. Sementara untuk tuan rumah mendapat hak istimewa. Indonesia bisa turun di delapan kategori. 

"Tentu dengan jumlah pertandingan yang banyak peluang (menang) kita sebagai tuan rumah cukup besar," pungkas Budi.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->

	<link>http://sport.detik.com/raket/3037329/12-negara-berpartisipasi-di-kejuaraan-bulutangkis-asia-u-15-dan-u-17</link>
</artikel>