<artikel>
<id>OLA_PO_11_082</id>
<judul>Aher Percaya Diri Bisa Kawinkan Gelar PON dan Peparnas</judul>
<tanggal>21/10/16</tanggal>
<kata_kunci>Kontingen Jawa Barat, Gelar PON</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Jakarta - Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan alias Aher optimistis Kontingen Jawa Barat bisa mengawinkan gelar juara umum Pekan Paralimpik Nasional (Peparnas) XV/2016 dengan Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016. 
"Melihat tren perolehan medali hingga saat ini, kita optimistis bisa menyandingkan gelar juara umum dalam PON dan Peparnas," kata Aher setelah menyaksikan pertandingan renang Peparnas XV/2016 di arena kolam renang FPOK UPI Bandung, Jumat, 21 Oktober 2016.
Berdasarkan laman resmi PB PON-Peparnas 2016, hingga Jumat pukul 16.00, tuan rumah Jawa Barat berhasil mengumpulkan 149 medali (75 emas, 42 perak, 32 perunggu). Ketika ditanyakan apakah pemberian bonus untuk atlet Jawa Barat yang berprestasi dalam Peparnas XV/2016 akan bersamaan dengan pemberian bonus PON XIX, Aher menuturkan hal tersebut bisa saja dilakukan. "Kita lihat nanti, mungkin bisa dibarengi, mungkin perhelatan bersama-sama," ujarnya.
Ia mengatakan Pemerintah Provinsi Jawa Barat juga siap menanggung pajak bonus bagi atlet Peparnas yang berprestasi dalam perhelatan tersebut. "Kita berencana demikian, kita lihat anggarannya dan kita akan berusaha melaksanakan. Kita beri hadiah mereka dan pastinya ada pajak, dan kita ingin bonus itu diterima utuh oleh mereka biar pemda yang menanggung pajaknya," tuturnya.
Pada kesempatan tersebut, Aher juga memuji panitia Peparnas XV yang sudah melaksanakan tugasnya dengan sangat baik. "Saya mengarahkan kepada panitia agar menampilkan tampilan yang terbaik yang kita miliki, jangan berpura-pura. Tampilkan senyum kita yang sesungguhnya. Dan hasilnya luar biasa bagus. Terima kasih kepada teman-teman kepanitiaan yang sudah menerjemahkan keinginan pimpinan dari A menjadi A plus," ujarnya. *
ANTARA</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/21/103814116/aher-percaya-diri-bisa-kawinkan-gelar-pon-dan-peparnas</link>
</artikel>