<artikel>
<id>OLA_PO_11_094</id>
<judul>Peparnas XV, Jabar Berikan Pelayanan Terbaik</judul>
<tanggal>16/10/16</tanggal>
<kata_kunci>Pelayanan</kata_kunci>
<isi>INFO JABAR - Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan menyatakan ingin memberikan pelayanan terbaik bagi atlet berkebutuhan khusus pada acara Gala Dinner menjamu para atlet Pekan Paralimpik Nasional (Peparnas) XV/2016 Jawa Barat.  Jamuan serupa juga dilakukan  kepada  atlet PON sebelumnya.
PB PON XIX/Peparnas XV berusaha memberikan pelayanan yang ramah difabel, salah satunya adalah dengan penyediaan  bus khusus untuk para atlet difabel selama perhelatan olahraga itu. Bus khusus tersebut dilengkapi dengan perangkat hidrolik untuk mengangkat kursi roda masuk ke bus. Selain itu, disediakan pula fasilitas yang spesifik bagi para atlet difabel, mulai dari hotel yang menyediakan fasilitas difabel, akses jalan khusus menuju venue pertandingan, dan hal - hal khusus lainnya.
"Kami berusaha sekuat tenaga untuk menghadirkan yang terbaik untuk kenyamanan para atlet. Kita pilih juga hotel yang menyediakan akses untuk para difabel ini," kata Aher pada acara Gala Diner bersama atlet Peparnas XV/ 2016, di The Trans Luxury Hotel Bandung, Jl. Gatot Subroto No. 289, Jumat, 14 Oktober 2016 malam.
Terkait penginapan, lanjut Aher, ada ada 29 hotel, dengan rincian; 15  hotel untuk para atlet dan 14 hotel untuk official. "Peparnas tak terpisahkan dengan PON. Keterbatasan bukanlah penghalang untuk meraih prestasi gemilang. 'Berjaya di Tanah Legenda, Lampaui Keterbatasan, Jadilah Juara!" kata Aher.
Hadir pada gala dinner, Sekertaris Daerah Provinsi Jawa Barat Iwa Karniwa, Ketua TP PKK Netty Heryawan, Ketua Pengurus Persatuan Wanita Olahraga Seluruh Indonesia (Perwosi) Provinsi Jawa Barat R. Giselawati Wiranegara Mizwar, para kepala OPD dan Biro  Pemprov Jabar, jajaran MPCI pusat dan Jawa Barat,  atlet Peparnas. (*)</isi>
<link>https://nasional.tempo.co/read/news/2016/10/16/285812630/peparnas-xv-jabar-berikan-pelayanan-terbaik</link>
</artikel>