<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_257</id>
<judul>Sri Wahyuni Tak Tertandingi Saat Raih Emas PON</judul>
<tanggal>20/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Peraih medali perak Olimpiade 2016, Sri Wahyuni, sukses menyabet medali emas angkat besi Pekan Olahraga Nasional (PON) Jawa Barat 2016 tanpa kendala yang berarti.

Mewakili tim tuan rumah, Sri Wahyuni yang turun di kelas 48kg mendapatkan total angkatan 182 kilogram dalam pertandingan yang digelar di Gelora Sabilulungan, Si Jalak Harupat, Kabupaten Bandung, Selasa (20/9). Angkatan tersebut pun merupakan rekor baru di PON.

Total angkatan milik Sri Wahyuni sendiri unggul jauh di atas pesaingnya. Medali perak di kelas 48kg diraih oleh atlet Kalimantan Timur, Lisa Setiawati (166 kg), sedangkan medali perunggu direngkuh oleh Lisa Indriyani (156 kg) dari DKI Jakarta.

Atlet berusia 22 tahun ini berhasil di dua angkatan snatch dari tiga kesempatan. Di kesempatan pertama ia mengangkat angkatan 77kg, lalu menaikkan beban jadi 81kg di kesempatan kedua. Tetapi Sri Wahyuni kemudian gagal di kesempatan ketiga saat mengangkat angkatan 86kg.

Sementara pada angkatan clean and jerk, Sri berhasil mengangkat beban seberat 101kg. Saat mencoba melakukan angkatan seberat 111kg di kesempatan kedua dan ketiga, ia gagal melakukannya.

"Saat latihan saya pernah mencapai angkatan yang lebih tinggi karena di clean and jerk saya dapat meraih angka 117kg. Namun waktu itu bobot tubuh saya lebih besar," ucap perempuan yang lahir dan besar di Kecamatan Banjaran, Kabupaten Bandung, seperti yang dilansir dari situs PON 2016.

Total angkatan Sri Wahyuni di PON 2016 lebih rendah dibandingkan saat ia meraih medali perak Olimpiade 2016. Di Brasil, Sri mendapatkan medali perak berkat total angkatan 192 KG (Snatch 85KG dan 107 Clean dan Jerk).

Medali emas Sri menambah keunggulan Jawa Barat di puncak klasemen sementara dengan 65 medali emas, 35 medali perak, dan 38 medali perunggu.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160920160728-178-159720/sri-wahyuni-tak-tertandingi-saat-raih-emas-pon/</link>
</artikel>