<artikel>
  <id>OLA_PON_11_437</id>
  <judul>Tekuk Sulsel, Jabar Rebut Medali Emas Sepakbola PON 2016</judul>
  <tanggal>28/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>Pembukaan PON XIX 2016, PON XIX 2016, PON XIX 2016 Jawa Barat</kata_kunci>
  <isi>Jawa Barat sukses menyabet emas cabang sepakbola PON XIX/2016. Di final, tuan rumah sukses menekuk Sulawesi Selatan lewat adu penalti dengan skor 5-4 (0-0), Rabu 28 September 2016.

Tampil di Stadion Si Jalak Harupat, Kabupaten Bandung, tak ada gol yang tercipta hingga 90 menit waktu normal. Demikian pula di babak tambahan waktu, sehingga pertandingan harus dilanjutkan dengan babak adu penalti.

Jabar menguasai jalannya di babak pertama. Namun, mereka kesulitan menembus rapatnya pertahanan Sulsel.

Di babak kedua, pertandingan berjalan lebih berimbang. Sulsel mulai berani keluar menyerang. Namun, mereka juga tak mampu membobol gawang Jabar yang dikawal M Natshir.

Menit 74, serangan dibangun tuan rumah. Gian Zola memberikan umpan matang kepada Febri Haryadi. Sayang, tendangan Febri belum mengenai sasaran.

Selanjutnya, giliran Sulsel mengancam lewat tendangan bebas Adi Setiwan. Namun, upaya dari sang kapten belum membuahkan hasil. Tak ada gol hingga 90 menit berakhir, hingga laga harus dilanjutkan dengan babak tambahan waktu.

Peluang sempat didapat Jabar di menit 109. Namun, tendangan dari Alfath masih mengenai tiang gawang.

Tuan rumah terus menyerang jelang babak kedua tambahan waktu berakhir. Tandukan Sugianto di menit 117 masih menyamping dari gawang Sulsel. Tak ada gol hingga babak tambahan berakhir, hingga laga dilanjutkan dengan adu penalti.

Penendang ketiga Jabar, Erwin Ramdani gagal menceploskan bola. Bola tendangannya mampu dibaca dengan mudah oleh kiper Sulsel, Syaiful. Sulsel punya kesempatan memastikan kemenangan lewat aksi Irfan Arfandi. Namun, tendangannya malah digagalkan kiper Jabar, M Natshir.

Dan akhirnya, Jabar sukses memastikan meraih medali emas. Itu setelah tendangan Sugianto berhasil masuk. Sedangkan tendangan eksekutor Sulsel, M Alia Alfuad mampu ditepis M Natshir. Jabar menang 5-4 lewat adu penalti.

Susunan Pemain

Jawa Barat: M Natshir, Pian Hadiansyah, Agil Munawar (Rudi 92'), Henhen Herdiana, Sugianto, Achmad Subagia, Abdul Aziz, Gian Zola Nugraha, Erwin Ramdani, Febri Haryadi, Angga Febriyanto (Alfath 83')

Sulawesi Selatan: Syaiful, Adi Setiawan, Nurhidayat, Wasyiat Hasbullah, Ahmad Hari Satria, M Alia Alfuad, M Fadlan Gufran (Fachri 111'), Asnawi Mangkualam, Abdul Azis (Irfan Arfandi 53'), Siswanto, Andri Faisal Amru</isi>
  <link>http://www.viva.co.id/bola/read/827960-tekuk-sulsel-jabar-rebut-medali-emas-sepakbola-pon-2016</link>
</artikel>
