<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_233</id>
<judul>Prajurit TNI Raih Emas PON</judul>
<tanggal>25/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Atlet Sumatera Selatan, Rio Maholtra, sukses meraih emas Pekan Olahraga Nasional (PON) Jawa Barat XIX/2016 lewat cabang olahraga atletik dalam nomor lari 110 meter gawang di Stadion Pakansari, Sabtu (24/9) sore.

Rio Maholtra sukses membuktikan kehebatannya di dunia olahraga. Anggota TNI AD berpangkat sersan dua ini mampu meraih emas nomor lari gawang 110 meter dengan catatan waktu 14,23 detik.

Rio yang membela Sumatera Selatan mengalahkan Ricky Wibowo dari Jawa Barat yang finis di peringkat kedua dengan catatan waktu 14.95 detik. Sementara itu Edy Jakariya dari Jawa Timur ada di peringkat ketiga dengan catatan waktu 14.98 detik.

"Kalau dari performa, saya siap. Tapi karena keadaan, cuaca, lalu treknya licin jadi sedikit ada kendala. Air hujan juga membuat saya agak kesulitan melihat gawang," kata Rio kepada para wartawan usai pertandingan ketika berbicara mengenai penampilannya.

Ini adalah medali emas pertama Rio di PON. Empat tahun lalu, laki-laki berusia 23 tahun tersebut mendapat medali perak. Setelah PON, Rio akan mempersiapakan diri untuk SEA Games 2017 di Malaysia.

Dalam menjalankan dua profesinya, sebagai atlet dan prajurit TNI, Rio mendapat dukungan penuh dari komandan untuk menggapai prestasi yang lebih tinggi.

"Keseharian biasa saja seperti atlet lainnya. Saya juga seorang mahasiswa semester empat dari Universitas Moestopo jurusan Administrasi Negara. Saya juga dinas di Paspampres sejak 2013." 

"Komandan saya memberi izin sepenuhnya untuk latihan di cabang olahraga atletik ini," tuturnya.

Meski sukses memenangkan medali emas, masih ada penyesalan dalam diri Rio di balik kemenangannya ini.

"Sebenarnya target saya bisa pecah rekor nasional atau lari di bawah 14 detik. Tapi karena keadaan cuaca, gagal."

"Target pribadi di PON kali ini adalah bisa lari di angka 13 detik, karena catatan terbaik saya 14.10 detik," katanya menambahkan.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160925143653-178-160991/prajurit-tni-raih-emas-pon/</link>
</artikel>