<artikel>
<id>OLA_PO_11_104</id>
<judul>Gubernur Lepas Kontingen Peparnas Jabar</judul>
<tanggal>11/10/16</tanggal>
<kata_kunci>Kata Kunci berita</kata_kunci>
<isi>INFO JABAR - Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan melepas kontingen Jawa Barat yang akan berlaga pada Pekan Paralimpik Nasional (Peparnas XV) pada 15-24 Oktober 2016 yang dipusatkan di Kota Bandung.
Bendera Kontingen diserahkan Gubernur kepada ketua kontingen Jawa Barat, yang juga Kapolda Jawa Barat Inspektur Jenderal Polisi Bambang Waskito, di depan Gedung Sate Bandung, Senin, 10 Oktober 2016. Acara tersebut  dihadiri semua atlet Peparnas Jawa Barat yang berjumlah 250 orang, 50 pelatih, dan 50 ofisial.
“Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX telah sukses dilaksanakan, dan Jawa Barat keluar sebagai juara umum.  Semangat catur sukses akan terus kita jaga dan harus berlanjut hingga Peparnas berakhir," kata  Aher, yang juga Ketua Umum PB PON XIX dan Peparnas XV 2016 Jawa Barat.
Aher berharap, kontingen Peparnas Jawa Barat dapat mendulang banyak medali emas  dan keluar sebagai juara umum. Sehingga bisa mengawinkan gelar juara umum PON XIX dan Peparnas XV.  "Keberhasilan penyelenggaraan PON dan Peparnas merupakan satu kesatuan. Kita jadi juara umum di PON maka Peparnas pun harus juara umum pula," ujarnya.
Sepanjang 15 kali penyelenggaraan Peparnas, Jawa Barat sudah dipercaya menjadi tuan rumah sebanyak tiga kali, yaitu tahun 1958, 1972, dan 2016. Dari 15 kali penyelenggaraan itu, Jawa Barat berhasil menjadi juara umum empat kali, yaitu pada 1964 di Surakarta, tahun 1969 di Yogyakarta, tahun 1998 di Bandung, dan tahun 2004 di Palembang. "Insya Allah juara umum lagi di Jawa Barat tahun 2016," ucap Aher.
Bambang Waskito, selaku ketua kontingen Peparnas Jawa Barat, menyatakan telah mempersiapkan timnya sebaik mungkin. Semua atlet merupakan hasil seleksi ketat dari semua kabupaten dan kota di Jawa Barat. Persiapan latihan pun sudah dilakukan sejak awal tahun ini. "Kami sudah betul-betul persiapkan dengan serius," katanya.
Peparnas XV 2016 Jawa Barat akan mempertandingkan 599 nomor pertandingan, memperebutkan 599 medali emas, 599 perak, dan 745 perunggu. Ada 13 cabang olahraga yang akan dipertandingkan pada Peparnas XV ini, yaitu atletik, angkat berat, bola voli duduk, bulu tangkis, catur, goalball, judo, renang, panahan, sepak bola, tenis meja, tenis lapangan kursi roda, dan bowling.
"Kontingen Jawa Barat akan ikut di semua cabor, dan target kita menjadi juara umum agar bisa disandingkan dengan PON,"  ujar Bambang.
</isi>
<link>https://nasional.tempo.co/read/news/2016/10/11/285811339/gubernur-lepas-kontingen-peparnas-jabar</link>
</artikel>