<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PO_11_154</id>
<judul>Cabor Sepeda BMX Supercross Jabar Sumbang Emas dan Perak</judul>
<tanggal>25/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Sepeda BMX Supercross</kata_kunci>
<isi>CIAMIS - Tim sepeda nomor BMX Jawa barat berhasil menyumbangkan raihan medali pada Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016. Pada final sepeda BMX di Sirkuit Taman Hutan Kota, Cigembor, Kabupaten Ciamis Minggu (25/9), Rio Akbar sukses menyabet medali emas di kelas BMX Supercross Men Elit, sementara dari kelas BMX Supercross Women Elite Cupi Nompianti hanya mampu meraih medali perak.
Pelaksanaan balapan BMX untuk kelas BMX Supercross-Men Elite diawali dengan babak penyisihan, sebanyak 22 atlet dibagi menjadi empat grup. Kemudian atlet BMX yang lebih cepat pertama sampai keempat berhak melaju ke babak semifinal. Rio atlet Jawa Barat yang menampilkan performa terbaik berhasil menghipnotis warga Ciamis. Dibabak tersebut dibagi dua grup dan empat atlet tercepat dari masing-masing grup berhak masuk final.
Di babak final ini Rio mendapat perlawanan sengit dari I Gusti Bagus Saputra. Sempat tertinggal di posisi kedua, atlet tuan rumah akhirnya mulai mengambil celah dan berhasil memimpin hingga finish. Rio mencatatkan waktu 32.192 detik, sedang atlet dari kontingen Nusa Tenggara Barat berada di urutan kedua disusul Renoza Aldi Pratama yang menempati posisi ketiga.
Cabor Sepeda BMX Supercross Jabar Sumbang Emas dan Perak
Rio mengaku senang dengan capaiannya tersebut, dan ia akan mendedikasikan medali emas itu untuk warga Jabar. Karena berkat dukungan penuh warga Tatar Galuh dirinya mampu menyudahi perlawanan Saputra hingga menyentuh garis finis. Pasalnya dari pantauan di lapangan, warga Ciamis begitu antusias memberikan semangat kepada atlet mereka sampai memadati tribun hingga ke jalan.  
"Menurut saya untuk trek tidak terlalu sulit karena sering latihan disini. Cuma fight di final cukup ketat saingannya," ujar Rio. 
Cabor Sepeda BMX Supercross Jabar Sumbang Emas dan Perak
Awalnya Rio mengaku pesaing terberatnya adalah Jawa Timur dan NTB. Namun ternyata Bali dan Nusa Tenggara Barat yang menjadi pesaing berat Rio. "Tadi memang sempat ketinggal. Tetapi saya mencari celah terakhir di line tiga dan empat. Akhirnya bisa mengejar dan finis," tutupnya. 
Cabor Sepeda BMX Supercross Jabar Sumbang Emas dan Perak
Adapun di kelas BMX Supercross-women Elite, emas dirah atlet Jawa Timur Elga Kharisma Novanda. Sedang perak diraih Cupi, dan perunggu diamankan atlet NTB Regina Patricia Panie. 
(sha) 
dibaca 7.525x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1142134/51/cabor-sepeda-bmx-supercross-jabar-sumbang-emas-dan-perak-1474796398</link>
</artikel>