<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_264</id>
<judul>Pembukaan PON 2016 Berlangsung Spektakuler</judul>
<tanggal>17/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Pembukaan Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX 2016 Jawa Barat yang digelar di Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA), Sabtu (17/9), berlangsung spektakuler. Sorotan lampu bewarna diselingi kembang api menambah semarak upacara pembukaan yang menyedot dana Rp90 miliar tersebut.

Sajian pembukaan PON 2016 berlangsung atraktif, edukatif, dan mengajak partisipasi aktif para penonton. Semarak upacara pembukaan didukung cuaca sejuk tanpa turun hujan.

Aksi grup musik Gigi mengawali acara. Tepat pukul 19.30 WIB, Presiden RI Joko Widodo tiba dan dilanjutkan dengan menyanyikan lagu kebangsaan Indonesia Raya. Stadion yang dipenuhi puluhan ribu orang itu pun kompak bernyanyi penuh hikmat.

Tak lama berselang, parade kontingen selama satu setengah jam semakin menghangatkan suasana stadion sekaligus menandakan pesta olahraga empat tahunan tersebut dimulai.

Parade tersebut dibuka oleh 19 atlet legendaris termasuk Alan Budikusuma, Susi Susanti, Ade Rai, Taufik Hidayat, Tontowi Ahmad dan Liliyana Natsir.

"Manfaat paling awal dari PON 2016 adalah dimilikinya aset yang luar biasa dalam bentuk sarana dan pra sarana yang tersebar di kabupaten-kota," kata Gubernur Jawa Barat, Ahmad Heryawan (Aher), dalam sambutannya.

"Adapun makna yang ingin kami raih adalah berjaya di tanah legenda jawa barat. PON 2016 akan jadi momentum yang sangat berharga untuk memacu prestasi."

Selain Aher, acara tersebut juga dihadiri tamu kehormatan Walikota Bandung Ridwan Kamil.

Upacara pembukaan dan penutupan PON Jawa Barat menghabiskan dana sebesar Rp90 miliar. Namun, jumlah tersebut sudah termasuk persiapan awal selama dua tahun terakhir serta alokasi biaya multimedia, penataan panggung, dan kembang api.

PB PON juga mendapat bantuan dana penyelenggaraan dari Kementerian Pemuda dan Olahraga yang mencapai Rp60 miliar. 

Sementara total anggaran PON Jawa Barat ini mencapai Rp3,2 triliun yang dikeluarkan APBD Jabar termasuk untuk penyelenggaraan Pekan Paralimpik Nasional (Perparnas).</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160917222038-178-159069/pembukaan-pon-2016-berlangsung-spektakuler/</link>
</artikel>