<artikel>
<id>OLA_PO_11_101</id>
<judul>Jawa Barat Berharap Jadi Tuan Rumah Asian Games 2018</judul>
<tanggal>12/10/16</tanggal>
<kata_kunci>Tuan Rumah Asian Games 2018</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Bandung - Sekertaris Umum PB PON XIX dan Pekan Paralimpik Nasional (Paralimpik) XV Jawa Barat, Ahmad Hadadi, menyatakan, Jawa Barat siap menjadi tuan rumah Asian Games 2018 bila ditunjuk oleh pemerintah pusat.
Selain beberapa venue bertaraf internasional sudah rampung, Ahmad menilai tolok ukur kesiapan Jawa Barat guna menggelar Asian Games yakni kesuksesannya dalam menggelar PON XIX/2016, Sepember lalu.
"Kami sangat siap kalau ditunjuk menjadi tuan rumah Asian Games 2018, stadion bola siap, road race siap, renang siap, beberapa venue bekas PON sangat siap. Apalagi futsal. Kalau DKI Jakarta dan Sumatera Selatan tidak siap, maka Jawa Baratr siap," ujar Ahmad di Bandung, Rabu, 12 Oktober 2016.
Menurut Ahmad, kalaupun Jawa Barat tidak menjadi tuan rumah Asian Games 2018 nanti, namun untuk urusan upacara pembukaan juga penutupan Asian Games nanti akan mengadopsi konsep opening juga closing ceremony PON kemarin.
"Ketika pembukaan dan penutupan PON, Presiden Joko Widodo dan Wakil Presiden Jusuf Kalla mengaku tersanjung. Rencananya Asian Games ini akan mengadopsi pelaksanaan pembukaan dan penutupan pada PON XIX," ujar dia.
"Melihat suksesnya penyelenggaran PON XIX, kini Jawa Barat mulai diperhitungkan. Mudah-mudahan bisa terwujud karena sekarang juga kita lagi menyusun kesiapan Jawa Barat apabila Asian Games dilangsungkan di sini. Termasuk kesiapan beberapa venue yang mungkin nantinya ditunjuk," katanya.
Sebetulnya, kata dia, Jawa Barat memang sudah ditunjuk untuk menjadi penyelenggara pertandingan salah satu cabang olahraga Asian Games, yakni sepak bola. Musababnya, kata dia, penyelenggaraan pertandingan sepak bola setidaknya dibutuhkan sebanyak delapan Stadion bertaraf Internasional.
Sedangkan dua provinsi yang ditunjuk menjadi tuan rumah Asian Games 2018 nanti, yakni DKI Jakarta dan Sumatera Selatan hanya memiliki satu Stadion representatif yakni Stadion Utama Gelora Bung Karno (SUGBK) dan Stadion Gelora Jakabaring, Palembang. 
Makanya, guna mengurangi pengeluaran anggaran, pemerintah Indonesia menunjuk Jawa Barat lantaran memiliki banyak stadion bertaraf internasional seperti halnya Stadion Si Jalak Harupat di Kabupaten Bandung, Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA), Kota Bandung, Stadion Pakansari, Cibinong, Kabupaten Bogor, Stadion Patriot, Kota Bekasi hingga Stadion Wibawa Mukti Cikarang, Kabupaten Bekasi.
AMINUDIN A.S.</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/10/12/103811665/jawa-barat-berharap-jadi-tuan-rumah-asian-games-2018</link>
</artikel>