<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_228</id>
<judul>Aher Sebut Triady Sebagai Michael Phelps Indonesia</judul>
<tanggal>26/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan (Aher) kagum dengan prestasi gemilang perenang Jawa Barat, Triady Fauzi Sidiq, pada Pekan Olahraga Nasional (PON) Jawa Barat 2016.

Triady berhasil mendulang delapan medali emas ditambah satu perunggu dari nomor 200 meter gaya bebas perorangan. Emas kedelapan Triady dilengkapi dari nomor gaya kupu kupu putra 200 meter.

Sementara tujuh emas lainnya diraih dari nomor 200 meter gaya ganti perorangan putra, 100 meter gaya kupu-kupu perorangan, 100 meter gaya bebas perorangan putra, 50 meter gaya kupu-kupu perorangan, 50 meter gaya bebas perorangan, 4 x 100 meter gaya bebas estafet, dan 4 x 200 meter gaya bebas estafet.

Triady sukses memperbaiki catatkan gemilang di PON Riau 2012 yang berhasil mengoleksi tujuh medali emas di cabang renang. Torehan delapan emas di PON kali ini ini menyamai rekor pencapaian Michael Phelps di Olimpiade 2008.

Phelps adalah seorang perenang terbaik di dunia asal Amerika Serikat. Perenang berusia 31 tahun tersebut memegang rekor medali emas olimpiade terbanyak yakni 23 medali emas.

"Ya, kira-kira Triady Fauzi itu Michael Phelps-nya Indonesia. Kita harus bangga," kata Aher seperti dikutip dari situs resmi PON 2016, Senin (26/9).

Prestasi Triady di kancah renang Asia cukup cemerlang. Itu setelah ia sukses merebut emas SEA Games 2013 dan perunggu SEA Games 2015 di nomor 50 meter gaya bebas.

Dengan perolehan enam medali emas di PON 2016 membuat Triady bakal mengantongi bonus paling banyak. Namun, Aher belum dapat menentukan besaran bonus yang akan diberikan kepada perenang terbaik Jawa Barat tersebut.

Meski belum tahu besar bonus yang akan diterima, Triady sudah memiliki rencana untuk membuka peluang usaha. "Insha Allah mau beli rumah pinggir dan ingin mencoba usaha atau bisnis. Bisnis studi fotografi," katanya.

Jawa Barat sejauh ini masih berada di peringkat pertama klasemen sementara PON 2016 dengan perolehan 373 medali yang terdiri dari 168 medali emas, 97 medali perak, dan 108 medali perunggu. PON 2016 akan digelar sampai 29 September mendatang.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160926160657-178-161228/aher-sebut-triady-sebagai-michael-phelps-indonesia/</link>
</artikel>