<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PO_11_022</id>
<judul>Ini Peta Kekuatan Penguasa Cabang-cabang Olahraga PON Jabar</judul>
<tanggal>29/09/2016</tanggal>
<kata_kunci>Kata Kunci berita</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Bandung Seluruh cabang olahraga pada Pekan Olahraga Nasional (PON) Jabar 2016 telah rampung. Tuan rumah Jawa Barat keluar sebagai juara umum setelah berhasil merebut 217 medali emas, 154 perak, dan 158 perunggu. 
Sementara urutan kedua ditempati oleh kontingen Jawa Timur, dengan 132 emas, 138 perak, dan 134 perunggu. Disusul DKI Jakarta di posisi ketiga dengan torehan 132 emas, 124 perak, dan 118 perunggu.
PON XIX Jabar 2016 mempertandingkan 44 cabang olahraga dengan proyeksi 760 meddali emas, 753 perak, dan 976 perunggu. Hingga pukul 24.00 WIB, seluruh medali telah terdistribusikan kepada atlet pemenang.
Selain sebagai pengumpul medali terbanyak, Jawa Barat juga menjadi penguasa di sebagian besar cabang olahraga yang dipertandingkan. Setidaknya, tuan rumah Jawa Barat menjadi juara umum di 25 cabor. Menyusul di tempat kedua, kontingen DKI Jakarta yang berhasil menguasai 10 cabang olahraga.
Sedangkan Jawa Timur yang menjadi runner up pengumpulan medali hanya digdaya di delapan cabang. Simak peta persaingan masing-masing cabang olahraga PON Jabar 2016 di bawah ini:
DKI Jakarta
Berikut Para Peraih Juara Umum Setiap Cabor di PON 2016:
Atletik: DKI Jakarta
Raihan: 15 medali emas, 3 perak, dan 2 perunggu.
Bulu Tangkis: DKI Jakarta
Raihan: 4 emas, 2 perak, dan 2 perunggu dari tujuh pertandingan.
Tenis Meja: DKI Jakarta
Raihan: 3 emas, 1 perak, dan 2 perunggu
Polo Air: DKI Jakarta
Raihan: 2 emas
Baseball: DKI Jakarta
Raihan: satu emas menang lawan Lampung
Terbang Layang: DKI Jakarta
Raihan: 7 medali emas dan 4 perak
Sepatu Roda: DKI Jakarta
Raihan:  6 medali emas, 5 perak dan 1 medali perunggu.
Bridge: DKI Jakarta
Raihan: 2 emas, tiga perak, dan satu perunggu
Panjat Tebing: DKI Jakarta
Raihan: 5 emas
Softball: DKI Jakarta
Raihan satu emas.
Jawa Barat
Berkuda: Jawa Barat
Raihan: 1 emas, 2 perak, 2 perunggu.
Drum Band: Jawa Barat
Raaihan 5 emas, 3 perak
Judo: Jawa Barat 
Raihan: 12 medali emas, lima perak, dan 12 perunggu
Binaraga: Jawa Barat
Raihan: 3 emas dan 1 medali perak
Anggar: Jawa Barat
Raihan: 5 emas, 2 perak dan 3 perunggu.
Karate: Jawa Barat
Raihan: 4 medali emas, 3 perak dan 2 perunggu.
Sepak Bola: Jawa Barat
Raihan: 1 Medali Emas lawan Sulsel
Futsal: Jawa Barat
Raihan: 1 emas
Pencak Silat: Jawa Barat
Raihan: tujuh medali emas, lima perak dan tiga perunggu.
Gantole: Jawa Barat
Raihan: tiga medali emas, tiga perak dan satu perunggu.
Dayung: Jawa Barat
Raihan: 18 emas
Basket Putra: Jabar
Raihan 1 emas. 
Voli: Jabar
Raihan: 1 emas, satu perak.
Catur: Jawa Barat
Raihan 4 Emas
Taekwondo: Jawa Barat
Raihan: 12 emas, 2 perak dan 1 perunggu.
Angkat Besi: Jawa Barat
Raihan: 5 Emas
Tarung Derajat: Jawa Barat
Raihan: 4 medali emas, 4 medali perak, dan 3 medali perunggu.
Gulat: Jawa Barat
Raihan: 7 medali emas, 7 medali perak, dan 6 medali perunggu.
Balap Sepeda: Jawa Barat
Raihan: 8 medali emas, 3 perak, dan 2 perunggu.
Renang Laut: Jawa Barat
Raihan: 4 medali emas
Tinju: Jabar
Raihan: 6 medali emas,1 perak,dan 5 perunggu.
Squash: Jawa Barat
Raihan: 4 emas
Drum Band: Jawa Barat
Raihan: lima emas dan tiga perak.
Menembak: Jawa Barat
Raihan: 13 emas, 5 perak, dan 6 perunggu.
Gantole: Jawa Barat
Raihan: tiga medali emas, tiga perak dan satu perunggu.
Jawa Timur
Loncat Indah: Jawa Timur
Raihan: lima emas dari 10 nomor
Senam: Jawa Timur
Raihan: 9 Emas
Selam Laut: Jawa Timur
Raihan: dua medali emas dan satu perunggu.
Panahan: Jawa Timur
Raihan: 6 emas, 4 perak, dan 4 perunggu.
Golf: Jawa Timur
Raihan: empat medali emas, satu perak dan tiga perunggu.
Ski Air: Jawa Timur
Raihan: enam medali emas, lima perak, dan tiga perunggu.
Tenis Lapangan: Jawa Timur
Raihan: empat medali emas
Selam Kolam: Jawa Timur
Raihan: 9 emas, 9 perak, 5 perunggu
Lain-lain
Basket Putri: Jateng
Raihan 1 Emas
Terjun Payung: Lampung
Raihan: 3 emas dan 2 perunggu
Wushu: Sumuatera Utara
Raihan: 3 medali emas, 1 perak dan 1 perunggu
Cricket: DKI & Bali
Raihan: Sama-sama mempersembahkan total dua medali emas, satu perak, dan satu perunggu.
Kempo: Nusa Tenggara Timur
Raihan: 4 emas, 1 perak dan 4 perunggu.
 Layar: Kepulauan Riau
Raihan: 5 emas dan 2 perak</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2614205/ini-peta-kekuatan-penguasa-cabang-cabang-olahraga-pon-jabar?source=search</link>
</artikel>