<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PO_11_148</id>
<judul>Tuan Rumah Tambah Medali Emas dari Cabor Renang</judul>
<tanggal>26/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Renang</kata_kunci>
<isi>INDRAMAYU - Kontingen Jawa Barat kembali menambah satu medali emas dari cabang olahraga renang perairan terbuka putra 5.000 meter di PON XIX/2016. Adalah Ricky Anggawijaya yang menyumbangkan emas di hari kedua gelaran event empat tahunan berskala nasional setelah mencatatkan waktu 1 jam 07 menit 52,1 detik di perairan Pantai Tirtamaya, Indramayu, Jawa Barat, Senin (26/9/2016) siang. 
Peraih medali perak didapat atlet asal Bali, Dewa Gede Anom Arthatanaya setelah mencatatkan waktu 1 jam 07 menit 54,8 detik. Kontingen Kalimantan Timur melalui Clief Fernando Ricky hanya mampu menyabet medali perunggu dengan catatan waktu 1 jam 08 menit 14,5 detik. 
Dengan raihan emas yang disumbangkan Ricky, maka kontingen tuan rumah Jabar berhasil mengoleksi tiga medali emas di cabor ini. Dua emas lain diperoleh oleh perenang putra di nomor 10.000 meter, Afiah Fadlan Prawira dan 10.000 meter putri, Yossy V Yosaputra. 
Dari enam medali emas, tinggal tersisa dua emas yang akan dipertandingkan Selasa (26/8/2016) di nomor 3.000 meter putra dan putri. Adapun kelas renang putri perairan tebuka 5000 meter, Resa Kania Dewa dari Jawa Timur bertengger di posisi pertama dengan catatan waktu 1 jam 07 menit 36,5 detik. 
Medali perak diamankan atlet tuan rumah Monalisa Arieswaty, sedang Novi Ade Suryani dari Kalimantan Timur menyumbangkan perunggu usai mencatatkan waktu 1 jam 17 menit 49,1 detik. Meski hanya meraih perak, Monalisa mengaku cukup puas dengan hasil ini. Pasalnya ini merupakan pengalaman pertama baginya di ajang Pekan Olahraga Nasional (PON). "PON XIX/2016 Jawa Barat ini merupakan pengalaman pertama bagi saya, turun di even nasional," ujarnya.
Di PON XIX/2016 ini Monalisa juga turun di renang kolam. Di renang kolam ia sudah meraih 2 perak dan 4 perunggu. "Cita-cita saya ke depan adalah ingin mempersembahkan medali emas bagi Jawa Barat," tandasnya. 
(bbk) 
dibaca 3.721x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1142367/51/tuan-rumah-tambah-medali-emas-dari-cabor-renang-1474880965</link>
</artikel>