<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_267</id>
<judul>Jabar Berambisi Jadi Pusat Pengembangan Olahraga</judul>
<tanggal>16/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Gubernur Jawa Barat, Ahmad Heryawan (Aher), yakin sarana dan pra sarana yang dibangun untuk perhelatan PON XIX dan Pekan Paralimpiade Nasional (Perpanas) XV 2016 di Jawa Barat akan menjadi investasi yang besar untuk dunia olahraga Indonesia.

Berkat PON 2016, fasilitas olahraga di Jawa Barat khususnya bertambah baik. Ia pun berharap hal ini dapat membuat prestasi Indonesia semakin bagus di masa mendatang.

Tak hanya itu, ia menegaskan bahwa Jabar berambisi untuk menjadi pusat pengembangan olahraga di Indonesia. Menurutnya Jawa Barat juga berpotensi untuk membuat sekolah khusus olahraga.

"Seperti di Sport Center Arcamanik, berbagai cabang olahraga ada di sana. Asrama atlet juga ada di sana. Sehingga kalau nanti mau dibuat pengembangan seperti sekolah olahraga, saya kira sangat tepat."

"Mungkin sekolah olahraganya tidak dibuat di Arcamanik, tapi kami dapat menjadikan satu SMA/SMK terdekat dari situ untuk kemudian diubah jadi sekolah olahraga. Ada 21 cabang olahraga yang bisa dipertandingkan di Arcamanik dan mereka juga bisa tanding di situ," kata Aher kepada para awak media di The Trans Luxury Hotel, Jumat (16/9) sore.

Selain Arcamanik, Aher juga beranggapan kawasan Si Jalak Harupat dapat menjadi tempat ideal untuk pengembangan olahraga. 

"Sekarang kawasan tersebut sudah ada 14 cabang olahraga untuk pertandingan, juga untuk berlatih. Kemudian kami juga sudah minta untuk melebarkan kawasan di sana yang tadinya 60 hektar jadi 100 hektar. Dan Insya Allah tempat olahraga lainnya di Jawa Barat seperti di UPI, ITB, Jatinangor, tidak akan terbengkalai," katanya, menambahkan.

Lebih lanjut, Aher pun bersyukur bahwa berkat PON juga Jawa Barat menjadi punya banyak stadion sepak bola. Jika biasanya Persib bertanding selalu di Stadion Si Jalak Harupat, ia melanjutkan, sekarang Persib bisa juga berlaga di GBLA, Pakansari, Wibawa Mukti, Patriot, Karawang, atau Cirebon. 

"Ini semua berkat PON. Insya Allah nanti bulutangkis (Jawa Barat) kalau menang PON pun akan dibangun tempat berlatih yang modern oleh Walikota Bandung (Ridwan Kamil), jadi semoga tidak ada yang mubazir," ujarnya.

Mendatang jika ingin bangun tempat olahraga baru, Aher ingin agar membangunnya tidak tanggung-tanggung dan harus bertaraf internasional.

"Seperti di Pangandaran, kami punya tempat pacuan kuda bertaraf internasional. Satu di antara dua pacuan kuda yang ada di tepi pantai selain di London. Luar biasa ini. Itu terbangun gara-gara ada PON," tuturnya.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160916201411-178-158926/jabar-berambisi-jadi-pusat-pengembangan-olahraga/</link>
</artikel>