<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_004</id>
<judul>Wawancara: Di Balik Partisipasi Bank BJB di Gelaran PON XIX Jabar</judul>
<tanggal>06/10/2016</tanggal>
<kata_kunci>Kata Kunci berita</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Jakarta Gelaran Pekan Olahraga Nasional ke XIX tahun 2016 di Jawa Barat telah berakhir dan resmi ditutup Wakil Presiden RI, Jusuf Kalla 28 September 2016 lalu di di Stadion Gelora Bandung Lautan Api.
Jabar menjadi juara umum dengan perolehan total 217 emas, 154 perak, dan 158 perunggu. Peringkat kedua dihuni Jawa Timur dan DKI Jakarta harus puas berada di posisi ketiga.
PT Bank Pembangunan Jawa Barat Tbk (Bank BJB) sebagai sponsor utama PON XIX mengucapkan selamat kepada para atlet yang berprestasi dan terima kasih kepada berbagai pihak yang telah bekerja keras menyukseskan gelaran olahraga akbar 4 tahunan ini.
Direktur Mikro Bank BJB, Agus Gunawan menjelaskan bahwa partisipasi Bank BJB pada gelaran PON XIX adalah sebagai bentuk dukungan untuk kemajuan olahraga nasional dan perekonomian Indonesia.
"Event PON XIX sangat penting untuk mendorong ekonomi daerah, terutama Jawa Barat sebagai tuan rumah penyelenggara PON XIX," ujar Agus Gunawan dalam wawancara eksklusif bersama Liputan6.com.
Dampak positif perekonomian yang dimaksud Agus karena venue yang dipakai PON tersebar di beberapa kabupaten dan kota-kota di Jawa Barat. Sebagai bank yang lahir di Jawa Barat, Bank BJB telah menjadi aset penting bagi perekonomian nasional karena jaringan Bank BJB tersebar di beberapa daerah di Indonesia. 
"Kita akan selalu memberikan kontribusi baik lokal maupun nasional di bidang olahraga. Ini (event PON XIX) adalah salah satu kontribusi untuk kemajuan olahraga," jelas Agus.
Event PON XIX, lanjut Agus, juga menjadi momen tepat untuk memperkenalkan lebih jauh Bank BJB di kancah nasional dan global.
Untuk informasi lebih lanjut seputar bank bjb, silakan kunjungi www.bankbjb.co.id</isi>
<link>http://news.liputan6.com/read/2618821/wawancara-di-balik-partisipasi-bank-bjb-di-gelaran-pon-xix-jabar?source=search</link>
</artikel>