<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_399</id>
<judul>Ajang Pembuktian I Gede Karang Asem</judul>
<tanggal>15/06/04</tanggal>
<kata_kunci>sport, pon</kata_kunci>
<isi>Kegagalan di Jakarta 10 K tahun lalu tidak membuat I Gede Karang Asem patah arang. Pelari spesialis jarak jauh kelahiran Bali yang kini memperkuat pengda Jawa Barat ini bertekad akan membalas kekalahannya dari Agus Prayogo, pelari Jawa Tengah yang tahun lalu menggagalkan upayanya menjuarai Jakarta 10 K."Selain mempertahankan gelar juara Bali 10 K, saya ingin memperbaiki penampilan tahun lalu. Baik Agus dan saya tampaknya akan saling bersaing lagi," ujar Gede di sela-sela acara dukungan sponsor dari New Balance untuk Jakarta 10 K di Plaza Senayan Jakarta, Selasa (15\/6\/2004).Seperti diketahui, Agus dan Gede merupakan atlit yang rivalitasnya cukup ketat. Di Bali 10 K 2003, Gede menjadi juaranya sedangkan Agus menempati posisi runner-up. Namun di Jakarta 10 K tahun lalu, Gede terpaksa menduduki peringkat dua karena disusul oleh Agus yang akhirnya menjadi juara.Untuk antisipasi agar tidak terjadi hasil yang sama, Gede mengaku telah melakukan persiapan selama tiga bulan belakangan ini. Di Lembang, Bandung setiap harinya ia berlatih dua jam ditambah pemasokan nutrisi dan gizi bagi kondisi tubuhnya. Persiapannya untuk Jakarta 10 K, ternyata sekaligus menyambut datangnya Pekan Olahraga Nasional (PON) Palembang pada bulan September mendatang."Momennya sangat pas. Persiapannya sekalian untuk PON. Saya siap menargetkan untuk waktu terbaik nanti," tambahnya.Sementara itu, Dinas Olahraga dan Pemuda DKI Jakarta yang diwakili oleh M. Sidik memberi keterangan mengenai perkembangan even marathon yang digelarnya tersebut. Menurutnya, animo masyarakat benar-benar patut diacungi jempol. Pasalnya, sudah lebih dari 20 ribu formulir yang disiapkan pemda ludes.Oleh karena itu pihaknya, menambah kembali seribu nomor urut dada dan seribu formulir baru untuk mengantisipasi bertambahnya jumlah peserta. Rencananya pada Minggu (20\/6) pagi, start Jakarta 10 K yang dilaksanakan di Silang Monas itu akan dibuka oleh Gubernur DKI Jakarta Sutiyoso.</isi>
<link>http://sport.detik.com/sport-lain/163380/ajang-pembuktian-i-gede-karang-asem</link>
</artikel>