<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_223</id>
<judul>Upacara Penutupan PON XIX 2016: Harmonisasi Nusantara</judul>
<tanggal>28/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>29 Sep
21:01
Penutupan PON Jabar 2016 Usai
Pesta olahraga nasional multievent yang bertajuk 'Berjaya di Tanah Legenda' berakhir sudah. Jawa Barat sukses meraih juara umum, sementara tempat kedua dan ketiga ditempati Jawa Timur dan DKI Jakarta. Sampai jumpa di PON 2020 yang akan digelar di Papua.
     
29 Sep
20:55
Pesta Kembang Api Warnai Penutupan PON 2016
Setelah Kikan and Band membawakan lagu 'Merah Putih' dilanjutkan pesta kembang api yang meriah diselingi dengan musik instrumental bernuansa ceria. Wakil Gubernur Jawa Barat Deddy Mizwar tampak terkesima dengan pesta kembang api yang spektakuler sambil mengangkat kedua tangannya.
     
29 Sep
20:44
Doel Sumbang Lantunkan Lagu 'Arti Kehidupan'
Musikus Jawa Barat, Doel Sumbang melantunkan lagu "Arti Kehidupan".

"Jangan Berkata tidak 
bila kau jatuh cinta 
terus terang sajalah buat apa berdusta 

Cinta itu Anugerah
maka berbahagialah 
sebab kita sengsara 
bila tak punya cinta

Rintangan Pasti datang menghadang 
Cobaan Pasti datang menghujam 
namun yakinlah bahwa cinta kan membuatmu 
mengerti akan Arti Kehidupan

marilah sayang mari sirami 
cinta yang tumbuh di dalam diri 
marilah sayang mari sirami 
agar merekah sepanjang hari."
     
29 Sep
20:41
Wapres JK Meninggalkan Lokasi
Wapres Jusuf kalla menyalami sejumlah tamu undangan sebelum meninggalkan lokasi penutupan di GBLA.
     
29 Sep
20:36
Doa Penutupan PON Jabar
Doa penutupan dipimpin oleh perwakilan Kementarian Agama Privinsi Jawa Barat. "Tanamkan kepada kami silih kasih dan asuh. Kami sadar dalam kompetisi selalu ada khilaf dan salah. Jadikan itu cermin bagi kami untuk memperbaiki diri agar kami memiliki jiwa yang sabar dan beriman oleh ketentuan yang ditetapkan olehmu. Semoga dari PON lahir dan hadir atlet berprestasi yang menjaga harkat dan martabat bangsa kami di dunia."
     
29 Sep
20:30
Lagu Mentari Dilantunkan Musisi Bandung
Lagu Mentari dari musikus Bandung yang menamakan diri Musisi Bandung Pisan dilantunkan. Ada Dany Java Jive, Rizki vokalis The Titans, Reza dan Rieka The Groove, serta sejumlah penyanyi Bandung lainnya ikut melantunkan lagu dengan merdu dan megah.
     
29 Sep
20:14
Gubernur Papua Mengibarkan Bendera PON
Gubernur Papua Lukas Enembe mengibar-ngibarkan bendera PON pertanda menerima tanggung jawab sebagai tuan rumah PON XX di wilayah Timur. Dilanjutkan dengan sajian tari 'Gagak Koncar' yang mencirikan keceriaan dilanjutkan dengan 'Pembukaan' yang sangat atraktif dan indah dari Papua. Beberapa penari Papua kemudian mengibarkan bendera Indonesia diikuti penghormatan dari penari lainnya.
     
29 Sep
20:09
Serah Terima Bendera PON kepada Gubernur Papua
Guberunur Jawa Barat Ahmad Heryawan, Ketua Umum KONI Pusat Tono Suratman, dan Gubernur Papua Lukas Enembe naik ke panggung untuk melaksanakan serah terima bendera PON.
     
29 Sep
20:07
Penurunan Bendera PON Jawa Barat 2016
Penurun bendera PON Jawa Barat 2016 menjadi simbol penutupan pesta olahraga multieven empat tahunan. Penurunan bendera diiringi dengan nyanyian paduan suara bertema "syukur".
     
29 Sep
20:00
Sambutan Wapres Jusuf Kalla
Wapres Jusuf Kalla memberikan kata sambutannya. "Assalamualaikum, sampurasun! Mari kita bersyukur atas terselenggaranya PON 2016. Setelah dua pekan berkompetisi dan bersaing, kini sudah sampai puncaknya. Olahraga bukan hanya pertandingan, berkompetisi, tapi tentu juga pembinaan fisik dan kesehatan kita semua. Juga membina kejujuran dan kebanggaan, kehormatan untuk nasional dan kegembiraan untuk semuanya."

Penutupan PON Jawa Barat 2016


"Alangkah indahnya perbedaan yang menjadikan persatuan bangsa kita. Kita semua juga mengharapkan PON yang akan berlangsung di Timur Negeri ini, Papua, bisa lebih baik dan membanggakan lagi. Sebagai pembina persatuan dan kebanggaan bangsa kita."

"Selamat kepada Jawa Barat yang meraih juara umum. Bagi daerah lain semoga menjadi ajang latihan untuk meraih prestasi terbaik di masa mendatang. Saya ucapkan kepada seluruh masyarakat Jawa Barat dan semua pihak yang mendukung PON ini. Dan, semoga PON selanjutnya di Papua akan mendatangkan kebanggaan yang lebih lagi. Dengan ini saya menutup PON XIX 2016 di Jawa Barat."
     
29 Sep
19:55
Sambutan dari Gubernur Jawa Barat
Sambutan dari Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan. "Sampurasun, salam olahraga! Yang terhormat kepada Wapres Jusuf Kalla beserta istri dan seluruh undangan yang terhormat. Ketua Umum KONI Pusat, Ketua Umum KOI, Ketua Paralimpik, dan pemimpin daerah yang hadir dan peserta PON yang saya banggakan. Rasa syukur haru dan bangga bercampur haru di rongga dada. Bersyukur terselenggaranya PON 2016, selain puji syukur kepada Allah SWT karena berkat dan karunianya PON 2016 berjalan lancar dan penuh prestasi."

"Kami akui tentu terdapat kekurangan di sana-sini. Tapi, semua lancar dan aman terkendali menghadapi persaingan. Saya selaku pribadi, Gubernur Jawa Barat, Ketua PB PON Jabar 2016 berterimakasih atas kerja sama semua pihak. Seluruh agenda sudah sesuai jadwal, memang ada sejumlah pertandingan yang mengundang protes, namun dapat terselesaikan. Tercatat ada 11 pertandingan yang terkendala, tapi jumlah ini jauh menurun dari PON sebelumnya..."

"Setelah dua pekan berkompetisi dengan persaingan yang tinggi, malam ini saya bersyukur kepada Allah SWT PON 2016 akan segera ditutup. Kami juga menyerahkan tongkat estafet kepada Papua yang akan menjadi tuan rumah PON 2020. Akhirnya, kami ucapkan selamat jalan dan terus berprestasi. Semua dapat berjaya di Tanah Legenda. Terima kasih, salam olahraga!"
     
29 Sep
19:46
Defile Kontingen PON 2016 Selesai
Setiap kontingen dari seluruh daerah beriringan mengikuti defile PON sambil memamerkan medali yang diraihnya. Seluruh peserta tampak semringah dan melambaikan tangan kepada tamu undangan termasuk Wapres Jusuf Kalla.
     
29 Sep
19:42
Defile Atlet PON Dimulai
Defile 44 cabang dan 12 laga eksibisi PON Jawa Barat 2016 mengelilingi lintasan atletik Stadion GBLA.
     
29 Sep
19:40
Yamko Rambe Yamko Diiringi Kibaran Bendera Merah-Putih
Lagu 'Yamko Rambe Yamko' dari Papua diputar sebagai penutup aksi nyanyian dan tarian Nusantara, diiringi dengan kibaran Bendera Merah-Putih.
     
29 Sep
19:34
Sio Mama-Kicir-kicir Dimainkan di GBLA
Lagu Sio Mama dari Maluku dan Kicir-kicir dari DKI Jakarta dimainkan secara medley diiringi koreografi tari yang menarik.
     
29 Sep
19:26
Harmoni Nyanyian dan Tarian Nusantara
Nyanyian dan tarian dari berbagai daerah tersaji di Stadion Gelora Bandung Lautan Api. Mulai dari Bungong Jeumpa hingga Ampar-Ampar Pisang berpadu dalam harmoni di penutupan PON XIX/2016.
     
29 Sep
19:23
Alat Musik Tradisional Jawa Barat Unjuk Gigi
Alat musik tradisional khas Jawa Barat, Angklung, unjuk gigi di penutupan ini. Dengan diiringi oleh tabuhan gendang, lagu daerah 'Tokecang' dimainkan.
     
29 Sep
19:18
Lagu Bubuy Bulan Dinyanyikan
Setelah deretan kembang api dinyalakan, lagu bubuy bulan kemudian dinyanyikan oleh Rossa di Stadion GBLA, diiringi oleh penari.
     
29 Sep
19:15
Lagu Indonesia Raya Berkumandang
Lagu Indonesia Raya mulai dinyanyikan di Stadion GBLA dilanjutkan dengan mengheningkan cipta dipimpin Wapres, Jusuf Kalla. Proses mengheningkan cipta berlangsung selama 30 detik.

"Dalam acara ini kita menyampaikan duka cita mendalam pada saudara kita, khususnya yang mengalami musibah di Jawa Barat," kata Jusuf Kalla.

     
29 Sep
19:10
Wapres Jusuf Kalla Hadir di GBLA
Wakil Presiden RI Jusuf Kalla beserta istri telah hadir di GBLA. Sementara lagu kebangsaan Indonesia Raya pertanda upacara penutupan PON 2016 resmi dimulai.
     
29 Sep
18:58
Taufik Hidayat Hadir di Stadion GBLA
Peraih emas Olimpiade Athena 2004, Taufik Hidayat, yang kini menjabat sebagai staff khusus Kemenpora terlihat hadir di Stadion Gelora Bandung Lautan Api. Taufik sendiri juga merupakan atlet kelahiran Bandung, Jawa Barat, 35 tahun silam.
     
29 Sep
18:52
Triady Fauzi Bintang PON 2016
Atlet renang asal Jawa Barat, Triady Fauzi jadi salah satu bintang di Pekan Olahraga Nasional (PON) 2016. Triady meraih delapan medali emas plus satu perunggu di pesta olahraga nasional ini.


Triady Fauzi berhasil meraih delapan emas di PON 2016 kali ini. (ANTARA FOTO/Wahyu Putro A)


Kehebatan Triady bahkan membuat Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan menjulukinya sebagai 'Michael Phelps'.

     
29 Sep
18:37
Kursi Tamu VIP Belum Terisi Penuh
Kursi tamu VIP di Stadion Gelora Bandung Lautan Api masih belum penuh. Rencananya Wakil Presiden Jusuf Kalla akan menghadiri upacara penutupan PON ini.
     
29 Sep
18:32
Jawa Barat Juara Umum
Tuan rumah Jawa Barat berhasil mengakhiri Pekan Olahraga Nasional kali ini sebagai juara umum, mengalahkan Jawa Timur dan DKI Jakarta yang duduk di posisi kedua dan ketiga.
     
29 Sep
18:06
Selamat Malam!
Selamat malam pembaca CNNIndonesia.com. Malam ini CNNIndonesia.com akan coba menyajikan live report penutupan Pekan Olahraga Nasional XIX/2016 yang berlangsung di Stadion Utama Gelora Bandung Lautan Api. Selamat menyaksikan!
     
28 Sep
12:15
Upacara Penutupan PON XIX Jabar
Pekan Olahraga Nasional XIX telah memasuki fase akhir dan dengan perayaan penutupan digelar di di Stadion Utama Gelora Bandung Lautan Api, pada Kamis (29/9) malam. Wakil presiden Jusuf Kalla direncanakan akan menghadiri upacara penutupan tersebut.

Menurut Juru Bicara Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016 Jawa Barat, Perry Soeparman, "Harmonisasi Nusantara" akan menjadi tema Upacara Penutupan PON XIX/2016. Hal ini adalah simbolisasi kesatuan nusantara setelah selama dua pekan terakhir kontingen setiap provinsi saling bersaing memperebutkan emas. 

Menurut Perry, seperti dikutip dari Antara, pengisi acara untuk acara Upacara Penutupan kemungkinan tidak akan sebanyak ketika Upacara Pembukaan yang melibatkan 3.500 orang yang terdiri artis, penari, atlet hingga penyanyi.

Salah satu suguhan utama dalam Upacara Penutupan PON XIX ialah penyerahan bendera PON dari tuan rumah Jawa Barat kepada Kontingen Papua sebagai tuan rumah PON 2020.

Gubernur Jawa Barat ini yang juga Ketua Umum PB PON XIX dan Peparnas XV, Ahmad Heryawan, mengusulkan kepada bagian acara PB PON XIX agar menampilkan lagu "Kebyar-Kebyar" ciptaan Gombloh saat Upacara Penutupan nanti.

"Konsep acara hampir mirip seperti pembukaan kemarin, tapi saya pesan ke tim ke upacara penutupan agar ada lagunya Gombloh, saya usulkan lagu Kebyar-Kebyar," kata dia.

Alasan Aher ingin menampilkan lagu tersebut saat Upacara Penutupan PON XIX karena lagu itu merepresentasikan nasionalisme bangsa ini.

"Lagu ini saya kira bisa memberikan semangat tersendiri bagi warga nantinya, saya sudah bayangkan nanti penonton akan bernyanyi bersama membawakan lagu ini," kata dia.

CNN Indonesia akan melaporkan jalannya Upacara Penutupan PON XIX ini langsung dari Stadion Utama Gelora Bung Karno. Simak menit per menit perayaan penutupan ini pada Kamis, 29 September 2016, mulai pukul 18.30 WIB. Selamat mengikuti.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160928123015-178-161758/upacara-penutupan-pon-xix-2016-harmonisasi-nusantara/</link>
</artikel>