<artikel>
  <id>OLA_PON_11_567</id>
  <judul>Upacara Pembukaan PON XIX Semarak dan Meriah</judul>
  <tanggal>17/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>Pembukaan PON XIX 2016, Upacara Pembukaan PON XIX Jabar, PON XIX 2016 Jawa Barat</kata_kunci>
  <isi>Upacara pembukaan Pekan Olahraga Nasional XIX tahun 2016 berlangsung meriah di Stadion Gelora Bandung Lautan Api (GBLA), Gedebage, Bandung, Jawa Barat. Berbagai acara turut menambah semarak menandai dimulainya ajang multievent nasional terbesar tersebut, Sabtu malam WIB 17 September 2016.

Hadir dalam acara ini Presiden Republik Indonesia, Joko Widodo beserta Ibu Negara, Iriyani Joko Widodo yang juga turut di dampingi oleh sejumlah Menteri Kabinet Kerja dan Gubernur Jawa Barat, Ahmad Heryawan. Kemeriahan pun dibuka dengan parade kembang api di langit Stadion GBLA.

Sejumlah tarian yang melibatkan 150 penari dan pertunjukan kesenian khas Jawa Barat, hadir menyapa para penonton dan tamu undangan. Rangkaian agenda pun dilanjutkan dengan parade defile kontingen yang dimulai dengan deretan para legenda olahraga nasional.

Susy Susanty, Alan Budikusuma, Ade Rai, Taufik Hidayat, Krisna Bayu dan sejumlah legenda lainnya mengawali rangkaian agenda defile kontingen pada upacara pembukaan tersebut. Penampilan para atlet dari 34 Provinsi yang akan bertanding dengan diakhiri oleh defile kontingen Jawa Barat sebagai armada tuan rumah PON XIX.

Kembang api di langit Stadion Gelora Bandung Lautan Api membuka acara pembukaan #PON2016. pic.twitter.com/5oe7N7Eipr &#8212; PON &amp; PEPARNAS 2016 (@PonJabar_2016) September 17, 2016

Pidato laporan kegiatan penyelenggaraan PON XIX yang disampaikan Gubernur Jawa Barat, Ahmad Heryawan dan pengibaran bendera yang disertai pembacaan janji atlet dan wasit menandai dengan resmi dimulainya persaingan ajang yang mengusung tema "Berjaya di Tanah Legenda" tersebut.

Pada perhelatannya kali ini, panitia PON XIX telah mempersiapkan sebanyak 62 venue pertandingan dengan tersebar di sebagian besar wilayah Provinsi Jawa Barat. Konsep modern yang menonjolkan kearifan budaya lokal pun menjadi keunggulan dari pergelaran upacara pembukaan PON XIX ini.</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/823057-upacara-pembukaan-pon-xix-semarak-dan-meriah</link>
</artikel>
