<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_344</id>
<judul>Sukses Besar di PON, Della Dinarsari Penasaran dengan Emas SEA Games</judul>
<tanggal>26/09/16</tanggal>
<kata_kunci>sport, pon, pon xix, pon xix jawa barat</kata_kunci>
<isi>Atlet loncat indah Jawa Timur, Della Dinarsari Harimurti, sukses besar di ajang Pekan Olahraga Nasional XIX Jawa Barat. SEA Games pun menjadi target berikutnya.

Jatim berhasil menjadi juara umum cabang olahraga loncat indah di PON Jawa Barat. Lima dari 10 medali emas menjadi milik mereka.

Emas terakhir didapat dari nomor menara synchro putri atas nama Della-Linar Betiliana. Mereka menjadi yang terbaik saat berlomba di Gelanggang Renang Universitas Pendidikan Indonesia, Bandung, Minggu (25/9/2016), dengan raihan angka 268,62.

Bagi Della, ini merupakan emas keempatnya untuk Jatim. Sebelumnya, dia meraih emas di nomor papan 3 meter synchro putri --juga berpasangan dengan Betti--, sementara dua emas lain disabet di nomor papan 1 meter putri dan 10 meter menara putri.

Prestasi gemilang ini membuat Della bermimpi lebih tinggi lagi. Dia sudah masuk pelatnas loncat indah yang diproyeksikan untuk SEA Games 2017 Malaysia.

Saat berlaga di ajang SEA Games, prestasi tertinggi Della mentok di medali perak, yang mana diraih atlet 27 tahun tersebut di nomor menara 10 meter syncho putri pada SEA Games 2011.

Satu perak lainnya dicatatkan saat melakoni pesta olahraga Asia Tenggara itu di Laos pada tahun 2009 --masih dari nomor yang sama. Kedua prestasi itu juga diraih dengan pasangan yang sama, Sari Ambarwati.

"Ini di luar target. Targetnya dua, saya tidak menyangka sampai mendapatkan empat emas," kata Della kepada pewarta.

"Tadi bermain tenang. Latihan di China sudah berat, jadi percaya diri. Konsentrasi juga. Di China latihan lebih berat, bisa sampai jam 8.00 hingga 8.30 malam. Pelatih di sana pasti lebih keras."

"Setelah empat emas ini saya masih ingin ikut SEA Games. Sudah satu tahun belakangan ini ikut pelatnas."

"Insya Allah (bisa emas). Sudah dua kali mendapat perak di SEA Games 2009 dan 2011," harapnya.</isi>
<link>http://sport.detik.com/sport-lain/d-3306447/sukses-besar-di-pon-della-dinarsari-penasaran-dengan-emas-sea-games</link>
</artikel>