<artikel>
<id>OLA_PO_11_133</id>
<judul>Fitriani Tak Terbendung di PON Jabar</judul>
<tanggal>28/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Fitriani</kata_kunci>
<isi>BANDUNG - Pebulu tangkis tunggal putri DKI Jakarta, Fitriani, berhasil menyumbang emas untuk daerahnya di Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX Jawa Barat 2016. Ia berhasil merebut medali emas tunggal putri dan tercatat tak pernah terkalahkan sejak pertandingan beregu.
"Alhamdulillah senang bisa memberi yang terbaik buat tim DKI Jakarta. Kemenangan ini buat orang tua saya dan buat DKI Jakarta," ujar Fitriani.
Fitriani selalu menyumbang poin untuk DKI Jakarta di pertandingan beregu putri. Di nomor perorangan pun, Fitriani tampil baik hingga di babak final.
Berhadapan dengan Hanna Ramadini, Jawa Barat, Fitriani menang dua game langsung 24-22 dan 21-12.
Di game pertama, Fitriani tertinggal 15-20 dari Hanna. Namun secara mengejutkan Fitriani merebut lima poin secara beruntun, menyamakan kedudukan menjadi 20-20. Penuh percaya diri, Fitriani pastikan kemenangannya dengan 24-22 di game pertama.
Masuk ke game dua, Fitriani tampil lebih meyakinkan. Ia terus menekan pergerakan Hanna, dan menang 21-12.
"Saya berusaha buat nggak kalah di game pertama. Karena kalau saya kalah di game pertama, kak Hanna bisa timbul semangatnya. Tapi kalau saya bisa menyusul, kak Hanna bisa berkurang semangatnya dan down. Jadi saya berusaha buat mengejar poin, yang penting bola bisa masuk dulu aja," kata Fitriani.
"Saya sempat tegang, karena banyak suporter buat kak Hanna. Apalagi dari awal masuk saya juga banyak disorakin penonton. Dalam hati pengennya tetap fokus dan tenang, tapi tetap aja terpengaruh sedikit. Saya tegang jadinya," ujar Fitriani
Sementara itu, dua medali perunggu diamankan oleh Gregoria Mariska, Jawa Barat dan Dinar Dyah Ayustine, Jawa Tengah. (Baca juga: Anggia/Della Sumbang Emas Kedua Untuk DKI Jakarta)
Data Diri Fitriani
Nama : Fitriani
Tempat Tanggal Lahir :  Garut 27 September 1998
Gelar Juara :
2009 – Sirkuit Nasional di Balikpapan juara 1
Sirnas di Tegal juara 1
Sirnas di Medan juara 1
Sirnas Pekanbaru juara 3
2009 : Astek (Alan Susi Tekhnologi) Juara 1.
2010 : Astek open juara 1
2011 : Sirnas di Semarang juara 1
2011 : Astek Open juara 1
2011 : Jakarta Open juara 1
2012 : Sirnas di Semarang Juara 1
2012 :  Singapore International Challenge U-17 Juara 3
2013 : Medali perak, World Junior Championship 
2014 : Medali perak, World Junior Championship
2015 : Runner Up di ajang Vietnam Terbuka
dibaca 9.328x
(bbk) 
dibaca 9.330x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1143018/52/fitriani-tak-terbendung-di-pon-jabar-1475065260</link>
</artikel>