<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PO_11_150</id>
<judul>Cabor Atletik PON XIX Jabar Pecahkan Rekor Nasional</judul>
<tanggal>26/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Atletik</kata_kunci>
<isi>BANDUNG - Jawa Barat tak mencatatkan rekor baru di arena atletik yang diselenggarakan di stadion Pakansari, Minggu (26/9/2016). Berdasarkan catatan PB PON, rekor baru di nomor atletik tercipta oleh atlet DKI Jakarta dan Nusa Tenggara Barat (NTB).
Menurut juru bicara PB PON XIX, Perry Soeparman, rekor di atletik tercipta di nomor lari gawang putra 400 meter, atas nama Andrian dari NTB. Atlet ini mencatat lari selama 51,83 detik, memecahkan rekor sebelumnya atas nama Zulkarnaen Purba yang mencatatkan waktu 51,84 detik. Rekor baru tercipta di PON XIX tahun 2016, setelah 16 tahun. 
Sementara untuk tolak peluru putra, rekor tercipta atas nama Adriansyah Apandi (DKI Jakarta), dengan lemparan sepanjang 52,28 meter. Sebelumnya, di nomor ini pecah atas nama Ong Kok Hin, dengan lemparan 52,16 meter. Rekor ini tercipta pada 2004 di Palembang. 
Rekor lari gawang putri juga tercipta di arena atletik nomor lari gawang putri 100 meter, yang dipecahkan atas nama Emelia Nova. Atlet asal DKI Jakarta ini memecah rekor dengan jangkauan waktu 13,35 detik. Sebelumnya rekor ini pecah atas nama Dedeh Erawati pada 2012. Rekor PON ini masih di bawah rekor nasional, yang dicatatkan pelari yang sama di Taiwan, dengan jangkauan waktu 13,18 detik. 
Sedangkan di lompat tinggi putri, kata Pery, rekor PON pecah atas nama Nadia Anggaraini. Ia merupakan atlet dari DKI Jakarta yang mencatatkan rekor lompatan setinggi 178 meter. Rekor sebelumnya, diciptakan Rumini dengan lompatan setinggi 176 meter. Rekor nasionalnya diciptakan Nadia Anggaraini di Singapur pada 2016, setinggi 179 meter. 
Pada lempar palu putra, juga terjadi rekor yang diciptakan Rose Herlinda dari DKI Jakarta. Di arena atletik di Stadion Pakansari Bogor, Rose mencatatkan lemparan sejauh 51,20 meter. Sementara rekor sebelumnya diciptakan nama yang sama, sejauh 50,96 meter. Rose juiga menciptakan rekor nasional di tahun 2009, dengan lemparan sejauh 54, 12 meter. "Jadi masih dibawah rekor nasional ya" kata Pery saat konperensi pers di Bandung, Minggu (26/9/2016). 
Sementara di nomor sapta lomba (heptahlon) putri, atlet Emelia Nova dari DKI mencatatkan rekornya dengan nilai 5382. Nilai ini bahkan rekor baru untuk PON dan rekor nasional. Sebelumnya rekor PON dipegang Rumini dengan nilai 4951, dan rekor nasional pada 1993 dengan nilai 5204. "Rekor PON XIX ini tak hanya memecahkan rekor PON, namun juga memecahkan rekor nasional yang tercipta pada 1993," kata Ketua Bidang Pertandingan, Yuda M. Saputra. 
(sbn) 
dibaca 10.855x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1142216/51/cabor-atletik-pon-xix-jabar-pecahkan-rekor-nasional-1474827710</link>
</artikel>