<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_241</id>
<judul>Yaspi Boby Kembali Raih Medali Emas</judul>
<tanggal>23/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Atlet Atletik yang mewakili Sumatera Barat, Yaspi Boby membuktikan dirinya sebagai 'Usain Bolt' Indonesia di ajang Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX/2016.

Setelah mendapatkan medali emas dari nomor lari 100 meter pada Kamis (22/9), Yaspi kembali meraih medali emas yakni dari nomor 200 meter, di Stadion Pakansari, Jumat (23/9).

Dalam lomba lari 200 meter hari ini, atlet berusia 28 tahun itu mencatat waktu 21,02 detik.

Setelah Yaspi, pemain tercepat kedua adalah Fadlin dari Nusa Tenggara Barat. Fadlin melintasi finis dengan catatan waktu 21.18 detik. Peraih medali perunggu adalah Heru Astriyanto dari Jawa Timur dengan 21.26 detik.

"Pencapaian di atletik ini adalah sebuah kebangkitan olahraga di Sumatera Barat setelah kurang lebih 28 tahun (minim medali)," kata Ketua Kontingen Sumbar, Sengaja Budi Luhur, kepada CNNIndonesia.com.

"Dan kami berharap ke depan masih ada lagi karena kami masih mempunyai atlet-atlet yang diharapkan siap untuk mendulang medali emas." 

Sementara itu di nomor 200 meter putri, medali emas pun kembali diraih Tri Setyo Utami dari Jawa Timur dengan catatan waktu 24.62 detik. Tri unggul dari Dewi Ayu Agung (Bali) di peringkat kedua yang mencatat waktu 24.71 detik dan Sri Maya Sari (Sumatera Selatan) di peringkat ketiga dengan catatan waktu 24.93 detik.

"Tri memang atlet yang kami target emas. Catatan waktunya lumayan bagus, tapi dia seharusnya bisa mencatat 21.50 detik," kata pelatih atletik Jawa Timur, Henny Maspaitella.

Sumbar saat ini berada di peringkat ke-14 dalam klasemen sementara PON 2016 dengan perolehan 11 medali yang terdiri dari 4 medali emas, 3 medali perak, dan 4 medali perunggu. Sementara Jatim berada di peringkat kedua dengan 230 medali yang terdiri dari 79 medali emas, 80 medali perak, dan 71 medali perunggu.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160923195519-178-160729/yaspi-boby-kembali-raih-medali-emas/</link>
</artikel>