<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_275</id>
<judul>Telkomsel Perkuat Jaringan Jelang PON XIX 2016 Jabar</judul>
<tanggal>04/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Dalam menyambut Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX 2016 yang dihelat beberapa pekan lagi, Telkomsel telah melakukan persiapan dari sisi jaringan untuk memberikan kenyamanan para penonton dan atlet dalam mengakses komunikasi.

PON XIX 2016 Jawa Barat kali ini diperkirakan akan melibatkan 16.143 Orang yang terdiri dari 8403 Atlet selain tuan rumah, 2.195 Wasit/Pengawas Pertandingan/Juri, 4.608 personil Panitia Pelaksana, dan 805 Petugas Keamanan., dengan menggunakan 61 venue pertandingan yang tersebar di 16 Kabupaten/Kota di Jawa Barat.

"PON XIX 2016 di Jawa Barat merupakan event olahraga nasional, Telkomsel sebagai operator penyedia jaringan komunikasi telah melakukan sejumlah persiapan infrastruktur jaringan dengan melakukan optimalisasi kapasitas serta kualitas jaringan guna menyambut lonjakan trafik dan menjamin kenyamanan komunikasi semua pihak yang terlibat dalam event PON XIX 2016 ini mulai dari Atlet, Panitia Pelaksana hingga penonton," kata Direktur Network Telkomsel Sukardi Sillahi, melalui keterangannya.

Sebanyak 804 BTS siap melayani lonjakan trafik selama event PON XIX 2016 berlangsung, dengan tambahan 13 Compact Mobile BTS (Combat) yang tersebar di sejumlah venue pertandingan serta fasilitas pendukung seperti Media Center, Penginapan Atlet, Bandara dan Stasiun Kereta hingga Ruma Sakit yang ada di Bandung, Tasikmalaya, Subang, Karawang, Cirebon, Cimahi, Bekasi, Bogor serta beberapa kota lainnya yang di Jawa Barat. 

Telkomsel juga telah mengindentifikasi 88 Hot Spot atau POI (Poin of Interest) yang menjadi titik utama optimalisasi jaringan di area MASIV yaitu Media Center (2 spot), Accomodation atau Hotel dan Penginapan Atlet (45 spot), Security atau Posko Utama Keamanan (6 spot).

Terdapat juga Inbound Entry seperti Bandara, Stasiun dan Terminal, serta Venue atau lokasi pertandingan (35 spot), seperti Stadion  Gelora Bandung Lautan Api (GBLA) yang akan menjadi venue acara pembukaan dan penutupan PON XIX.

Stadion Jalak Harupat dan Stadion Siliwangi yang akan menjadi venue pertandingan utama, Bandara Husein Sastranegara yang akan menjadi titik kedatangan kontingen dari luar Pulau Jawa, serta Trans Luxury Hotel di Bandung yang menjadi lokasi Media Center Utama.

Sukardi lebih lanjut menambahkan, guna memastikan kualitas layanan TrueBEx (True Broadband Experience) , sekitar 448 BTS 3G dan 102 BTS 4G LTE Telkomsel telah tersebar di sejumlah venue yang diperkirakan akan dihadiri penonton dalam jumlah yang cukup banyak.

Serangkaian upaya optimalisasi jaringan, seperti menjaga ketersediaan VLR (Visitor Location Register) atau kecukupan kapasitas daya tampung pelanggan telah dilakukan oleh Telkomsel guna mengantisipasi lonjakan trafik selama PON XIX 2016 berlangsung di Jawa Barat, yang diprediksi akan meningkat sekitar 3 persen untuk layanan SMS, 5 persen untuk layanan voice, dan 7 persen untuk layanan Data yang akan menembus 171 TB dibandingkan hari biasa.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/teknologi/20160904071045-213-155951/telkomsel-perkuat-jaringan-jelang-pon-xix-2016-jabar/</link>
</artikel>