<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_352</id>
<judul>Cabor Sepakbola PON Menjelang Laga-Laga Semifinal</judul>
<tanggal>25/09/16</tanggal>
<kata_kunci>sport, pon, pon xix, pon xix jawa barat</kata_kunci>
<isi>Empat tim sudah memastikan tiket semifinal cabang olahraga (cabor) sepakbola PON XIX/2016 Jawa Barat. Kini mereka akan mulai berebut tiket ke partai puncak.

Keempat tim tersebut adalah Jawa Barat, Sulawesi Selatan, Sumatera Selatan, dan Papua. Jabar dan Sumsel menjadi juara grup D dan E secara berurutan, sementara Sulsel dan Papua sebagai runner-up di grup-grup tersebut.

Jabar menjadi tim yang pertama memastikan melaju ke semifinal. Mereka menjadi pemuncak klasemen dengan nilai sempurna, sembilan, setelah menekuk Bangka Belitung 3-0 di Stadion Wibawa Mukti, Cikarang pada Sabtu (24/9/2016) kemarin.

Sementara itu pada pertandingan lain di Grup D, Sulsel berhak mendampingi Jabar ke semifinal setelah mengalahkan juara bertahan Kalimantan Timur 1-0 di Stadion Patriot, Kota Bekasi.

Dari Grup E, Sumsel maju ke babak semifinal sebagai juara grup usai mengalahkan Jawa Tengah di Stadion Patriot. Di laga itu Sumsel menang 2-1.

Sedangkan Papua, yang sebelumnya sempat berada di dasar klasemen menang 3-2 atas Kalimantan Selatan di Stadion Wibawa Mukti untuk menembus empat besar sebagai runner-up grup.

Sesuai regulasi, juara grup akan berhadapan dengan runner-up. Dengan demikian maka Jabar akan bertemu Papua, sedangkan Sumsel menghadapi Sulsel.

Kedua partai semifinal akan dilangsungkan secara bersamaan pada hari Senin (26/9) besok dengan waktu kick-off 15.30 WIB. Laga Jabar lawan Papua dimainkan di Stadion Wibawa Mukti sementara Sumsel versus Sulsel di Stadion Patriot.

Selepas pertandingan-pertandingan tersebut, Stadion Wibawa Mukti akan mementaskan pertandingan perebutan medali perunggu, Selasa (27/9) pukul 19.00 WIB.

Sedangkan partai puncak yang memperebutkan medali emas bakal digelar di Stadion Si Jalak Harupat, Rabu (28/9) pukul 19.00 WIB.</isi>
<link>http://sport.detik.com/sepakbola/liga-indonesia/3306204/cabor-sepakbola-pon-menjelang-laga-laga-semifinal</link>
</artikel>