<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_294</id>
<judul>Santapan Terakhir Para Terpidana Mati Paling Kejam di Dunia</judul>
<tanggal>27/04/15</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Pelaksanaan hukuman mati masih menjadi pro-kontra yang harus dihadapi. Namun nampaknya pemerintah Indonesia tak gentar untuk tetap melaksanakan hukuman mati bagi pengedar narkoba di negara ini.

Mendekati pelaksanaan eksekusi, para narapidana diberi sebuah kebebasan untuk meminta satu keinginan terakhir mereka. Biasanya, yang mereka minta adalah santapan favorit. Jika Anda berada di garis kematian, apa makanan terakhir yang ingin Anda santap?

Dilansir dari The Daily Meal, jawaban yang diutarakan biasanya adalah hidangan yang mewah dan super nikmat. Bir ukuran besar, daging steak besar dan paling nikmat. Namun tak semuanya begitu. Di Virginia, narapidana tidak bisa bebas meminta makanan yang mereka inginkan. Mereka hanya boleh meminta apapun dari menu penjara di bulan itu. Sedangkan di Florida, makanan pesanan ini bisa dibeli dari restoran lokal, namun harganya tak boleh lebih dari US$ 40.

Yang lebih parah, penjara Texas berhenti memberikan hak istimewa untuk memberikan pilihan santapan terakhir pada tahun 2011. Hal ini dilakukan setelah seorang narapidana yang hendak dieksekusi (dan mendapat) santapan lebih dari 3500 kalori.

Sang narapidana kasus pembunuhan, Lawrence Russel Brewer meminta dua steak ayam, satu pon daging sapi barbeque, cheeseburger dengan tiga lapis patty bacon, pizza penuh daging, tiga buah fajitas, telur dadar, semangkuk okra, es krim bluberry, peanut butter fudge dengan kacang, tiga gelas root beer. Dan semua permintaan ini dipenuhi.

Tahun 2012 lalu, Gary 'The Butcher' Carl Simmons meminta pizza besar dengan tambahan jamur, bawang, paprika, jalapeno, dan pepperoni. Pizza lainnya dengan tambahan keju, buah zaitun, paprika, tomat, bawang putih dan sosis Italia. Ia juga meminta 10 bungkus (masing-masing delapan ons) keju parmesan, 10 ons ranch dressing, doritos nacho keju ukuran besar, delapan ons nacho keju jalapeno, empat ons jalapeno iris, dua stroberi besar, 20 ons ceri, ayam siap saji ukuran besar dengan ekstra saus tomat dan mayonaise, serta dua liter es krim stroberi. Semua permintaannya dipenuhi namun dia hanya menghabiskan setengahnya saja.

Kondisi ini jauh berbeda dengan terpidana mati dari Indonesia beberapa waktu lalu yang hanya meminta sup daging buatan ibu pembina rumah tahanan. 

Lalu bagaimana dengan terpidana mati yang melegenda? misalnya, John Wayne Gacy, Timothy McVeigh, dan Adolf Eichmann? Tentu mereka juga diberi permintaan makanan terakhirnya. Berikut beberapa permintaan makanan terakhir dari pendahat paling terkenal di dunia.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/gaya-hidup/20150427140054-262-49487/santapan-terakhir-para-terpidana-mati-paling-kejam-di-dunia/</link>
</artikel>