<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_398</id>
<judul>Rp 1 Miliar untuk Medali Emas Olimpiade</judul>
<tanggal>28/05/04</tanggal>
<kata_kunci>sport, pon</kata_kunci>
<isi>KONI akan memberikan penghargaan kepada para atlet yang berhasil meraih medali di Olimpiade Athena 2005. Uang tunai satu miliar rupiah pun menanti atlet yang sukses merebut medali emas.Demikian keterangan yang diberikan oleh Sekjen KONI Pusat Djohar Arifin Husein usai Rapat Koordinasi dengan Konida-konida di Gedung KONI, GBK Senayan, Kamis (27\/5\/2004)."Atlet yang bisa memboyong medali emas di Athena nanti akan mendapat penghargaan yakni Rp 1 miliar, untuk perak Rp 500 juta dan perunggu Rp 300 juta. Ini langsung dalam bentuk cash, tidak ada yang namanya bentuk asuransi lagi," ujar Djohar.Selain itu, Djohar juga megungkapkan kesepakatan yang dihasilkan dalam rapat tersebut. Yaitu, disepakatinya kuota atlet untuk fasilitas wild card pada PON XVI Palembang diberikan seluruhnya ke kontingen tuan rumah. Kemudian, tidak ada lagi perubahan lokasi pertandingan atau venues, mengingat waktu pelaksanaan sudah hampir dekat. "Di luar hal tersebut, panitia juga membebaskan setiap kontingen mencari tempat lain jika tidak ingin menginap di perkampungan atlet. Itupun kalau mereka memang tidak puas dengan fasilitas yang sudah disediakan," tandasnya. Sementara KONI pun menegaskan lagi peraturan bagi para atlet nasional yang menolak membela daerahnya di PON nanti. "Yang membiayai mereka selama ini kan daerahnya masing-masing, masa mereka menolak. Sanksinya tentu akan dikeluarkan dari Pelatnas Indonesia Bangkit," kata Djohar.Peraturan ini juga berlaku untuk atlet yang tampil di Athena nanti. Mereka pun wajib mendukung di PON pada bulan September mendatang. KONI menjamin atlet yang berlaga di Athena akan sudah bergabung di Palembang pada tanggal 1 September. Olimpiade sendiri berakhir pada 29 Agustus 2004.</isi>
<link>http://sport.detik.com/sport-lain/158910/rp-1-miliar-untuk-medali-emas-olimpiade</link>
</artikel>