<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_280</id>
<judul>ISC Diliburkan Selama PON Jabar Berlangsung</judul>
<tanggal>31/08/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>PT Gelora Trisula Semesta (GTS) akan meliburkan Indonesian Soccer Championship (ISC) agar tidak bentrok dengan Pekan Olahraga Nasional (PON) Jawa Barat XIX 2016.

Pilihan Redaksi
Setelah 6 Tahun Indonesia Akhirnya Tanpa Pemain Naturalisasi
Jadi Calon Ketum PSSI, Pangkostrad Dapat Izin Panglima TNI
Kemenpora Kucurkan Rp1 Miliar untuk Timnas U-19
Pesta olahraga multicabang terbesar di Tanah Air itu akan digelar mulai 17-29 September 2016. Pembukaan sendiri akan berlangsung di Stadion Gelora Bandung Lautan Api, Bandung, 17 September.

"Seluruh klub sepakat untuk melepas pemainnya untuk ikut PON, maka Jadwal TSC 2016 diliburkan saat PON berjalan," kata CEO PT GTS, Joko Driyono.

Kebijakan PT GTS menjadi pertanyaan karena sebelumnya berikeras tidak bisa mengubah jadwal pertandingan meski bentrok dengan agenda timnas Indonesia.

Seperti diketahui, timnas Indonesia yang diproyeksikan tampil di Piala AFF 2016 bakal melakoni laga uji coba menghadapi Malaysia di Stadion Manahan, Solo, 6 September.

Pelatih timnas Indonesia Alfred Riedl juga harus melaksanakan seleksi pemain dengan dua gelombang agar tidak mengganggu kompetisi yang digulirkan sebagai pengganti sementara kompetisi resmi di Tanah Air.

Sementara itu, PT GTS berencana memajukan jadwal tiga pertandingan ISC, yaitu duel antara PS TNI vs Bhayangkara Surabaya United, Sriwijaya FC vs Persiba Balikpapan, serta Semen Padang vs Persija Jakarta.

Awalnya, ketiga laga tersebut dijadwalkan berlangsung pada 4 September 2016. Namun, karena pada 6 September 2016 timnas senior Indonesia akan menjalani laga uji coba internasional melawan Malaysia, maka PT GTS memajukan jadwal ketiga laga tersebut menuju tanggal 2 atau 3 September 2016.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160831052056-142-155012/isc-diliburkan-selama-pon-jabar-berlangsung/</link>
</artikel>