<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_325</id>
<judul>Wagub Djarot Tiba di Bandung, akan Saksikan 3 Cabang Olahraga Kontingen DKI</judul>
<tanggal>27/09/16</tanggal>
<kata_kunci>sport, pon, pon xix, pon xix jawa barat</kata_kunci>
<isi>Wakil Gubernur DKI Jakarta Djarot Saiful Hidayat menyambangi lokasi penginapan kontingen DKI Jakarta di Hotel Patra Jasa, Jalan Dago, Kota Bandung, Rabu (27/9/2016). Kedatangan Djarot ke Bandung untuk memberikan dukungan dan semangat pada para atlet asal Jakarta. 

Djarot bersama rombongan tiba di hotel pukul 09.45 WIB. Turun dari bus mengenakan kaos merah dan jaket berwarna merah berlogo provinsi dengan tulisan 'Jakarta' di bagian belakangnya, ditambah balutan celana jeans dan sepatu olahraga, dia masuk ke ruangan VIP Transit KONI DKI Jakarta. Di sana dia bertemu para ofisial dari kontingen DKI Jakarta. Rombongan datang menggunakan bus besar.

Dalam ruangan tersebut Djarot ditemani oleh 8 orang oleh tim ofisial. Tak begitu jelas apa saja percakapan yang terlibat di dalam tersebut. Pintu masuk ditutup rapat-rapat. 

Menurut salah satu ofisial Kontingen DKI Jakarta Seno, kunjungan Djarot ke Bandung untuk melihat langsung putera - putrinya daerahnya bertanding di atas panggung kompetisi. 

"Rencananya mau mengunjungi tiga venue untuk hari ini, beliau ingin melihat langsung pertandingan yang ada," katanya saat ditemui di Hotel Patra Jasa, Dago, Kota Bandung, Selasa (27/9/2016)

Rencananya Djarot akan mengunjungi venue pertandingan basket di Gor C-Tra Arena, Jalan Cikutra dan Senam Aerobik di Graha Sport Jabar Arcamanik, dan Tenis Lapangan Jalan Aceh, Kota Bandung.

Awak media tidak diperkenankan masuk ke dalamnya. Di dalam ruangan, Djarot bersama tim ofisial menyantap hidangan sarapan sambil membahas perihal kunjungannya ke Kota Bandung hari ini. 

Sementara itu, para atlet kontingen dari DKI Jakarta tengah bersiap-siap untuk pergi ke venue pertandingan. Djarot rencananya akan ikut dengan rombongan para atlet yang akan bertanding hari ini.</isi>
<link>http://news.detik.com/berita/d-3307602/wagub-djarot-tiba-di-bandung-akan-saksikan-3-cabang-olahraga-kontingen-dki?_ga=1.188135776.973877710.1478935016</link>
</artikel>