<artikel>
<id>OLA_PO_11_069</id>
<judul>Goalball Jawa Barat Perlu Tempat Latihan Khusus</judul>
<tanggal>02/11/16</tanggal>
<kata_kunci>Goalball</kata_kunci>
<isi>INFO PEPARNAS - Dengan mulai dipertandingkannya cabang olahraga goalball dalam Pekan Paralimpik Nasional (Peparnas), Jawa Barat mesti bersiap agar dalam pelaksanaan Peparnas berikutnya tetap bisa mempertahankan prestasi. Apalagi Jawa Barat adalah pelopor olahraga ini di Indonesia dan mempromosikannya ke daerah-daerah.
Dalam Peparnas XV 2016, tim goalball Jawa Barat berhasil mengawinkan medali emas dari kategori putra dan putri pada pertandingan final Peparnas. Namun, jika kekurangan-kekurangan dalam latihan dan laga tidak diperbaiki, bukan tidak mungkin Jawa Barat akan tersaingi tim dari provinsi-provinsi lain.
Salah satu bentuk kekurangan itu adalah belum adanya tempat latihan khusus goalball. Pelatih goalball Jawa Barat, Nur Hidayat, mengatakan timnya sering mengalami kesulitan menemukan tempat latihan. Saat persiapan Peparnas, mereka menggunakan GOR Pajajaran, tapi tempat itu rupanya tak bisa dipakai setiap saat.
"Selama ini, kami memang kesulitan mencari tempat latihan. Nyaman memang berlatih di GOR Pajajaran, tapi kami tidak bisa memakainya setiap saat," kata Nur yang ingin melanggengkan tradisi tim goalball Jawa Barat menjadi tolok ukur tim dari provinsi lain.
Tiga pemain putra goalball Jawa Barat 1 saat ini juga merupakan pemain tim nasional Indonesia. Namun tentu saja harus ada kaderisasi. Nur ingin leluasa membentuk pemain-pemain baru. Salah satunya dengan memiliki tempat latihan goalball sendiri.
Nur pun mengajukan permohonan kepada pemerintah agar memberikan atau meminjamkan tempat berlatih bagi tim goalball Jawa Barat. Lapangan Graha Laga Tangkas di Sport Center Arcamanik Jawa Barat, Jalan Pacuan Kuda, Kota Bandung, menurutnya sangat representatif sebagai tempat latihan. Tempat itu juga merupakan venue pertandingan goalball selama Peparnas XV 2016.
"Jika diizinkan pemerintah, Graha Laga Tangkas ini tempat yang sangat layak untuk kami berlatih. Kita tunggu saja keputusan pemerintah untuk mencarikan kami tempat latihan karena tempat juga sudah ada," kata Nur.
Atlet Peparnas, lanjut Nur, sama-sama berjuang dengan atlet PON untuk mengharumkan nama Jawa Barat sehingga sangat wajar jika mereka ingin juga didukung demi terus menciptakan prestasi. Nur sangat berharap restu itu keluar, dan timnya mulai bisa berlatih rutin di Graha Laga Tangkas.
Goalball adalah cabang olahraga tim yang awalnya dibuat sebagai media rehabilitasi bagi para veteran Perang Dunia II yang mengalami kecacatan penglihatan. Permainan ini didesain pada 1946 oleh Hanz Lorenzen yang berkebangsaan Austria dan Sepp Reindle dari Jerman. Cabang olahraga ini baru masuk ke Indonesia sekitar tiga tahun lalu. (*)</isi>
<link>https://sport.tempo.co/read/news/2016/11/02/286816917/goalball-jawa-barat-perlu-tempat-latihan-khusus</link>
</artikel>