<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_227</id>
<judul>Jabar Jumpa Sulsel di Final Sepak Bola PON</judul>
<tanggal>26/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Tim sepak bola tuan rumah, Jawa Barat memastikan diri melangkah ke final Pekan Olahraga Nasional XIX/2016 setelah mengandaskan Papua 3-1 di Stadion Wibawa Mukti Cikarang, Kabupaten Bekasi, Senin (26/9) sore.

Kesebelasan PON Jabar bakal menghadapi Sulawesi Selatan demi merebutkan medali emas cabang yang akan dihelat di Stadion Jalak Harupat, Soreang, Bandung, Rabu (28/9).

Sebelumnya, tim Sulawesi Selatan sukses mengalahkan pemuncak klasemen delapan besar Sumatera Selatan 2-0 di Stadion Patriot Chandrabaga, Kota Bekasi.

"Terus terang, kami tidak memprediksi Sulsel akan lolos ke final. Awalnya saya mengira adalah tim Sumatera Selatan. Namun inilah sepak bola, banyak hal tidak terduga," kata pelatih Jabar Lukas Tumbuan seperti dikutip dari Antara.

Meski demikian, Lukas mengaku tidak akan menganggap remeh pola permainan Sulsel dalam laga puncak perebutan medali emas PON 2016.

"Saya pernah duduk satu meja dengan pelatih Syamsuddin, kami sama-sama memiliki komitmen untuk menang di PON kali ini dengan mematahkan semua pesaing," katanya.

Jabar kemungkinan bakal menerapkan rotasi pemain mengingat stamina Abdul Aziz dan kawan-kawan telah terkuras habis akibat jadwal pertandingan yang terbilang padat.

Waktu istirahat pertandingan selama sehari pada Selasa (27) akan dimanfaatkan untuk pemulihan stamina pemain yang telah kelelahan menempuh pertandingan.

"Hari ini juga kami langsung pulang dan beristirahat untuk memulihkan stamina bermain di final," katanya.

Terkait dengan cedera otot yang dialami penyerang Jabar Heri Susanto, diakui Lukas bukan halangan bagi Jabar meraih medali emas untuk kali pertamanya di gelaran PON.

"Heri mengalami cedera otot kaki butuh waktu sepekan untuk pemulihan, jadi saya pastikan dia absen di laga final nanti," katanya.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160926191315-142-161291/jabar-jumpa-sulsel-di-final-sepak-bola-pon/</link>
</artikel>