<artikel>
  <id>OLA_PON_11_460</id>
  <judul>Menanti Torehan Apik Pebulutangkis Unggulan Utama PON XIX</judul>
  <tanggal>27/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>PON XIX 2016 Jawa Barat, fitriani, Bulutangkis</kata_kunci>
  <isi>Laga cabang bulutangkis PON XIX Jawa Barat telah memasuki babak semifinal pada Selasa, 27 September 2016. Deretan pemain unggulan pun masih menghiasi arena GOR Bima Sunyaragi, Cirebon untuk bersaing ketat membidik tiket partai puncak.

Dalam lima sektor yang dipertandingkan dalam nomor perorangan, nama-nama pebulutangkis top nasional pun masih bertengger dalam duel empat besar tersebut. Dominasi kontingen-kontingen dari pulau Jawa juga masih terus berlanjut.

Tuan rumah Jawa Barat, DKI Jakarta, Banten, Jawa Tengah dan Jawa Timur tercatat sebagai kontingen yang mampu menempatkan wakilnya di semifinal.

Yang cukup spesial, sejumlah pemain unggulan pertama yang berasal dari Ibu Kota masih menunjukkan ketangguhannya. Mereka adalah Jonatan Christie (tunggal putra), Fitriani (tunggal putri), Angga Pratama/Marcus Feranldi Gideon (ganda putra) dan Anggia Shitta Awanda/Della Destiara Harris (ganda putri).

Persaingan paling seru terjadi pada sektor tunggal putra, tunggal putri dan ganda putri di mana empat pemain unggulan dalam daftar drawing masih bertahan hingga empat besar. Sedangkan dua sektor lainnya sudah tak menyertakan unggulan ketiganya (ganda campuran) dan unggulan keempatnya (ganda putra).

Dan laga tunggal putra diprediksi akan menjadi yang mendapat perhatian di mana menghadirkan duel Jonatan Christie kontra Anthony Ginting (Jabar) serta Ihsan Maulana Mustofa (Jateng) menantang Wisnu Yuli Prasetyo (Jatim).

Berikut daftar lengkap laga semifinal bulutangkis perorangan PON XIX Jabar 2016"

GOR Bima Sunyaragi Cirebon; mulai pukul 14.00 WIB

Lapangan 1:

1. Ganda campuran

Praveen Jordan/Melati Daeva Oktavianti [1][JATENG] - Wahyu Nayaka Arya/Della Destiara Harris [DKI]

.

2. Tunggal putra

Jonatan Cristie [1][DKI] - Anthony Sinisuka Ginting [3][JABAR]

.

3. Ganda putra

Angga Pratama/Marcus Feranldi Gideon [1][DKI] - Berry Anggriawan/Hardianto [3][JABAR]

.

4. Tunggal putri

Fitriani [1][DKI] - Gregoria Mariska Tunjung Chaya Ningsih [4][JABAR]

.

5. Ganda putra

Kenas Adi Haryanto/Praveen Jordan [JATENG] - Fajar Alfian/Ricky Karanda Suwardi [JABAR]

.

Lapangan 2:

.

1. Ganda campuran

Lukhi Apri Nugroho/Gloria Emanuelle Widjaja [4][JATENG] - Hafiz Faizal/Shela Devi Aulia [2][DKI]

.

2. Tunggal putri

Dinar Diyah Ayustine [3][JATENG] - Hanna Ramadini [2][JABAR]

.

3. Ganda putri

Gebby Ristiyani Imawan/Ririn Amelia [3][BANTEN] - Suci Rizki Andini/Tiara Rosalia Nuraidah [2][JABAR]

.

4. Tunggal putra

Wisnu Yuli Prasetyo [4][JATIM] - Ihsan Maulana Mustofa [2][JATENG]

.

5. Ganda putri

Anggia Shitta Awanda/Della Destiara Harris [1][DKI] - Bunga Fitriani Romadhini/Nisak Puji Lestari [4][JABAR]</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/827060-menanti-torehan-apik-pebulutangkis-unggulan-utama-pon-xix</link>
</artikel>
