<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PO_11_058</id>
<judul>Perjalanan ke Final Tim Sepak Bola Jabar dan Sulsel di PON 2016</judul>
<tanggal>28/09/2016</tanggal>
<kata_kunci>Kata Kunci berita</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Bandung - Jawa Barat (Jabar) akan menghadapi Sulawesi Selatan (Sulsel) dalam babak final PON XIX 2016, cabang olahraga sepak bola, di Stadion Si Jalak Harupat, Soreng, Rabu (28/9/2016). Kedua tim memiliki perjalanan menuju final dengan sangat berbeda.
Jabar menjadi finalis di PON Jabar 2016 dengan catatan pertandingan yang sangat impresif. Skuat asuhan Lukas Tumbuan itu mampu sampai ke partai puncak tanpa sekalipun mengalami kekalahan.
Skuat Jabar mengawali kiprah di PON dengan tergabung di Grup A bersama Jawa Tengah, Bali dan DKI Jakarta. Di Grup ini, Jabar sukses menyapu bersih semua kemenangan dengan koleksi sembilan poin.
Pada fase grup babak pertama, Jabar sukses menang 2-1 atas Jawa Tengah, 1-0 atas Bali dan 2-0 atas DKI Jakarta. Kemenangan sempurna ini meloloskan Jabar ke fase grup babak kedua.
Di babak ini Jabar tergabung di Grup D bersama Sulawesi Selatan, Kalimantan Timur dan Bangka Belitung. Gianzola dan kawan-kawan juga masih belum terbendung dengan sukses meraih kemenangan sempurna.
Tercatat, Jabar menang 4-2 atas Sulawesi Selatan, 1-0 atas Kalimantan Timur dan 3-0 atas Bangka Belitung.  Jabar pun berhak meraih satu tiket berlaga di babak semifinal.
Di partai semifinal, Jabar menghadapi kandidat kuat calon juara yakni kontingen Papua. Di laga yang berlangsung sengit dan sempat diwarnai dengan kericuhan, Jabar sukses mengalahkan Papua dengan skor akhir 3-1 di Stadion Wibawa Mukti, sekaligus berhak meraih satu tiket ke partai final.
Perjalanan Sulsel
Jika Jabar melaju ke final dengan catatan rekor sempurna, hal ini berbeda dengan Sulawesi Selatan yang harus memeras keringat di setiap laganya. Sulsel pada babak pertama tergabung di Grup B bersama Kalimantan Selatan, Sumatera Selatan dan Sumatera Utara.
Di Grup B, Sulsel berhak lolos setelah menjadi runner-up dengan koleksi enam poin hasil dari dua menang dan satu kalah. Rinciannya, Sulsel menang 2-1 atas Sumut, kalah 0-2 dari Sumsel, dan menang 2-1 atas Kalsel.
Di babak kedua, Sulawesi Selatan tergabung di Grup D bersama Jawa Barat, Kalimantan Timur dan Bangka Belitung. Lagi-lagi, Sulsel mampu lolos dari grup dengan status sebagai runner-up. Sulsel takluk 2-4 dari Jabar, menang dramatis 4-3 atas Bangka Belitung dan menang 1-0 atas Kaltim.
Di partai semifinal, Sulsel berhadapan dengan Sumatera Selatan yang berstatus sebagai juara Grup E. Mereka membuat kejutan dengan kemenangan 2-0 atas Sumatera Selatan sekaligus mengantarkan mereka untuk pertama kalinya berlaga di final sepak bola PON.
Road to Final:
Jawa Barat
Grup A:
Jawa Barat 2-1 Jawa Tengah (Haryadi 53' dan Susanto 86')
Bali 0-1 Jawa Barat (Haryadi 27')
Jawa Barat 2-0 DKI Jakarta (Putra 5' dan Susanto 22')
Grup D
Jawa Barat 4-2 Sulawesi Selatan (Ramdani 7', Nasrulloh 27'86', Susanto 56' - Amru 54', Setiawan 90+3')
Kalimantan Timur 0-1 Jawa Barat (Fathier 72')
Jawa Barat 3-0 Bangka Belitung (Angga Febrianto 44', Hadiansyah 75' dan Fathier 77')
Semifinal
Jawa Barat 3-1 Papua (Erwin Ramdani 43', Febri Hariyadi 47', Gianzola 60' - Freddy Jefferson 42')
Sulawesi Selatan
Grup B
Sumatera Utara 1-2 Sulawesi Selatan (Sandria 59' - Setiawan 3', Amru 61')
Sulawesi Selatan 0-2 Sumatera Selatan (Cingi 35', Uropmabin 70')
Kalimantan Selatan 1-2 Sulawesi Selatan (Fahmi 72' - Amru 51',60')
Grup D
Jawa Barat 4-2 Sulawesi Selatan (Ramdani 7', Nasrulloh 27'86', Susanto 56' - Amru 54', Setiawan 90+3')
Sulawesi Selatan 4-3 Bangka Belitung (Setiawan 14', Arfandi 30', Bahri 77', Amru 90+2' - Hardiawan 15', 57' dan Santoso 54')
Sulawesi Selatan 1-0 Kalimantan Timur (Mangkualam 50')
Semifinal
Sumatera Selatan 0-2 Sulawesi Selatan (Adi Setyawan 57', 59')
Yosef Deny Pamungkas</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2613077/perjalanan-ke-final-tim-sepak-bola-jabar-dan-sulsel-di-pon-2016?source=search</link>
</artikel>