<artikel>
<id>OLA_PO_11_111</id>
<judul>PON 2016, DKI Jakarta Sabet Medali Emas Softball Putri</judul>
<tanggal>28/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Softball Putri</kata_kunci>
<isi>TEMPO.CO, Bandung - Tim softball putri DKI Jakarta meraih medali emas dari cabang softball putri Pekan Olahraga Nasional XIX Jawa Barat. Mereka mengalahkan tim Papua dalam pertandingan final dengan skor 18-2 di lapangan softball Universitas Pendidikan Indonesia, Bandung, Rabu, 28 September 2016.
Tertinggal 4-1 pada inning pertama, Papua berhasil sedikit meredam DKI Jakarta dalam babak kedua. DKI Jakarta hanya mencetak satu run dalam inning itu.
Keperkasaan DKI Jakarta tak terbendung dalam dua inning berikutnya. Cresida Mariska cs mampu mencetak 13 run, sedangkan Papua hanya mencetak 1 run dalam inning ketiga dan keempat. Pertandingan pun dihentikan setelah inning keempat karena DKI Jakarta telah unggul lebih dari 7 angka.
Kemenangan itu terasa sangat spesial karena salah satu pemain DKI Jakarta, Sarah Adipayanti, berhasil membuat home run pada inning keempat. Dia juga berhasil membuat dua pemukul di depannya masuk home dan menggenapi kemenangan DKI Jakarta dengan skor 6-1 di inning itu.
Pelatih DKI Jakarta, Iwan Pujiharto, sangat gembira atas hasil yang diraih anak asuhannya. Bagaimana tidak, ini adalah ketiga kalinya DKI Jakarta meraih medali emas dalam PON secara berturut-turut.
"Sangat senang karena kami berhasil mempertahankan medali emas tiga kali berturut-turut. Pertama di Kalimantan Timur 2008, kedua di Riau 2012, dan sekarang di Jawa Barat," ujarnya.
Meskipun menang mudah, dia tetap memuji permainan tim Papua. Menurut dia, Papua merupakan salah satu kekuatan yang patut diwaspadai dalam PON mendatang. Apalagi, PON XX akan berlangsung di Bumi Cenderawasih.
"Pemain mereka banyak yang masih muda dan memang menjadi salah satu lawan yang paling berat," ujarnya.
FEBRIYAN</isi>
<link>https://pon.tempo.co/read/news/2016/09/28/345808063/pon-2016-dki-jakarta-sabet-medali-emas-softball-putri</link>
</artikel>