<artikel>
<id>OLA_PO_11_138</id>
<judul>Jatim Optimistis Rebut Posisi Kedua Peraih Medali Terbanyak PON XIX</judul>
<tanggal>28/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Medali Terbanyak Kedua</kata_kunci>
<isi>BANDUNG - Jika Jawa Barat sudah dipastikan akan keluar sebagai juara umum Pekan Olah raga Nasional (PON) XIX/2016, posisi kedua kini masih jadi rebutan Jawa Timur dan DKI Jakarta. Tapi, Jatim lebih optimistis bakal meraih posisi runner-up di pentas olah raga empat tahunan tersebut.  
Sampai hari ke-12, posisi Jatim lebih unggul dari DKI Jakarta. Saat ini Jatim sudah mendulang 123 emas, 125 perak dan 125 perunggu dengan total 373 medali. Sedangkan DKI baru mencapai total 349 medali. 
Gubernur Jatim Soekarwo yang mengunjungi perjuangan atlet daerahnya begitu yakin dengan raihan posisi kedua. Menurutnya itu adalah sikap realistis mengingat Jabar sudah tak terkejar lagi dalam perburuan medali. 
"Saya masih optimis kita di peluang kedua," kata Pakde Karwo, sapaan akrabnya, usai meninjau pertandingan cabang tarung derajat di GOR Pajajaran, Kota Bandung, Rabu (28/9/2016).
Ia punya alasan tersendiri kenapa memupuk optimisme tinggi soal target Jatim di akhir klasemen. Semangat kontingen Jatim membuatnya yakin akan bisa mengalahkan DKI dalam peta persaingan menuju posisi kedua.
"Jatim kami yakin karena saya muter-muter (ke kontingen), semangat mereka untuk bertarung itu luar biasa. Karena yang menentukan terakhir itu yang semangat itu," jelasnya.
Disinggung soal bonus bagi para atletnya yang sudah berjuang di PON dan meraih medali, ia sudah menyiapkannya. Tapi ia ogah memberi bocoran berapa besaran uang yang disiapkan. "Bonus ada lah. Uangnya betulan, uang asli," kelakar Pakde Karwo
Sementara setelah selesai perhelatan PON, ia mengaku akan terus melakukan pembinaan untuk berbagai cabor. Sehingga dalam berbagai event olah raga, Jatim siap untuk berbicara banyak dan meraih prestasi. 
(bbk) 
dibaca 3.154x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1142875/51/jatim-optimistis-rebut-posisi-kedua-peraih-medali-terbanyak-pon-xix-1475040783</link>
</artikel>