<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_283</id>
<judul>Prajurit Siliwangi Dikerahkan Dukung Atlet PON Jabar</judul>
<tanggal>23/07/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Prajurit Kodam III Siliwangi akan dikerahkan mendukung atlet Jawa Barat di PON XIX/2016 dengan turun langsung ke stadion, demikian diungkapkan Pangdam Siliwangi Mayjen TNI Hadi Prasojo.

Pangdam III Siliwangi akan menjadi Komandan Kontingen Jabar pada ajang PON yang berlangsung 17-29 September 2016. Ini adalah kali kedua Pangdam Siliwangi menjadi Komandan Kontingen. Pada PON XVIII/2012 di Riau, Pangdam III Siliwangi kala itu, Mayjen TNI Sony Wijaya, juga bertindak sebagai komando.

Menurut Hadi, Jawa Barat merupakan salah satu daerah yang memiliki reputasi 'terbaik' di Indonesia dan punya potensi serta sumber daya manusia. 

Pangdam juga menyatakan akan mengerahkan seluruh prajurit Kodam III Siliwangi di Jawa Barat untuk memberikan dukungan penuh, sekaligus turut serta mengamankan venue pertandingan PON.

"Saya sangat bangga menjadi bagian dari Kontingen Jabar, dan saya pastikan seluruh prajurit Siliwangi akan ada di belakang atlet PON Jabar untuk mendukung agar menjadi yang terbaik," kata Hadi Prasojo di Bandung, Sabtu (23/7).

Sementara itu Ketua Umum KONI Jawa Barat, Ahmad Saefudi, optimistis Jabar bisa mencapai target menjadi juara umum. 

"Kami kian 'reureug' (tenang) dan makin optimistis. Dari pemetaan peluang dan kekuatan atlet, target Jabar masih di 'on the track," kata Ahmad.

KONI Jawa Barat saat ini telah melakukan tahapan 'aklimatisasi' dan menciptakan kondisi atlet menjelang pertandingan sesungguhnya melalui program latihan yang telah dirancang oleh Satlak Prestasi Jabar Kahiji.

"Saat ini atlet dari 20 cabang olahraga sedang ditempa dalam latihan intensif di luar negeri, dan mereka akan kembali menjelang PON XIX/2016 nanti tentunya dengan kondisi siap tempur," katanya.

Sedangkan atlet lainnya tetap berlatih di pemusatan latihan masing-masing dengan beberapa cabang olahraga telah melakukan latihan di venue atau tempat pertandingan yang akan dipergunakan untuk PON XIX/2016 Jabar.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160723214626-178-146595/prajurit-siliwangi-dikerahkan-dukung-atlet-pon-jabar/</link>
</artikel>