<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_290</id>
<judul>Gubernur Jabar: Persiapan PON 2016 Akhir Tahun 90 Persen</judul>
<tanggal>10/11/15</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Pembangunan sarana prasanara untuk Pekan Olahraga Nasional (PON) XIX yang rencananya akan digelar di Jawa Barat pada September 2016 diperkirakan akan 90% rampung pada akhir tahun ini.

Demikian hal tersebut dijanjikan Gubernur Jawa Barat Ahmad Heryawan (Aher).

Provinsi Jawa Barat akan menjadi tuan rumah PON 2016 usai mengalahkan Provinsi Banten secara aklamasi pada Rapat Anggota KONI 2010 di Jakarta. Untuk menjadi tuan rumah, Jawa Barat harus memenuhi 16 persyaratan yang telah ditentukan diantaranya yaitu sarana dan prasarana serta dukungan dari semua pihak.

"Desember 85-90% diperkirakan segala persiapan akan selesai, sisanya akan dibangun pada 2016. Kita batasi bulan Juni tidak ada lagi urusan fisik, tinggal sarana prasarana dan melengkapi hal-hal yang bersifat teknis dalam cabang olahraga masing-masing. Bandara Husein (Sastranegara di Kota Bandung) perbaikannya sudah jadi akhir tahun ini," kata Aher saat berkunjung ke kantor redaksi detik.com, Jakarta, Selasa (10/11).

"Olahraga itu gengsi negara. Ternyata mengurus event besar ruwet juga ya kalau minim pengalaman," lanjut Aher yang berharap gelaran PON XIX akan berlangsung sukses.

Terakhir kali Jawa Barat menjadi tuan rumah PON V pada 1961. Kala itu Jawa Barat menjadi juara umum yang ketiga kalinya setelah prestasi serupa didapat pada PON II dan PON III.

Sejauh ini PON XIX disebut akan mempertandingkan 43 cabang olahraga yang diikuti 34 provinsi di Indonesia. Ada 750 medali emas, 750 medali perak, dan 962 medali perunggu yang diperebutkan.

"Diperkirakan akan ada 8.585 atlet, itu belum termasuk official. 400 hotel sudah disiapkan untuk atlet. Kemudian wartawan juga bisa mencapai tiga ribu orang," kata Kabag Humas Pemprov Jawa Barat Ateng Kusnandar.

Secara keseluruhan Ateng menyatakan delegasi termasuk panitia akan mencapai sekitar 13 ribu orang. 

Adapun pertandingan, disebut akan dilakukan di beberapa wilayah di Jawa Barat seperti Kota Bandung, Kota Cimahi, kota Bekasi, Kabupaten Pangandaran, dan Kabupaten Karawang.

"Sampai saat ini anggaran PON 2016 itu dari APBD Provinsi, APBN baru ada 2016. Sejak 2013 sampai 2015 sudah 2 triliun rupiah lebih yang dihabiskan untuk perbaikan jalan-jalan dan venue. Pada 2016 biaya penyelenggaraan diperkirakan 1 triliun rupiah lebih," kata Aher.

Ia mengatakan upacara pembukaan PON XIX akan digelar di Stadion Si Jalak Harupat di Soreang, Kabupaten Bandung.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20151110195523-178-90817/gubernur-jabar-persiapan-pon-2016-akhir-tahun-90-persen/</link>
</artikel>