<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_PON_11_238</id>
<judul>IKASI Optimistis Muncul Atlet Anggar Berpotensi di PON 2016</judul>
<tanggal>24/09/16</tanggal>
<kata_kunci>olahraga, pon</kata_kunci>
<isi>Ketua Umum PB Ikatan Anggar Seluruh Indonesia (IKASI), Agus Suparmanto, optimistis cabang olahraga anggar di Pekan Olahraga Nasional (PON) 2016 di Jawa Barat akan memunculkan bibit-bibit atlet anggar yang berpotensi meraih prestasi internasional.

Cabang olahraga (cabor) Anggar dalam perhelatan PON kali ini diikuti atlit dari 25 Provinsi di seluruh Indonesia dengan 16 nomor pertandingan dan digelar selama enam hari.

"PON ini merupakan pertandingan yang sangat penting, karena kita melihat atlet-atlet daerah dikumpulkan, sehingga kita bisa melihat kemampuan dari berbagai daerah secara langsung," ujar Agus dalam upacara pembukaan, Jumat (23/9).

"Oleh karenanya, saya harap prestasi atlet daerah di PON ini dapat terus ditingkatkan hingga ke ajang SEA Games dan Asian Games, sebab dari ajang ini kami akan memilih atlet untuk masuk tim nasional," sambungnya.

IKASI, dikatakan Agus, terus berusaha mencetak bibit-bibit unggul berprestasi melalui berbagai program. Diantaranya adalah dengan bekerjasama dengan federasi anggar dari negara lain, salah satunya Korea Selatan, dan juga mengirim atlit ke luar negeri untuk menjalani pelatihan.

"Progam kami juga dimulai dari usia dini, usia 15 tahun sampai 18 tahun, oleh karenanya kami optimistis akan dapat menghasilkan atlet baru yang dapat mengharumkan nama baik bangsa," ucap Agus.

Ketua Umum Koni Pusat, Tono Suratman, yang hadir dalam upacara pembukaan juga turut mengungkapkan harapannya untuk IKASI.

"Saya minta IKASI Provinsi untuk dapat menjadi pelopor bangkitnya olahraga anggar nasional, serta dapat berprestasi di forum internasional. Kita tidak boleh alergi dengan perubahan bersama, dan saya melihat anggar semakin tahun semakin maju," ucap Tono.</isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160924150614-178-160833/ikasi-optimistis-muncul-atlet-anggar-berpotensi-di-pon-2016/</link>
</artikel>