<artikel>
	<id>OLA_GP_01_004</id>
	<judul>Valentino Rossi: Marquez Pantas Juara Dunia</judul>
	<tanggal>17/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>kesalahan, musim kedua, juara dunia, kemenangan, </kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, memberikan selamat kepada Marc Marquez dan mengatakan musuh bebuyutannya itu memang pantas menjadi juara dunia MotoGP 2016. Marquez mengamankan gelar tersebut usai memenangi GP Jepang, Minggu (16/10). Di balapan yang sama, Rossi dan rekan setimnya, Jorge Lorenzo, terjatuh dan gagal menyelesaikan lomba sehingga tak mengoleksi satu pun poin. Total 273 poin yang dimiliki Marquez tak mungkin lagi terkejar oleh Rossi atau pun Lorenzo dengan hanya tiga balapan tersisa. Rossi mengatakan bahwa Marquez layak disebut sebagai juara dunia. "Marquez Bukan hanya yang paling konsisten, tapi juga sangat cepat dan memenangi banyak balapan," kata Rossi seperti dikutip dari GP One. Di musim ini, Marquez memang jadi pebalap yang paling banyak mengantongi kemenangan yaitu lima kali, sementara Rossi dua kali dan Lorenzo tiga kali. Selain itu, Marquez belum pernah gagal balapan sekali pun, sementara Rossi telah empat kali terjatuh keluar lintasan dan Lorenzo dua kali pensiun dini. Rossi mengatakan bahwa dirinya sebenarnya bisa saja menandingi Marquez dalam urusan kecepatan, tapi ia sering kali melakukan kesalahan. Hal ini yang menjadi penyesalan Rossi. "Saya sangat cepat dalam jumlah sirkuit yang kurang lebih sama dengan Marquez. Tapi saya melakukan beberapa kesalahan, dan saya memulai musim ini dengan ketertinggalan seperti sedang latihan.". Satu faktor lainnya yang disebut Rossi menjadi pembeda Marquez adalah kemampuan tim Repsol Honda untuk mengembangkan motor seiring musim berjalan. Hal ini juga diakui Marquez, bahwa timnya melakukan perkembangan yang sangat hebat di paruh musim kedua. Tiga dari lima kemenangan Marquez pun terjadi di paruh musim kedua. "Motor (Yamaha) M1 memang bekerja dengan sangat baik, tapi Honda berkembang dengan sangat baik sepanjang tahun, sementara kami tetap berada di level yang sama," kata Rossi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161017071305-156-165931/valentino-rossi-marquez-pantas-juara-dunia/</link>
</artikel>
