<artikel>
	<id>OLA_GP_01_008</id>
	<judul>Marquez: Saya Lihat Rossi Gugup</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>balapan, poin, posisi, klasemen</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Repsol Honda, Marc Marquez, mengakui bahwa ia telah berupaya sekeras tenaga untuk menjauhi kejaran Valentino Rossi di MotoGP Jepang, Minggu (16/10). Semula Marquez risau Rossi bisa balik mengejar dan menyalipnya. Di balapan yang digelar di Sirkuit Motegi tersebut, Rossi sebenarnya memegang posisi pole. Namun Jorge Lorenzo yang justru memimpin balapan di putaran pertama dengan melewati Marc Marquez dan Rossi. Marquez kemudian sempat terlibat pertarungan dengan Rossi sebelum akhirnya menjauh dan mengejar Lorenzo. Sejak putaran keempat, Marquez kemudian sukses melewati Lorenzo dan berbalik memimpi balapan. Marquez mengatakan bahwa ia tak ingin terlibat pertarungan dengan Rossi sehingga menggeber motornya sekencang mungkin. "Saya memulai balapan dengan baik dan normalnya hal itu tak pernah terjadi. Tapi kemudian saya melihat bahwa di putaran-putaran pertama Valentino menyalip saya tiga hingga empat kali dalam cara yang aneh," kata Marquez seperti dikutip dari Crash. "Saya merasa bahwa mungkin ia sedikit gugup sehingga saya memutuskan untuk terus memacu motor dan coba menciptakan sedikit selisih." Pada akhirnya Marquez memang benar-benar terbebas dari kejaran Rossi karena pebalap Italia itu tergelincir ke luar lintasan di putaran 10. Marquez kemudian melintasi garis finis sebagai juara pertama dan sebagai juara dunia 2016. "Saya terus mendorong ketika saya melihat Rossi keluar lintasan, dan saya mengatakan pada diri saya sendiri saya akan coba membidik kemenangan. Saya mengikuti ritme seperti saat latihan bebas, dan sesungguhnya saya merasakan motor saya sangat bagus." Kemenangan ini membuat Marquez mengantongi 273 poin di klasemen sementara, unggul 77 poin dari Rossi di klasemen sementara 2016. Dengan tiga balapan tersisa, Rossi tak mungkin mengejar torehan poin Marquez. Kini, Rossi yang hanya berselisih 14 poin dari Lorenzo akan terlibat pertarungan untuk menduduki posisi kedua di klasemen akhir.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161016154132-156-165858/marquez-saya-lihat-rossi-gugup/</link>
</artikel>
