<artikel>
	<id>OLA_GP_01_016</id>
	<judul>Berkemah di Sirkuit Motegi, Pilihan Pintar Nonton MotoGP</judul>
	<tanggal>15/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>motegi, jepang, penonton, </kata_kunci>
	<isi>Berkemah di sekitar wilayah Sirkuit Motegi menjadi salah satu opsi favorit bagi penonton MotoGP Jepang. Hampir setiap tahunnya ratusan penonton memilih berkemah di Sirkuit Motegi daripada harus bolak-balik ke sirkuit. Terletak sekitar 160 kilometer dari Tokyo, Sirkuit Motegi memiliki lokasi terpencil di Distrik Haga, Tochigi Prefecture. Bahkan bagi orang Jepang pun, Sirkuit Motegi terbilang jauh dan sulit dicapai, terlebih tanpa kendaraan pribadi. Kondisi tersebut dimanfaatkan sebagian orang Jepang untuk berkemah di kawasan Sirkuit Motegi sepanjang akhir pekan GP Jepang. Dari pantauan CNNIndonesia.com, terdapat lebih dari seratus kemah yang berdiri di sebelah selatan kawasan sirkuit. Tidak ada biaya yang harus dikeluarkan alias gratis untuk mendirikan kemah di wilayah tersebut. Emi Ayaka, salah satu orang Jepang yang mendirikan kemah di wilayah Sirkuit Motegi, menjadikan kegiatan tersebut juga digunakan sebagai ajang temu kangen dengan teman-temannya. “Ya, saya bersama teman-teman hampir setiap tahun mendirikan kemah di sini ketika ada GP Jepang. Di sini ruangnya gratis,” ujar Ayaka. Di ruang hampir dua kali lapangan sepak bola tersebut, para pecinta MotoGP itu mendirikan kemah. Hampir tidak ada orang yang berada di kemah ketika latihan bebas atau kualifikasi GP Jepang berlangsung. Hanya ada segelintir orang, termasuk Ayaka dan teman-temannya. Pilihan untuk berkemah sepanjang akhir pekan GP Jepang terbilang pintar. Selain tidak harus khawatir lelah bolak-balik ke sirkuit menghadapi kemacetan yang cukup parah, mereka juga bisa bersenang-senang bersama teman dan keluarga. Opsi mendirikan kemah juga bisa menjadi pilihan penonton asing yang ingin menyaksikan GP Jepang di masa depan. Selain murah meriah, mendirikan kemah juga bisa mengurangi stres menghadapi buruknya akses kendaraan untuk keluar dari Sirkuit Motegi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161015200037-156-165743/berkemah-di-sirkuit-motegi-pilihan-pintar-nonton-motogp/</link>
</artikel>
