<artikel>
	<id>OLA_GP_01_022</id>
	<judul>Bebas dan Tertib Ala MotoGP Jepang</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>jepang, malaysia, foto bersama, keamanan, penonton, petugas</kata_kunci>
	<isi>Para penonton di MotoGP Jepang dimanjakan dengan kedekatan mereka bersama pebalap pujaan di Sirkuit Motegi. Meski begitu, ketertiban masih kental diperlihatkan para penggemar MotoGP di Jepang. Jika dibandingkan dengan MotoGP Malaysia yang berlangsung di Sirkuit Sepang, para penonton di GP Jepang memiliki kesempatan lebih banyak untuk meminta tanda tangan atau foto bersama pebalap favorit, seperti Marc Marquez, Jorge Lorenzo, atau Valentino Rossi. Pasalnya, paddock setiap tim peserta MotoGP di GP Jepang tidak memiliki bangunan permanen. Alhasil, lokasi antara paddock atau garasi tim dengan tempat istirahat pebalap menjadi terbuka. Para penonton juga bisa melihat langsung bagian belakang garasi tim. Seperti yang terjadi usai latihan bebas pertama GP Jepang, Jumat (14/10), sejumlah penonton berhasil dengan leluasa meminta foto bersama atau tanda tangan pebalap. Meski begitu, para penonton di GP Jepang tergolong tidak ‘liar’ ketika bertemu pebalap favorit mereka. Tidak seperti yang terlihat di GP Malaysia, di mana penonton terbilang lebih ‘liar’ jika bertemu pebalap. Alhasil sang pebalap pun terlihat ingin buru-buru masuk tempat istirahat yang terletak di belakang garasi. Kondisi itu membuat pebalap lebih nyaman menerima permintaan para penggemar mereka. Pebalap Repsol Honda Marc Marquez contohnya. Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016 itu bahkan sempat menerima ajakan penggemar yang sudah melewati batas pagar yang sudah ditentukan. Kehadiran petugas keamanan juga sangat penting. Tidak hanya memberi rasa aman kepada pebalap, petugas keamanan juga memberikan rasa aman kepada penonton lainnya yang tidak ingin ‘nimbrung’ dalam usaha meminta tanda tangan atau foto bersama. Setiap jalan yang menjadi lajur utama penonton berlalu-lalang tertutup oleh penggemar yang berusaha memburu pebalap, sang petugas keamanan akan langsung menegur. Sang petugas keamanan juga selalu membuat lajur kepada penonton yang ingin melintas jika jalannya tertutup. Bebas namun tertib. Hal itu yang bisa disimpulkan dari pergelaran GP Jepang. Tidak heran jika Jepang disebut sebagai salah satu negara paling disiplin dan tertib di dunia.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161014104658-156-165462/bebas-dan-tertib-ala-motogp-jepang/</link>
</artikel>
