<artikel>
	<id>OLA_GP_01_032</id>
	<judul>Berbisnis Lewat Tanda Tangan Bintang MotoGP</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>barang, penggemar, bintang motoGP, helm</kata_kunci>
	<isi>Banyak barang cenderamata yang disodorkan kepada para bintang MotoGP seperti Valentino Rossi, Jorge Lorenzo, dan Marc Marquez untuk ditandatangani. Ada yang memang disimpan oleh penggemar, dan ada juga yang dijadikan barang jualan. Topi, t-shirt, dan majalah menjadi tiga barang yang paling sering disodorkan penggemar kepada para bintang MotoGP untuk ditandatangani. Hal itu yang tampak di beberapa hari penyelenggaraan GP Jepang di Sirkuit Motegi, akhir pekan ini. Barang lainnya yang tidak kalah banyaknya adalah helm. Sejumlah penggemar rela menenteng helm dari parkiran ke area belakang paddock yang berjarak sekitar tiga kilometer. Sementara untuk barang yang cukup unik adalah visor atau kaca penutup helm. Tidak semua penggemar yang meminta barang cenderamata miliknya ditandatangani bintang MotoGP untuk dijadikan koleksi pribadi. Salah satunya adalah Daisuke Itsuki. Di sesi latihan kedua yang digelar Sabtu (15/10), Itsuki rela menunggu lebih dari satu jam untuk bisa mendapatkan posisi terdepan di belakang paddock Yamaha, tempat di mana para penggemar menunggu Rossi keluar dari paddock dan pindah ke tempat istirahat. Itsuki mengatakan, visor helm yang dibawanya akan dijual atau dilelang jika Rossi sudah membubuhi tanda tangannya. Itsuki mengaku bisa mendapatkan uang lebih dari 100 ribu yen (setara Rp12 juta) dari hasil menjual visor tersebut. Tidak hanya visor yang dibawa Itsuki. Pria yang mengaku berasal dari Yokohama tersebut juga membawa topi dan boneka kecil yang diharapnya juga akan ditandatangani Rossi. Berbisnis dari ajang MotoGP memang cukup menjanjikan. Salah satu perusahaan yang cukup sukses dari menawarkan sejumlah memorabilia pebalap MotoGP adalah Autographed Collectables. Perusahaan asal Australia itu bahkan punya kontrak eksklusif dengan pebalap ternama, termasuk Rossi, untuk membubuhkan tanda tangann mereka, ke barang memorabilia.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161015204250-156-165748/berbisnis-lewat-tanda-tangan-bintang-motogp/</link>
</artikel>
