<artikel>
	<id>OLA_GP_01_043</id>
	<judul>Honda Rayakan 50 Tahun Kiprah di Balapan Kelas Premier</judul>
	<tanggal>15/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>honda, kelas utama</kata_kunci>
	<isi>Setengah abad sejak pertama kali menjebloskan diri ke kelas utama balapan dunia Grand Prix, Honda rayakan suksesnya dengan memamerkan potret mesin balap aslinya, RC181 di samping RC213V. Honda pertama kali memasuki Grand Prix Dunia balap pada tahun 1959, di kelas 125cc di Isle of Man TT. Dua tahun kemudian, Honda mengklaim kemenangan pertamanya sekaligus gelar juara pertama. Pada 1966, Honda naik ke kelas utama, 500cc yang merupakan kelas tertinggi kala itu. Bersandingnya motor asli Honda 50 tahun silam dengan produk terkini, RC213V adalah hal langka yang dilakukan tim pabrikan asal Jepang itu. Termasuk dengan memboyong dua pebalap kenamaan milik mereka, Marc Marquez dan Dani Pedrosa, untuk memanjakan para penggemar di sela kesibukan keduanya. Pemeran itu digelar di Twin Ring Motegi, yang akan menjadi tuan seri ke-15 kejuaraan MotoGP 2016, Grand Prix Jepang, akhir pekan ini. Pada masanya, RC181 adalah motor yang sangat kuat dengan didukung empat pendingin udara, empat stroke daya, 4 katup lurus dan 4 mesin silinder DOHC. Debutnya di Grand Prix Jerman menjadi kemenangan pertama lewat dominasi keunggulan 26 detik di posisi terdepan. Di musim 1966 itu, Honda mememangi lima dari sembilan seri yang membuatnya tak sekadar meraih gelar juara dunia tapi juga berkontribusi dalam menyapu habis gelar di lima kelas berbeda, 50cc, 125cc, 250cc, 350cc, dan 500cc. Sejak itu, Honda telah memenangkan 277 balapan di kelas 500cc atau yang kini dikenal dengan Grand Prix MotoGP, termasuk seri ke-14 musim ini di Aragon, 25 September lalu. Total 31 pebalap pernah menjadi juara dunia menggunakan motor Honda.  Itu mengapa RC181 menjadi sangat diagungkan lanraran menjadi mesin pertama yang menandai langkah pertama Honda sukses bersaing di kelas utama.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161014115450-156-165483/honda-rayakan-50-tahun-kiprah-di-balapan-kelas-premier/</link>
</artikel>
