<artikel>
	<id>OLA_GP_01_045</id>
	<judul>Valentino Rossi Paling Dijaga Ketat di GP Jepang</judul>
	<tanggal>15/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, MotoGP jepang, yamaha</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi menjadi pebalap yang mendapat penjagaan paling ketat di MotoGP Jepang, 14-16 Oktober 2016. Pebalap Movistar Yamaha itu setidaknya selalu mendapat kawalan tiga petugas keamanan setiap meninggalkan paddock atau garasi tim. Meski peluang juaranya menipis setelah tertinggal 52 poin dari pebalap Repsol Honda Marc Marquez memasuki balapan MotoGP Jepang, Minggu (16/10), Rossi masih tetap menjadi sorotan utama para penggemar balap motor Grand Prix. Puluhan penggemar Rossi selalu memenuhi bagian belakang paddock Yamaha, terutama di sela antara latihan bebas. Dengan tertib dan setia, puluhan penggemar itu rela menunggu pebalap yang dijuluki The Doctor tersebut. Hal menarik dari kehadiran Rossi di Sirkuit Motegi adalah, pebalap asal Italia itu menjadi rider yang paling banyak mendapatkan kawalan. Setidaknya ada tiga atau empat petugas keamanan yang menjaga Rossi setiap menemui penggemar. Tempat istirahat Rossi yang terletak di belakang paddock Yamaha juga selalu dijaga dua petugas keamanan. Pihak Sirkuit Motegi sepertinya tidak ingin sesuatu buruk terjadi terhadap Rossi. Pasalnya meski sedang istirahat, Rossi tetap diburu penggemar. Puluhan penggemar rela menunggu di sekitar tempat istirahat pebalap 37 tahun itu demi mendapatkan posisi yang bagus untuk mendapatkan tanda tangan. Kondisi berbeda terlihat di paddock dan tempat istirahat Repsol Honda. Meski Marc Marquez tetap menjadi salah satu pebalap yang diburu penggemar, namun penjagaannya sedikit lebih lepas. Marquez hanya dikawal sekitar dua penjaga setiap menemui penggemar. Sayang, hingga kini Rossi belum mampu menunjukkan penampilan terbaiknya di Sirkuit Motegi. Hingga latihan bebas ketiga, Rossi hanya berada di peringkat ketujuh pebalap tercepat. Rossi terpaut 0,430 detik dari Marquez yang mendominasi latihan bebas ketiga. Rossi sendiri bisa sedikit bernapas lega setelah rekan setimnya di Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, mengalami kecelakaan cukup hebat pada latihan bebas ketiga. Dengan cedera engkel dan lengan kiri, Lorenzo hingga kini masih diragukan bisa tampil di balapan MotoGP Jepang, Minggu (16/10). Rossi hanya unggul 14 poin atas Lorenzo dalam perebutan posisi kedua klasemen pebalap MotoGP 2016.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161015123917-156-165690/valentino-rossi-paling-dijaga-ketat-di-gp-jepang/</link>
</artikel>
