<artikel>
	<id>OLA_GP_01_047</id>
	<judul>Memburu Lorenzo Hingga ke Toilet</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>penggemar, tanda tangan, diserbu</kata_kunci>
	<isi>Meski sudah hampir pasti gagal mempertahankan gelar juara dunia MotoGP, pebalap Movistar Yamaha Jorge Lorenzo masih menjadi salah satu pebalap yang paling banyak diburu penggemar di sela hari pertama GP Jepang, Jumat (14/10). Salah satu momen lucu yang dilakukan para penggemar Lorenzo adalah ketika juara dunia MotoGP tiga kali itu sedang ingin buang air kecil di toilet jelang jalannya latihan bebas kedua. Hanya mendapat kawalan dari kru tim, Lorenzo langsung diserbu puluhan penggemarnya yang sudah menunggu di sekitar paddock Yamaha. Meski sedang ‘kebelet’, Lorenzo tetap meladeni sejumlah permintaan tanda tangan sambil buru-buru jalan ke toilet yang jaraknya sekitar 25 meter dari paddock Yamaha. Menariknya, puluhan penggemar Lorenzo kemudian menunggu di depan toilet menanti pebalap asal Spanyol itu keluar. Sekitar dua menit kemudian, pebalap 29 tahun itu langsung kembali diserbu penggemarnya begitu keluar dari toilet. Setelah meladeni beberapa penggemarnya, Lorenzo kemudian masuk ke paddock cukup cepat berkat kawalan salah satu krunya. Lorenzo sendiri berhasil menjadi yang tercepat pada latihan bebas hari pertama. Pebalap yang musim depan akan bergabung dengan Ducati itu menjadi yang tercepat dengan catatan waktu 1 menit 45,151 detik yang diraihnya pada latihan bebas kedua. Sepanjang hari pertama GP Jepang, Lorenzo terlihat tampil tanpa beban. Dengan hanya terpaut 14 poin dari Valentino Rossi, Lorenzo masih berpeluang besar mengalahkan rekan setimnya itu dalam perebutan posisi kedua. Nasib sial justru dialami duo Repsol Honda, Dani Pedrosa dan Marc Marquez, pada latihan bebas kedua. Marquez yang berada di posisi empat, empat mengalami insiden kecil di tikungan sepuluh ketika gagal mengontrol motornya. Kecelakaan yang lebih buruk dialami Pedrosa. Berusaha melewati tikungan 11, Pedrosa terpental ke udara dan mengalami cedera tulang selangka bagian kanan. Keikutsertaan juara bertahan GP Jepang itu hingga kini masih diragukan.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161014133215-156-165499/memburu-lorenzo-hingga-ke-toilet/</link>
</artikel>
