<artikel>
	<id>OLA_GP_01_050</id>
	<judul>Calon Duet Rossi Musim Depan Antusias Hadapi MotoGP Jepang</judul>
	<tanggal>13/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>motegi, suzuki, jepang</kata_kunci>
	<isi>Maverick Vinales yang akan menjadi duet Valentino Rossi musim depan di tim Movistar Yamaha mengaku antusias jelang MotoGP Jepang akhir pekan ini. Pria berusia 21 tahun asal Spanyol itu membalap untuk tim Suzuki Ecstar. Bersama Suzuki, catatannya musim ni lebih baik dibandingkan musim debutnya tahun lalu. Mantan pebalap Kalex di Moto2 itu berhasil mencatatkan namanya di podium dua kali--salah satunya sebagai juara di Inggris. Tak hanya itu, dari 14 seri yang telah dilalui, Vinales hanya dua kali finis di luar sepuluh besar. Vinales pun menyatakan dirinya berharap dapat membalap dengan sangat baik di rumah Suzuki, Jepang. Namun, lanjutnya, dengan performa Suzuki seperti sekarang ia yakin bisa lebih kompetitif di mana pun itu. "Saya merasa sangat percaya diri, kami berkembang balap demi balap, dan sekarang kami paham bahwa kami bisa menjadi kompetitif untuk posisi puncak dalam balapan," kata Vinales seperti dikutip dari Crash. "Ini perasaan yang bagus, karena ini membiarkan kami bekerja dengan tekanan yang mengurang, dan tetap fokus pada metode kami." Bagi Vinales, seri MotoGP Jepang nanti adalah hal yang spesial. Pasalnya itu akan menggenapkan keterlibatannya dalam kejuaraan dunia sepeda motor jadi 100 kali sejak di kelas 125cc pada 2011 silam. Dalam seri grand prix sebelumnya di Aragon, Vinales mampu menunjukkan kekonsistenan dan kecepatan dirinya. Vinales bahkan sempat memimpin balap cukup lama, walau hasil akhir dia tak berada di podium. Dia pun memuji performanya itu tak lepas dari performa mesin yang dikembangkan tim teknisi Suzuki. "Mesin ini telah berkembang, namun juga selaras dengan alat-alat elektronik dan setelah yang membuat kami lebih kompetitif," katanya. Sirkuit Twin Ring Motegi berada di bagian utara distrik Kanto, Jepang. Di sirkuit ini para pebalap akan melintasi trek sebanyak 24 putaran atau setara 115,2 km saat balap. Sirkuit ini terdiri atas enam tikungan ke kiri dan delapan tikungan ke kanan. Tahun lalu Vinalez gagal finis di sirkuit Motegi setelah terjatuh di lintasan lurus jelang masuk ke tikungan 11 ketika tersisa 10 putaran lagi. Tahun ini, Vinales merasa optimistis bisa tampil lebih baik. "Perasaan saya terhadap Motegi sangat bagus, kami juga akan mendapatkan dukungan dari banyak penggemar dan juga orang-orang dari pabrik Suzuki. Dari sisi saya, saya sangat percaya diri," kata dia. "Tahun lalu hujan membuat kondisi cukup rumit di akhir pekan kami, jadi saya senang bahwa sekarang kami memiliki solusi yang berbeda untuk menjadi lebih kompetitif dalam kondisi basah."</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161013072218-156-165165/calon-duet-rossi-musim-depan-antusias-hadapi-motogp-jepang/</link>
</artikel>
