<artikel>
	<id>OLA_GP_01_051</id>
	<judul>Lorenzo Kejar Kemenangan Fantastis di Markas Yamaha</judul>
	<tanggal>13/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>yamaha, motegi, klasemen</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Spanyol, Jorge Lorenzo, mengejar kemenangan fantastis di kandang Yamaha pada MotoGP Jepang akhir pekan ini. Pebalap yang sudah mengoleksi tiga gelar juara dunia itu mengatakan, ia sudah mendapatkan pengaturan terbaik untuk Yamaha YZR-M1 di Sirkuit Twin Ring Motegi. Di Motegi, Lorenzo sudah tiga kali mencatatkan namanya sebagai peraih podium pertama, yakni pada musim 2009, 2013 dan 2014. Musim ini, bakal jadi penampilan terakhirnya di Motegi bersama Yamaha karena ia akan pindah ke Ducati musim depan. "Saat ini kami menjalani bagian yang paling berbeda dalam satu musim, dan mungkin yang paling menarik, karena kami menghadapi tiga balapan berturut-turut dan di belahan dunia yang berbeda. Secara fisik dan mental itu yang paling dibutuhkan," kata pebalap 29 tahun itu. Trek Motegi menyisakan kenangan besar buat Lorenzo dan setiap penampilannya itu menjadi petualangan terbaik baginya. "Saya suka Jepang dan saya sangat suka sirkuit ini (Motegi) karena orang-orang di dalamnya. Yamaha adalah bagian penting dari Grand Prix Jepang dan ini adalah balapan rumah yang nyata," sebutnya. Saat ini, Lorenzo berada di urutan ketiga klasemen kejuaraan dunia MotoGP sementara. Dia terpaut 14 poin dari Valentino Rossi dengan sisa 100 poin yang masih diperebutkan. Di sisa empat seri jelang penutupan musim, Lorenzo yakin masih bisa menambah poin untuk menyalip dua pesaing berat di atasnya, Valentino Rossi dan Marc Marquez sebagai penguasa klasemen saat ini. Apalagi, setelah mendominasi bagian awal musim, Yamaha sudah tujuh balapan tanpa kemenangan sejak Grand Prix Belanda lalu. "Saya akan mencoba lebih kompetitif dan mencoba untuk kembali menang. Akan fantastis bisa kembali menang di rumah," ujarnya. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161012165826-156-165095/lorenzo-kejar-kemenangan-fantastis-di-markas-yamaha/</link>
</artikel>
