<artikel>
	<id>OLA_GP_01_053</id>
	<judul>Fakta MotoGP Jepang: Dominasi Honda dan Pedrosa</judul>
	<tanggal>13/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>jepang, pebalap, motegi</kata_kunci>
	<isi>Setelah absen dua pekan, MotoGP akan kembali digelar pada akhir pekan ini, tepatnya di Sirkuit Motegi. Ini adalah ke-18 kalinya sirkuit dengan panjang 2,493 kilo meter itu menjadi tuan rumah balapan motor di level elite. Berikut adalah fakta-fakta jelang GP Jepang, seperti dikutip dari situs resmi MotoGP: - Dani Pedrosa adalah pebalap yang paling dominan di Jepang. Ia pernah menang lima kali, yaitu tiga kali di ajang MotoGP, satu kali 250 cc, dan satu kali 125 cc. - Empat pebalap pernah tiga kali juara di Motegi, yaitu Loris Capirossi (tiga kali di ajang MotoGP), Toni Elias (2x250 cx, 1xMoto2), Mika Kallio (2x125 cc, 1x250 cc), dan Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha MotoGP). - Sejak MotoGP berubah format pada 2002, Repsol Honda jadi yang paling dominan dengan merebut enam kemenangan di hadapan pendukung sendiri, sementara Yamaha empat kali. - Kemenangan terakhir Ducati terjadi di Motegi, yaitu Casey Stoner pada 2010. Pabrikan asal Italia itu juga menyamai torehan Yamaha pernah empat kali menang di Jepang, sementara torehan terbaik dalam enam tahun terakhir adalah ketika Andrea Dovizioso finis di posisi lima pada 2014 dan 2015. - Valentino Rossi hanya pernah menang satu kali di Motegi. Dua kemenangan lainnya di GP Jepang direbut di Sirkuit Suzuka. - Pebalap tuan rumah terakhir, dari seluruh kelas balapan, yang mendapatkan podium di Motegi adalah Hiroshi Aoyama. Ia mendapatkan podium dua di balapan 250 cc pada 2009 silam. - Ada delapan pebalap Jepang yang pernah menang di Motegi yaitu Masao Azuma (125cc/tahun 1999), Shinya Nakano (250cc/1999), Daijiro Kato (250cc/2000), Youichi Ui (125cc/2001), Tetsuya Harada (250cc/2001), Makoto Tamada (MotoGP/2004) dan Hiroshi Aoyama (250cc/pada 2005 dan 2006). - Pebalap pertama yang memenangi GP Jepang di kelas premier (saat itu 500 cc) adalah Kenny Roberts Jr. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161012141051-156-165032/fakta-motogp-jepang-dominasi-honda-dan-pedrosa/</link>
</artikel>
