<artikel>
	<id>OLA_GP_01_055</id>
	<judul>'Rossi Masih Bisa Jadi Juara Dunia'</judul>
	<tanggal>13/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>juara dunia, criville, motegi</kata_kunci>
	<isi>Mantan pebalap asal Spanyol, Alex Criville menilai Valentino Rossi belum sepenuhnya kehilangan peluang untuk jadi juara dunia MotoGP musim ini, meski dirinya tertinggal 52 angka dari Marc Marquez saat ini. Dengan selisih 52 angka, Rossi butuh keajaiban untuk bisa menyusul Marquez dengan empat seri tersisa di MotoGP musim ini. Namun Criville menilai Marquez belum benar-benar berada di posisi aman. "Valentino Rossi tentu saja masih memiliki peluang untuk jadi juara dunia karena masih ada 100 poin yang diperebutkan di sisa musim ini, sementara ia 'hanya' tertinggal 52 angka." "Marquez bisa saja melakukan kesalahan dan Rossi memanfaatkan hal tersebut. Perburuan titel juara dunia masih terbuka dan Valentino Rossi masih berpeluang untuk hal tersebut," kata Criville seperti dikutip dari Tutto Motor. Criville mengingatkan Marquez agar tak menganggap selisih 52 poin yang dimilikinya saat ini sudah jadi batas aman untuk menggenggam gelar juara dunia. "Marquez memiliki selisih poin yang besar. 52 poin saat ini mungkin cukup baginya, namun ia harus hati-hati karena tiga seri beruntun yang ada di depan mata memiliki tantangan besar bagi dirinya," ujar pebalap yang dulu menunggangi motor Honda ini. Namun Criville yakin Marquez bisa segera mengantongi status juara dunia dengan aman tanpa perlu menunggu lebih lama bila dirinya tampil apik di Motegi. "Bila Marquez mendapatkan poin tambahan yang besar dan berada di podium pada seri GP Jepang, maka dia bisa dikatakan telah mengantongi titel juara dunia," kata Criville. Marquez sendiri telah menegaskan bahwa dirinya tak akan tampil terlalu agresif di Motegi. Marquez bakal memilih 'bermain aman' dan tak terobsesi memastikan gelar juara dunia di tempat itu.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161013171733-156-165334/rossi-masih-bisa-jadi-juara-dunia/</link>
</artikel>
