<artikel>
	<id>OLA_GP_01_058</id>
	<judul>Dovizioso Tak Akan Mengalah pada Lorenzo</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>mengalahkan, posisi, tahun</kata_kunci>
	<isi>Kedatangan Jorge Lorenzo ke Ducati musim depan tak akan membuat Andrea Dovizioso mengalah dan rela duduk sebagai pebalap nomor dua. Dovizioso ingin menaklukkan Lorenzo. Dovizioso yang selama ini berada pada posisi sejajar dengan Andrea Iannone bakal mendapatkan rival yang lebih berat musim depan. Lorenzo yang sudah tiga kali jadi juara dunia MotoGP tentu bakal mendapatkan sorotan lebih besar di Ducati. "Tentu saja saya akan berusaha mengalahkan Lorenzo di lintasan balap," kata Dovizioso seperti dikutip dari GPXtra. Dovizioso dan Lorenzo sendiri memiliki hubungan yang menarik. Mereka hanya berselisih satu tahun dalam memulai debut di kelas 125cc. Dovizioso memulai debutnya di tahun 2001 sedangkan Lorenzo turun satu tahun setelahnya. Dalam persaingan keduanya, Dovizioso mengungguli Lorenzo di kelas 125cc dan menjadi juara dunia di tahun 2004. Namun setelah naik ke kelas 250cc, giliran Lorenzo yang lebih hebat dibandingkan Dovizioso. Lorenzo dua kali juara dunia pada 2006 dan 2007 sedangkan Dovizioso harus puas di posisi runner up di dua musim tersebut. Masuk ke MotoGP, Lorenzo sudah tiga kali juara dunia sedangkan Dovizioso hanya sanggup mendapatkan posisi ketiga sebagai catatan terbaik miliknya. Tak Akan Ulangi Keteledoran Iannone Meskipun bertekad mengalahkan Lorenzo yang jadi rekan setimnya musim depan, Dovizioso menegaskan bahwa dirinya tak akan teledor seperti aksi yang dilakukan Andrea Iannone pada dirinya musim ini. Iannone menabrak Dovizioso di GP Argentina sehingga menyebabkan keduanya terjatuh dan gagal mendapatkan poin. "Bagaimanapun, saya bukan tipe pebalap seperti itu, terlebih terhadap rekan setim saya, hanya karena saya ingin mengalahkannya," ujar Dovizioso.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161012140018-156-165027/dovizioso-tak-akan-mengalah-pada-lorenzo/</link>
</artikel>
