<artikel>
	<id>OLA_GP_01_061</id>
	<judul>Stoner Menolak Tampil di MotoGP Jepang</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>tawaran ducati, menolak, jepang</kata_kunci>
	<isi>Pebalap asal Australia, Casey Stoner kembali menolak tawaran Ducati untuk menggantikan Andrea Iannone yang dipastikan absen di MotoGP Jepang, Minggu (16/10). Ducati menyatakan, Iannone belum pulih karena mengalami keretakan punggung usai latihan bebas di Misano bulan lalu. Sebelum batal tampil di Jepang, Iannone juga sudah absen di Grand Prix Misano, 11 September yang berlanjut ke Grand Prix Aragon, 25 September lalu. Penolakan Stoner membuat Ducati terpaksa memanfaatkan pebalap cadangan kedua mereka untuk ambil bagian di Motegi akhir pekan ini. Pasalnya, Michele Pirro yang pernah dua kali menggantikan Iannone juga sibuk dengan tugas barunya menguji Ducati Desmosedici edisi 2.017 di Valencia akhir pekan ini. "Kami memberi Stoner kesempatan untuk menggantikan Iannone, tapi ia menolak," kata Direktur Ducati Corse Sporting, Paolo Ciabatti, seperti dilansir situs Italia, corsedimoto.com. Stoner pernah memenangkan seri MotoGP bersama Ducati di Motegi pada tahun 2007. Kendati demikian, ia tak menjadikan hal itu alasan untuk menerima tawaran Ducati kali ini. Ducati sendiri tak putus asa merayu Stoner. Rencananya, tim yang berbasis di Italia itu akan kembali menawarkan kepada Stoner kesempatan tampil di Phillip Island pekan depan -- kampung halaman Stoner. "Pertama kami harus menunggu dan melihat apakah Iannone sudah pulih betul. Kemudian kami akan melihat apa yang akan kami lakukan jika tidak (Iannonoe belum pulih)," ungkap Ciabatti. "Awalnya Stoner tidak berniat untuk kembali ke paddock sampai balapan terakhir di Valencia. Tapi mungkin karena itu Australia, ia akan berubah pikiran, saya tidak tahu," sebutnya. Stoner sendiri memenangkan setiap balapannya di Phillip Island sejak 2007 sampai 2012 ketika ia pensiun. Ia memenangi enam balapan berturut-turut di Semenanjung Victoria. Kemenangan Stoner pada 2010 menjadi yang terakhir buat Ducati, sebelum akhirnya Iannone meraih kemenangan di Red Bull Ring, Austria, 14 Agustus 2016. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161012115641-156-164977/stoner-menolak-tampil-di-motogp-jepang/</link>
</artikel>
