<artikel>
	<id>OLA_GP_01_063</id>
	<judul>Paradoks Marquez di Sirkuit Motegi</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>motegi, gelar juara dunia, memastikan</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Repsol Honda, Marc Marquez, memiliki peluang memastikan gelar juara dunia MotoGP 2016 di GP Jepang, Minggu (16/10). Namun, pebalap asal Spanyol itu memiliki rekor yang buruk jika tampil di Sirkuit Motegi. Keunggulan 52 poin atas Valentino Rossi membuat Marquez bisa memastikan gelar juara dunia MotoGP 2016 di GP Jepang. Untuk bisa melakukannya, Marquez harus meraih kemenangan ditambah Rossi finis di posisi 14 atau lebih buruk dan Jorge Lorenzo tidak naik podium. Marquez memiliki kenangan indah jika tampil di Sirkuit Motegi setelah memastikan gelar juara dunia MotoGP 2014 di GP Jepang. Ketika itu Marquez finis di posisi kedua dan menjadi juara dunia di GP Jepang, saat musim masih menyisakan tiga seri balapan. Tapi, ada faktor yang bisa menjegal Marquez menjadi juara dunia MotoGP 2016 di GP Jepang. Pebalap 23 tahun itu tidak pernah meraih kemenangan di Sirkuit Motegi sejak promosi ke kelas MotoGP pada 2013. Marquez hanya pernah merebut kemenangan di Sirkuit Motegi di kelas 125cc pada musim 2010 dan kelas Moto2 pada musim 2012. Sedangkan di kelas primer, juara dunia MotoGP musim 2013 dan 2014 itu tidak pernah meraih kemenangan. Di musim pertamanya di kelas MotoGP, Marquez hanya finis kedua di belakang pebalap Movistar Yamaha Jorge Lorenzo. Setahun berselang, Marquez kembali menjadi runner-up meski akhirnya memastikan gelar juara dunia di GP Jepang. Musim lalu Marquez justru meraih hasil lebih buruk di Sirkuit Motegi. Terlempar dari posisi podium dengan finis di peringkat empat. Marquez melewati garis finis dengan tertinggal hingga 27 detik dari Dani Pedrosa yang meraih kemenangan. Twin Ring Motegi sendiri merupakan salah satu dari dua sirkuit dalam kalender MotoGP 2016 yang belum pernah dimenangi Marquez. Satu sirkuit lainnya adalah Sirkuit Red Bull Ring, yang baru menjadi tuan rumah GP Austria musim ini.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161011152906-156-164753/paradoks-marquez-di-sirkuit-motegi/</link>
</artikel>
