<artikel>
	<id>OLA_GP_01_066</id>
	<judul>Jadwal MotoGP Jepang 2016 di Sirkuit Motegi</judul>
	<tanggal>10/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>motegi, jepang, latihan bebas, balapan</kata_kunci>
	<isi>Seri ke-15 MotoGP 2016 akan berlangsung di Sirkuit Motegi akhir pekan ini, 14-16 Oktober mendatang. Berikut ini jadwal lengkap GP Jepang mulai dari latihan bebas hingga balapan di Sirkuit Motegi. Dikutip dari situs resmi MotoGP, hari pertama GP Jepang, Jumat (14/10), akan diisi dua latihan bebas. Latihan bebas pertama akan digelar mulai pukul 07.55 WIB atau 09.55 waktu setempat. Sementara latihan bebas kedua akan dimulai pukul 12.05 WIB atau 14.05. Setiap latihan bebas akan berlangsung selama 45 menit. Di hari kedua, Sabtu (15/10), latihan bebas ketiga berlangsung 45 menit mulai pukul 07.55 WIB. Sedangkan latihan bebas keempat hanya akan berlangsung 30 menit mulai pukul 11.30 WIB. Babak kualifikasi yang akan menentukan posisi start akan berlangsung selama 40 menit mulai pukul 12.10 WIB. Masing-masing kualifikasi berlangsung 30 menit dengan jeda 10 menit. Balapan GP Jepang, Minggu (16/10), akan dimulai pukul 12.00 WIB atau 14.00 waktu setempat. Balapan dijadwalkan akan berlangsung sebanyak 24 lap. Pebalap Repsol Honda, Marc Marquez, yang masih unggul 52 poin atas Valentino Rossi memiliki peluang memastikan gelar juara dunia MotoGP 2016 di GP Jepang. Untuk bisa melakukannya, Marquez harus meraih kemenangan ditambah Rossi finis di posisi 14 atau lebih buruk dan Jorge Lorenzo tidak naik podium. Jadwal lengkap MotoGP Jepang 2016: Jumat 14 Oktober 2016 - Latihan bebas pertama: 07.55-08.40 WIB - Latihan bebas kedua: 12.05-12.50 WIB Sabtu 15 Oktober 2016 - Latihan bebas ketiga: 07.55-08.40 WIB - Latihan bebas keempat: 11.30-12.00 WIB - Kualifikasi: 12.10-12.50 WIB Minggu 16 Oktober 2016 - Pemanasan: 07.40-08.00 WIB - Balapan: 12.00 WIB Catatan: Jepang dua jam lebih awal.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161010151628-156-164445/jadwal-motogp-jepang-2016-di-sirkuit-motegi/</link>
</artikel>
