<artikel>
	<id>OLA_GP_01_067</id>
	<judul>Stoner: Tanpa Rossi, Daya Tarik MotoGP Berkurang</judul>
	<tanggal>09/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>dampak, pebalap, juara dunia, memberikan</kata_kunci>
	<isi>Juara dunia MotoGP 2007 dan 2011, Casey Stoner mengakui bahwa Valentino Rossi memberikan dampak besar terhadap tingginya antusiasme publik terhadap MotoGP saat ini. Ketika pebalap seusianya sudah lama mundur, Rossi masih berdiri di lintasan balap dan bersaing dengan nama-nama yang jauh lebih muda seperti Jorge Lorenzo, Marc Marquez, hingga Maverick Vinales. Stoner yang merupakan salah satu rival Valentino Rossi saat aktif balapan pun mengakui bahwa kehadiran Rossi memberikan dampak positif bagi dunia MotoGP. “Tanpa kehadiran Rossi, balapan MotoGP akan jadi kurang menarik dibandingkan sekarang. Dengan adanya Rossi, maka dia bisa memberikan dampak positif pada jumlah penonton di TV dan juga penuhnya kursi arena pertandingan,” kata Stoner seperti dikutip dari Tuttomotoriweb. Stoner pun menyatakan dirinya tak terlalu terkejut saat melihat Rossi masih mampu bersaing melawan para pebalap yang lebih muda darinya. “Valentino Rossi masih sangat kuat karena kerja kerasnya dan usaha yang ia lakukan. Hal itu akhirnya terbayar di lintasan,” ucap pria asal Australia. Namun Stoner juga mengingatkan bahwa usia rival Rossi seperti Marquez, Lorenzo, dan Vinales yang lebih muda juga berarti merupakan keuntungan besar bagi mereka saat menghadapi Rossi yang semakin menua. “Saya rasa usia bukanlah batasan dan menjadi pebalap berusia 20-an tak akan memberikan keuntungan besar. Mick Doohan adalah bukti karena ia baru sukses mencapai performa terbaiknya di umur 30-an.” “Jika kondisi fisik saya masih berada di level yang bagus, saya pun tentu akan tetap ada di lintasan balap,” ujar Stoner yang saat ini baru akan menginjak usia 31 tahun. Stoner sudah pensiun usai musim 2012. Saat ini ia terlibat dalam pengembangan motor Ducati, pabrikan yang membuatnya meraih gelar juara dunia pertama pada tahun 2007.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161008212928-156-164222/stoner-tanpa-rossi-daya-tarik-motogp-berkurang/</link>
</artikel>
