<artikel>
	<id>OLA_GP_01_069</id>
	<judul>Bos Suzuki: Vinales Bisa Bikin Rossi Kesulitan</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>suzuki, kesulitan, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Manajer tim Ecstar Suzuki, Davide Brivio, yakin Maverick Vinales akan meraih sukses bersama Movistar Yamaha. Bahkan Vinales diyakini Brivio bisa membuat rekan setimnya di Yamaha, Valentino Rossi, kesulitan. Vinales akan menjadi rekan setim Rossi di MotoGP 2017 dan 2018 menyusul kepindahan Jorge Lorenzo ke Ducati. Brivio yang hampir 20 tahun berkarier di Yamaha, yakin Vinales telah mengambil keputusan yang tepat. Brivio yakin Vinales memiliki ambisi yang besar di musim pertamanya bersama Yamaha. Salah satunya adalah mengalahkan Rossi, yang sudah meraih empat gelar juara dunia MotoGP bersama Yamaha. "Rossi dan Lorenzo adalah pebalap dengan talenta hebat. Rossi sudah meraih banyak gelar, dan Vinales ingin meraih banyak kemenangan. Vinales adalah pebalap pintar yang tahu bagaimana caranya tampil kompetitif," ujar Brivio seperti dikutip dari Speedweek. "Di Yamaha, target Vinales adalah mengalahkan Rossi. Jika dia bisa mendapatkan sepeda motor yang sama, jelas dia akan memberikan pengaruh besar untuk sekitar tim," sambungnya. Brivio yakin Vinales tidak akan mengalami kesulitan beradaptasi di Yamaha. Pasalnya, pebalap 21 tahun itu mampu cepat beradaptasi di Suzuki meski tidak mendapat bantuan referensi. Sedangkan di Yamaha, Vinales bisa mendapat bantuan dari Rossi. "Kehadiran Vinales akan membuat Rossi semakin bersemangat. Rossi akan memiliki target baru dengan kehadiran Vinales. Rossi cepat dan berpengalaman, tapi dia tetap harus hati-hati terhadap Vinales," ucap Brivio. Brivio merupakan salah satu orang yang mempengaruhi Rossi untuk datang ke Yamaha pada musim 2004. Pria asal Italia itu meninggalkan Yamaha setelah The Doctor memutuskan gabung Ducati pada 2011.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161007151720-156-164018/bos-suzuki-vinales-bisa-bikin-rossi-kesulitan/</link>
</artikel>
