<artikel>
	<id>OLA_GP_01_077</id>
	<judul>Rossi: Saya Tak Akan Menyerah</judul>
	<tanggal>04/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>klasemen, peluang, kekuatan</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, belum menyerah mengejar Marc Marquez di puncak klasemen dalam perebutan gelar juara dunia MotoGP 2016. Dengan empat seri tersisa MotoGP 2016, Rossi masih tertinggal hingga 52 poin dari Marquez. Meski secara matematis peluang Rossi masih terbuka lebar dengan 100 poin yang akan diperebutkan, namun peluang The Doctor terbilang tipis. Marquez hingga kini menjadi satu-satunya pebalap yang selalu mampu meraih poin musim ini. Dengan konsistensi yang diperlihatkan Marquez, akan sulit bagi Rossi untuk mengejar perolehan poin The Baby Alien. Dikutip dari Speedweek, Rossi tidak sepenuhnya menyerah mengejar Marquez. Pebalap 37 tahun itu berambisi memangkas poin yang signifikan dari Marquez pada balapan GP Jepang, 16 Oktober mendatang. "Target untuk balapan selanjutnya adalah mempertahankan level penampilan, tapi mengoleksi poin lebih banyak. Kami harus memikirkan balapan demi balapan, bukan klasemen," ujar Rossi. "Dalam olahraga ini, semuanya belum berakhir hingga akhir musim. Siapa yang ingin menyerah, lebih baik tetap berada di rumah," sambungnya. Rossi mengaku kekuatannya musim ini tidak maksimal karena terkuras kontroversi perebutan gelar juara dunia musim lalu. Kegagalan merebut gelar juara dunia di seri terakhir, GP Valencia, membuat kekuatan Rossi untuk musim ini terkuras. "Kekuatan yang saya habiskan musim lalu sudah sangat maksimal, karena kami tampil di GP Valencia dengan penuh kekuatan. Jika Anda menang, mungkin tenaga Anda akan kembali. Jika kalah, tidak seperti itu," ucap Rossi. "Kalah akan menyebabkan Anda kehilangan banyak tenaga, itu yang harus saya rasakan musim ini. Sangat disayangkan, karena saya punya potensi untuk merebut gelar juara musim ini," ujar Rossi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161004071733-156-163101/rossi-saya-tak-akan-menyerah/</link>
</artikel>
