<artikel>
	<id>OLA_GP_01_086</id>
	<judul>Skenario Marquez Jadi Juara Dunia di Motegi</judul>
	<tanggal>27/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>juara dunia, motegi, kemenangan</kata_kunci>
	<isi>Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016, Marc Marquez, bisa memastikan gelar juara dunia musim ini di GP Jepang, 16 Oktober mendatang. Berikut ini skenario yang bisa membuat Marquez menjadi juara dunia di Sirkuit Motegi. Berkat kemenangan di GP Aragon, Minggu (25/9), Marquez berhasil memperlebar keunggulan atas Valentino Rossi di puncak klasemen sementara. Kini, pebalap 23 tahun itu unggul 52 poin atas Rossi dengan empat seri tersisa. Dengan 100 poin tersisa yang akan diperebutkan dalam empat seri terakhir, Marquez bisa memastikan gelar juara dunia MotoGP ketiganya di GP Jepang dengan skenario berikut ini: Marquez bisa menjadi menjadi juara dunia MotoGP 2016 di GP Jepang jika menang di Sirkuit Motegi ditambah Rossi finis di posisi 14 atau lebih buruk dan Jorge Lorenzo tidak naik podium. Dengan begitu Marquez akan mengumpulkan 273 poin. Rossi memang masih akan mampu menyamai torehan 273 poin Marquez di akhir musim. Namun, Marquez akan tetap menjadi juara dunia dengan keunggulan jumlah podium yang diraihnya sepanjang musim 2016. Marquez sendiri tidak yakin bisa merebut gelar juara dunia di GP Jepang, meski pebalap berjuluk The Baby Alien itu sangat menginginkan hal tersebu terjadi di 'Rumah Honda'. "Tidak, di Jepang saya tidak akan jadi juara dunia. Saya menginginkannya karena ini rumahnya Honda, tapi saya pikir tidak mungkin. Kami harus menunggu, sabar. Kami tidak boleh melakukan kesalahan," ujar Marquez seperti dikutip dari Eurosport. "Tidak penting di mana meraihnya, yang penting kami harus menang. Kami harus mempertahankan mentalitas yang sama. Kami tahu Jepang adalah sirkuit di mana kami akan kesulitan," sambungnya. Marquez tidak pernah meraih kemenangan MotoGP di GP Jepang. Prestasi terbaik Marquez di MotoGP Jepang adalah finis posisi kedua di musim 2013 dan 2014. Musim lalu, Marquez finis di posisi keempat.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160927101254-156-161374/skenario-marquez-jadi-juara-dunia-di-motegi/</link>
</artikel>
