<artikel>
	<id>OLA_GP_01_090</id>
	<judul>Garasi Yamaha Tak Terpengaruh Konflik Rossi-Lorenzo</judul>
	<tanggal>16/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>yamaha, pebalap, konflik</kata_kunci>
	<isi>Kepala mekanik tim Valentino Rossi, Silvano Galbusera, mengatakan konflik antara The Doctor dengan rekan setimnya di Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, tidak mengganggu kinerja kru mekanik kedua pebalap. Dalam wawancara dengan GPOne, Galbusera membicarakan konflik yang terjadi antara Rossi dengan Lorenzo. Hubungan kedua pebalap tersebut terus memanas sejak insiden kontroversi di akhir musim lalu. Galbusera yang menjadi kepala mekanik Rossi sejak musim 2014, mengatakan konflik antara kedua pebalap Movistar Yamaha itu tidak terlalu mempengaruhi kondisi garasi tim. "Setiap tim punya pebalapnya masing-masing. Tapi, di antara kami, mekanik tim, tidak ada masalah. Musim ini jauh lebih tenang dibanding musim-musim sebelumnya. Atmosfer di garasi tidak berubah," ujar Galbusera. Galbusera mengatakan konflik Rossi dan Lorenzo sempat sedikit mengganggu persiapan tim awal musim ini. Tapi, pria yang menggantikan posisi Jeremy Burgess itu memastikan masalah itu bisa diatasi. "Bukan hanya Rossi yang merasakan. Kami juga. Kami berusaha melupakan konflik, dan memulai segalanya dari awal sangatlah sulit. Sekarang, dengan Rossi lebih kompetitif, penuh motivasi, dan fokus, kami melangkah ke arah yang tepat," ucap Galbusera. Terkait performa Rossi musim ini, Galbusera mengklaim pebalap asal Italia itu jauh lebih cepat dibanding musim lalu. Sayang, menurut Galbusera timnya belum maksimal memberikan motor untuk Rossi. "Ini bukan untuk sensasi, tapi observasi: Rossi tampil lebih cepat. Marc Marquez beruntung karena kesalahan di Mugello menguntungkannya, begitu juga di Assen. Sebagai tambahan, masalah kopling di Austin kesalahan tim. Mungkin kami melakukan lebih banyak kesalahan daripada Rossi," ucap Galbusera.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160926140204-156-161182/garasi-yamaha-tak-terpengaruh-konflik-rossi-lorenzo/</link>
</artikel>
