<artikel>
	<id>OLA_GP_01_110</id>
	<judul>Syarat Valentino Rossi Juara MotoGP di Akhir Musim</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>juara dunia, musim, seri tersisa</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi harus bisa finis di posisi pertama dan Marc Marquez finis di posisi kelima di empat seri tersisa. Catatan itu jelas sangat sulit untuk diwujudkan. Dengan selisih 52 angka di empat seri tersisa, itu berarti Rossi harus membuat lompatan besar di tiap seri yang dimainkan musim ini. Bila dipukul rata-rata tiap serinya, Rossi baru bisa jadi juara andai ia terus finis di peringkat pertama pada empat seri terakhir. Namun hal itu belum cukup bila tak 'didukung' oleh Marquez yang harus duduk di posisi kelima. Lewat formasi finis 1-5 milik Rossi-Marquez, maka Rossi selalu memangkas 14 poin di tiap serinya. Dengan demikian, Rossi bakal mengakhiri musim dengan keunggulan empat angka atas Marquez. Hitungan matematika ini tentunya tak akan mudah terwujud bila melihat grafik performa Marquez musim ini. Dari 14 seri yang telah berlangsung, Marquez hanya sekali finis di luar posisi lima besar, yaitu pada GP Perancis (posisi 13), dan sekali finis di peringkat kelima yaitu di GP Austria. Selebihnya, Marquez lebih sering merasakan podium. Selain hitungan di atas, peluang Rossi untuk bisa jadi juara dunia baru akan kembali terbuka lebar bila Marquez melakukan kesalahan fatal di empat seri tersisa, misalnya kerusakan mesin seperti yang dialami Rossi di GP Italia atau terjatuh sehingga tak mampu mendulang poin dari seri yang dijalani. Namun sejauh ini, Marquez jadi satu-satunya pebalap di lima besar yang belum pernah gagal mendapatkan poin di seri MotoGP musim ini. Bila Marquez mampu jadi juara musim ini, maka itu merupakan gelar juara dunia ketiga MotoGP sepanjang kariernya. Sementara itu bagi Rossi, ia harus kembali menelan pil pahit kegagalan jadi juara MotoGP/500cc untuk kedelapan kalinya.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160925205206-156-161057/syarat-valentino-rossi-juara-motogp-di-akhir-musim/</link>
</artikel>
