<artikel>
	<id>OLA_GP_01_112</id>
	<judul>Marquez Pole Position, Rossi Start Keenam</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>honda, posisi, aragon</kata_kunci>
	<isi>Hasil kualifikasi terakhir MotoGP Aragon, Sabtu (24/9) siang waktu setempat sepertinya jadi pertanda positif bagi Marc Marquez. Pebalap Repsol Honda tersebut sukses menempati pole position atau start terdepan jelang balapan sesungguhnya di Sirkuit Motorland Aragon, Minggu (25/9). Pemuncak klasemen sementara musim ini mengunci waktu tercepat dengan catatan 1 menit 47,117 detik. Di peringkat kedua ada pebalap kuda hitam dari Suzuki Ecstar Maverick Vinales dengan catatan waktu 1 menit 47,748 detik. Sedangkan start ketiga ditempati pebalap Yamaha Movistar Jorge Lorenzo dengan meraih waktu tercepatnya, 1 menit 47,778 detik. Pebalap Ducati Andrea Dovizioso dari tim Ducati berada di urutan keempat dengan catatan waktu 1 menit 47,819 detik. Di start kelima diisi oleh pebalap LCR Honda Cal Crutchlow dengan catatan waktu 1 menit 47,843 detik. Sirkuit Motorland Aragon tampaknya bukan lintasan yang ramah bagi pebalap Yamaha Movistar Valentino Rossi. Pebalap Italia itu berada pada start keenam lantaran hanya mampu mencatatkan waktu tercepat 1 menit 47,951 detik. Crutchlow yang berada pada start kelima sempat terjatuh pada menit-menit terakhir kualifikasi kedua. Pebalap asal Inggris itu terjatuh pada tikungan pertama Sirkuit Motorland. Berikutnya giliran pebalap Repsol Honda Dani Pedrosa yang juga terjatuh pada tikungan ke-15. Pedrosa pun harus puas berada di start ketujuh dengan catatan waktu 1 menit 48,017 detik. Kedua pebalap itu tampak memaksakan untuk memperkecil selisih waktu dengan Marquez, namun justru terjatuh sehingga menempati posisi kelima dan ketujuh. Menarik pula melihat posisi start empat terdepan yang diisi oleh motor dari pabrikan berbeda, yakni Honda, Suzuki, Yamaha, dan Ducati.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160924204107-156-160886/marquez-pole-position-rossi-start-keenam/</link>
</artikel>
