<artikel>
	<id>OLA_GP_01_113</id>
	<judul>Diwarnai Banyak Kecelakaan, Marquez Kuasai FP III Aragon</judul>
	<tanggal>24/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>kecelakaan, latihan bebas, aragon</kata_kunci>
	<isi>Sejumlah kecelakaan mewarnai jalannya latihan bebas ketiga MotoGP Aragon, Sabtu (24/9). Marc Marquez dan Valentino Rossi termasuk dari sejumlah pebalap yang mengalami kecelakaan. Rossi mengalami kecelakaan di awal-awal latihan. Kehilangan kendali motor M1, pebalap asal Italia itu mengalami kecelakaan di tikungan kesembilan. Beruntung Rossi tidak mengalami cedera serius. Salah satu kecelakaan hebat dialami pebalap Tech 3 Pol Espargaro, yang terjatuh di tikungan kedua dan motornya menghantam motor pebalap Pramac Danilo Petrucci hingga terlempar ke udara. Motorsport.com melansir, kedua pebalap tidak mengalami cedera serius. Sial bagi Espargaro. Ketika melanjutkan latihan bebas menggunakan motor keduanya, adik kandung Aleix Espargaro itu kembali mengalami kecelakaan di tikungan ke-14. Kali ini Espargaro terlibat kecelakaan bersama Marquez. Motor Espargaro kemudian menghantam motor pebalap Marc VDS Nicky Hayden, yang beberapa detik sebelumnya juga mengalami kecelakaan di tikungan yang sama. Meski diwarnai sejumlah kecelakaan, tidak ada pebalap yang cedera di latihan bebas ketiga. Alex Lowes yang sempat mendapat perawatan tim medis, dipastikan tidak mengalami cedera serius dan bisa melanjutkan akhir pekan di GP Aragon. Marquez sendiri menjadi pebalap tercepat di latihan bebas ketiga dengan catatan waktu 1 menit 47,810 detik. Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016 itu unggul 0,196 detik atas pebalap LCR Honda Cal Crutchlow. Rossi berada di posisi kesembilan, tertinggal hingga 0,859 detik dari catatan waktu Marquez. Sedangkan Jorge Lorenzo yang merupakan juara bertahan GP Aragon dalam dua musim terakhir ada di posisi keempat.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160924162415-156-160848/diwarnai-banyak-kecelakaan-marquez-kuasai-fp-iii-aragon/</link>
</artikel>
