<artikel>
	<id>OLA_GP_01_123</id>
	<judul>Marquez: Publik Hanya Ingat Sang Juara Dunia</judul>
	<tanggal>23/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>kemenagan, juara dunia, aragon</kata_kunci>
	<isi>Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016, Marc Marquez, tidak mempermasalahkan jumlah kemenangan yang diraihnya musim ini. Pebalap Repsol Honda itu menganggap hanya sang juara dunia yang akan diingat publik. Dengan torehan tiga kemenangan sejauh ini, Marquez memiliki jumlah kemenangan yang sama dengan pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo. Namun, Marquez kini unggul 61 poin atas Lorenzo di klasemen pebalap. Marquez di puncak klasemen, sementara Lorenzo di posisi ketiga. Dalam konferensi pers jelang GP Aragon, Kamis (22/9), Marquez tidak merasa kecewa jika nantinya mampu merebut gelar juara dunia MotoGP 2016 hanya dengan meraih tiga kemenangan. "Tidak masalah berapa banyak kemenangan yang saya raih. Dari apa yang saya ingat musim lalu, orang-orang hanya akan ingat pebalap yang merebut gelar juara dunia, bukan pebalap yang meraih kemenangan atau podium lebih banyak," ujar Marquez. "Pada akhirnya target saya adalah gelar juara dunia. Saya akan tampil dengan mentalitas itu. Jika saya harus finis di posisi keempat seperti di Misano, tidak masalah," sambungnya seperti dikutip dari MCN. Meski baru meraih tiga kemenangan, Marquez bisa unggul jauh dari Lorenzo di klasemen karena tampil lebih konsisten. Selain finis posisi ke-13 di GP Perancis, Marquez selalu mampu finis di posisi lima besar musim ini. Memasuki balapan di Aragon, Marquez masih unggul 43 poin atas Valentino Rossi di klasemen sementara. Marquez mengaku berambisi meraih kemenangan dan siap mengambil risiko di GP Aragon jika situasinya memungkinkan. "Semuanya tergantung bagaimana perasaan di atas motor dan situasinya. Saya punya keunggulan kecil, jika saya melakukan kesalahan, saya akan kesulitan di kejuaraan dunia," ucap Marquez. Dalam latihan bebas pagi (FP1), Marquez berhasil menjadi yang tercepat di sirkuit Aragon, Jumat (23/9). Marquez, unggul 0,186 detik atas Valentino Rossi dalam latihan bebas pertama GP Aragon itu. Jorge Lorenzo yang merupakan juara bertahan di Aragon dalam dua musim terakhir, berada di posisi kelima.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160923155326-156-160636/marquez-publik-hanya-ingat-sang-juara-dunia/</link>
</artikel>
