<artikel>
	<id>OLA_GP_01_127</id>
	<judul>Vinales Optimistis Tatap MotoGP Aragon</judul>
	<tanggal>22/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>balapan, motorland, sirkuit</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Suzuki Ecstar Maverick Vinales optimistis menatap balapan MotoGP selanjutnya di Sirkuit Motorland Aragon Spanyol, Minggu (25/9). Vinales membuat kejutan saat menjuarai seri MotoGP Inggris di Sirkuit Silverstone, 4 September 2016. Pebalap asal Spanyol itu bertekad menembus peringkat ketiga musim ini dengan meraih poin maksimal di Aragon.  Vinales saat ini berada di posisi kelima dengan mengantongi 136 poin. "Sirkuit di Motorland (Aragon) merupakan salah satu yang sangat menarik. Ada sejumlah variasi di beberapa area yang membutuhkan performa maksimal tapi susunannya menyenangkan," ujar Vinales seperti dikutip Crash. "Kami tiba di sini dengan perasaan positif dan kemenangan di Silverstone memberikan kami rasa percaya diri ekstra dan, di Sirkuit Misano kami sudah melakukan yang terbaik mengingat kondisi di sana." Vinales menilai Sirkuit Motorland Aragon merupakan sirkuit yang penuh tantangan. Utamanya dalam hal cuaca yang labil, membuat kondisi di atas sirkuit sukar diterka. "Bakal dingin atau sangat panas. Pada beberapa balapan lalu kami sangat takut dengan cuaca panas, tapi setelah Misano kami bisa mengatasinya dengan lebih percaya diri," ungkap Vinales. "Pada akhirnya kami bisa membuktikan mampu bersaing ketat di bawah cuaca yang sangat panas dan itu merupakan salah satu yang kami khawatirkan sebelumnya." Sementara itu rekan setim Vinales, Aleix Espargaro mengatakan butuh beberapa langkah kemajuan untuk menaikkan levelnya musim ini. "Sayangnya di Misano kami salah dalam memilih ban dan hasilnya balapan yang buruk. Tapi kami punya hal positif yang telah kami lakukan," tutur Espargaro. Menurutnya, mesin motornya telah banyak kemajuan dan dalam beberapa situasi membuatnya nyaman. "Kami telah melakukan pekerjaan bagus dan jika kami berhasil membuat sejumlah kemajuan, kami akan lebih bisa bersaing ketat," ungkap Espargaro. "Aragon akan sangat penting mengingat itu bakal jadi yang terakhir sebelum tiga back to back dan sirkuit sangat bagus."</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160922155444-156-160350/vinales-optimistis-tatap-motogp-aragon/</link>
</artikel>
