<artikel>
	<id>OLA_GP_01_149</id>
	<judul>Empat Pebalap Spanyol Musuh Valentino Rossi</judul>
	<tanggal>14/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>spanyol, musuh, rivalitas</kata_kunci>
	<isi>Perseteruan antara Valentino Rossi dengan Jorge Lorenzo di GP San Marino semakin menebalkan rivalitas The Doctor dengan pebalap asal Spanyol. Berikut ini daftar empat pebalap asal Spanyol yang menjadi musuh Rossi di ajang MotoGP. Rossi dan Lorenzo adu argumen dalam konferensi pers usai balapan GP San Marino di Sirkuit Misano, Minggu (11/9). Keduanya tidak sepakat dengan manuver yang dilakukan Rossi terhadap Lorenzo pada lap kedua balapan. Rivalitas Rossi dengan Lorenzo sudah berlangsung sejak 2010. Rivalitas tersebut bahkan membuat Rossi hengkang ke Ducati pada musim 2011 dan 2012. Ketika itu Rossi tidak senang Lorenzo berhasil menjadi juara dunia MotoGP musim 2010. Lorenzo bukan satu-satunya pebalap asal Spanyol yang menjadi musuh Rossi di MotoGP. Pebalap pertama asal Spanyol yang menjadi musuh Rossi adalah Sete Gibernau. Rivalitas Rossi dengan Gibernau dimulai di GP Qatar 2004. Ketika itu Rossi dihukum start paling belakang setelah Gibernau dan tim Gresini Honda mengajukan protes. Keduanya menuding kru Rossi membersihkan grid start agar The Doctor mendapatkan traksi maksimal ketika memulai balapan. Rivalitas Rossi dengan Gibernau memuncak ketika keduanya bersenggolan pada balapan di Sirkuit Jerez musim 2005. Ketika itu kedua pebalap bersenggolan di tikungan terakhir dan membuat Gibernau terjebak masuk gravel. Rossi dan Gibernau sendiri tidak pernah saling berbicara sejak insiden GP Qatar. Musuh Rossi yang berasal dari Spanyol bertambah musim lalu. Adalah Marc Marquez yang menambah daftar musuh The Doctor yang berasal dari Spanyol. Semuanya bermula ketika Rossi menuding Marquez telah membantu Lorenzo dalam perebutan gelar juara dunia musim lalu. Tudingan itu berujung pada manuver Rossi yang membuat Marquez terjatuh di GP Malaysia, Oktober 2015. Sempat tidak saling berbicara selama delapan bulan, Rossi akhirnya menjabat tangan Marquez usai balapan GP Katalonia, 5 Juni lalu. Aleix Espargaro menjadi pebalap asal Spanyol teranyar yang menjadi musuh Rossi di MotoGP. Rossi bersitegang dengan Espargaro di sela latihan bebas kedua GP San Marino di Sirkuit Misano, Jumat (9/9). Rossi sampai mengacungkan jari tengah ke arah Aleix. Ketegangan kedua pebalap terjadi saat latihan bebas kedua menyisakan 34 menit. Rossi marah dengan manuver Aleix yang melambat ketika ingin masuk pit, sementara The Doctor sedang melakukan putaran cepat. Rossi mengaku awalnya tidak marah ke Aleix. Kemarahan Rossi muncul setelah kakak kandung pebalap Tech 3 Yamaha, Pol Espargaro, itu tidak meminta maaf dan justru mengucapkan kata-kata kasar.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160914144929-156-158234/empat-pebalap-spanyol-musuh-valentino-rossi/</link>
</artikel>
