<artikel>
	<id>OLA_GP_01_150</id>
	<judul>Rookie MotoGP 2017 Tak Sabar Hadapi Rossi</judul>
	<tanggal>14/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>musim, menghadapi, moto2</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Moto2 asal Jerman, Jonas Folger, mengaku tidak sabar menghadapi idolanya, Valentino Rossi, pada ajang MotoGP 2017. Folger mengatakan bisa menghadapi The Doctor di atas sirkuit adalah salah satu impiannya. Setelah tiga musim tampil di kelas Moto2 bersama Dynavolt Intact GP, Folger akhirnya mendapat kesempatan tampil di kelas primer Grand Prix atau MotoGP bersama Tech 3 Yamaha musim depan. Pebalap 23 tahun asal Jerman itu akan berduet dengan Johann Zarco, yang juga akan menjadi pebalap rookie di MotoGP 2017. Keduanya menggantikan peran Pol Espargaro dan Bradley Smith yang direkrut KTM. Dikutip dari Speedweek, Folger mengaku masih tidak menyangka bisa tampil di MotoGP musim depan. Pengoleksi tiga kemenangan di kelas Moto2 itu mengatakan impiannya menghadapi Rossi akhirnya terwujud. "Saya sering memikirkannya. Rossi adalah idola saya sejak kecil, sejak saya tampil di olahraga ini. Bisa membalap melawan Rossi tentunya sesuatu yang besar buat saya. Hingga kini saya belum bisa membayangkannya," ujar Folger. Di mata Folger, Rossi sudah menjadi pebalap legenda di ajang Grand Prix. Folger berharap kariernya di MotoGP bisa sepanjang Rossi. "Dia sudah berada di olahraga ini sangat lama, pebalap luar biasa yang mudah disukai pebalap lain. Dia punya banyak pendukung. Dia selalu tampil cepat, selalu di barisan depan. Rossi adalah legenda," ucap Folger. Meski mengaku masih akan fokus ke ajang Moto2 hingga akhir musim ini, Folger mengatakan sudah meminta masukan dari sejumlah pebalap jebolan dari kelas Moto2 yang kini tampil di MotoGP. "Fokus saya saat ini tetap di Moto2. Saya masih ingin meraih prestasi semaksimal mungkin. Setelah itu kami bisa fokus secepatnya ke MotoGP," ucap Folger.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160914163622-156-158274/rookie-motogp-2017-tak-sabar-hadapi-rossi/</link>
</artikel>
