<artikel>
	<id>OLA_GP_01_151</id>
	<judul>Espargaro: Vinales Akan Kalahkan Rossi Musim Depan</judul>
	<tanggal>14/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>musim, sukses, juara dunia</kata_kunci>
	<isi>Pebalap MotoGP asal Spanyol, Aleix Espargaro, yakin rekan setimnya di Ecstar Suzuki, Maverick Vinales, akan mengalahkan Valentino Rossi musim depan ketika Vinales bergabung tim Movistar Yamaha. Espargaro yang akan bergabung dengan Aprilia mulai musim 2017, menganggap Vinales punya talenta untuk mengalahkan pebalap senior. Vinales, dikatakan Espargaro, berani mengambil risiko dibanding pebalap yang lebih tua seperti Rossi, Jorge Lorenzo, dan Dani Pedrosa. "Vinales sangat bertalenta dan juga muda. Selain Marc Marquez, pebalap lainnya yang berada di depan jauh lebih tua. Kondisi itu membuat mereka akan berpikir dua kali sebelum mengambil keputusan, sedangkan Vinales tidak ragu-ragu," ujar Espargaro seperti dikutip dari SuperSport. "Mental tersebut yang membuat Marquez sukses, dan mental juga yang bisa membuat Vinales menang. Saya bisa melihat Vinales bersaing dalam perebutan gelar juara dunia musim depan," sambungnya. Vinales dipilih Yamaha sebagai pengganti Lorenzo yang hengkang ke Ducati mulai musim depan. Juara dunia Moto3 musim 2013 itu akan mendampingi Rossi di musim 2017 dan 2018. Vinales sukses meraih kemenangan pertamanya di MotoGP pada balapan GP Inggris, 4 September lalu. Kemenangan itu membuat Vinales diyakini akan meraih banyak sukses bersama Yamaha. "Apa yang Vinales lakukan musim ini sangat hebat. Musim depan, dengan sepeda motor pemenang, tidak akan mudah bagi Vinales. Saya pikir dia akan finis di depan Rossi musim depan," tegas Espargaro. Vinales hingga seri ke-13 MotoGP 2016, berada di posisi kelima klasemen sementara dengan torehan 136 poin. Puncak klasemen masih jadi milik Marquez dengan 223 poin, unggul 43 poin atas Rossi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160914134646-156-158205/espargaro-vinales-akan-kalahkan-rossi-musim-depan/</link>
</artikel>
