<artikel>
	<id>OLA_GP_01_157</id>
	<judul>Iannone Bertekad Kembali Membalap Saat di GP Aragon</judul>
	<tanggal>12/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>aragon, membalap, cedera</kata_kunci>
	<isi>Pebalap asal Italia Andrea Iannone harus absen dari membalap karena cedera yang ia alami saat kecelakaan dalam latihan bebas MotoGP San Marino pekan lalu, Jumat (9/9). Pebalap yang membela tim Ducati itu pun bertekad untuk kembali membalap di seri GP Aragon, bahkan jika dia baru pulih 80-90 persen. Akibat kecelakaan dalam sesi latihan pagi itu Iannone mengalami cedera punggung bagian atas. Walhasil dalam sesi selanjutnya hingga balap di MotoGP San Marino, Iannone digantikan pebalap cadangan Michele Pirro. Seperti dilansir dari Auto Sport, staf medis dari sirkuit mendiagnosa Iannone harus menjalani pemulihan hingga 25 hari. Namun, Iannone tak ingin terlalu lama absen. Dia ingin berada kembali di lintasan saat MotoGP Aragon pada 23-25 September mendatang. “Ini sangat penting bagi saya untuk menutup musim ini di papan atas,” tukas Iannone. “Penting pula untuk menghabiskan waktu bersantai dalam beberapa pekan mendatang, dan berharap yang terbaik,” sambung juara di MotoGP Austria tersebut. Dalam seri balap di sirkuit Misano pekan lalu, pebalap yang akan mengendarai Suzuki musim depan itu mengaku bingung dengan keputusan tenaga medis. Usai kecelakaan di sesi latihan bebas Jumat pagi dia dikatakan tak fit. Selanjutnya di sesi latihan Sabtu pagi, Iannone malah disebut dalam kondisi fit. Dia pun tak mau berjudi dengan kondisi tubuhnya. Sehingga Iannone memilih untuk berkonsultasi di rumah sakit di Cesena. “Saya menginginkan kondisi terbaik saya saat balapan. Semua tenaga medis menjelaskan kepada saya bahwa kecelakaan itu berbahaya,” kata dia. “Saya mengerti, tetapi tidak 100 persen karena sebelum saya datang ke Cesena, tim medis memutuskan dan menyatakan saya tidak fit pekan itu - sebelum saya pergi ke rumah sakit,”  tutur Iannone. Akhirnya, Iannone pun tak turun dalam sesi kualifikasi dan balap di MotoGP San Marino. Pebalap cadangan yang menggantikannya, Pirro, secara mengejutkan berhasil berada di lima besar terbaik sesi kualifikasi. Pirro pun mampu menyelesaikan balap di urutan ke tujuh pada hari balap MotoGP San Marino. Dia berada di belakang rekan satu tim Iannone, Andrea Dovizioso.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160912224902-156-157773/iannone-bertekad-kembali-membalap-saat-di-gp-aragon/</link>
</artikel>
