<artikel>
	<id>OLA_GP_01_167</id>
	<judul>Rahasia Pedrosa Lumat Dua Lawan di Tikungan 14</judul>
	<tanggal>11/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>kemenagan, musim ini, san marino</kata_kunci>
	<isi>Dani Pedrosa mencatatkan kemenangan pertamanya di musim ini dengan meyakinkan, Minggu (11/9). Memulai balapan GP San Marino di posisi ke delapan, dan tidak difavoritkan menjadi juara, pebalap Repsol Honda itu unjuk kebolehan dalam membalap agresif dan jadi yang pertama melintasi garis finis. Pedrosa hanya membutuhkan 14 putaran untuk menduduki posisi ketiga. Ia pun melakukannya dengan brilian, dengan menyalip rekan setimnya, Marc Marquez, di tikungan ke-14 menggunakan lintasan bagian dalam. Tiga putaran setelahnya, Pedrosa pun lagi-lagi menjadikan tikungan ke-14 mimpi buruk bagi lawan-lawannya. Ia dengan mudah menyalip pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, yang saat itu menduduki posisi kedua. Pebalap tuan rumah, Valentino Rossi, juga sempat dibuat ketar-ketir ketika menghadapi perlawanan Pedrosa di tikungan ke-14 putaran ke-20. Saat itu Rossi masih lolos dari agresivitas Pedrosa, tapi pada akhirnya disalip oleh sang pebalap Spanyol di tikungan ke-4 putaran ke-21. Dari sana Pedrosa tak terbendung. Ia juga mengakhiri balapan dengan keunggulan hingga satu detik dari Rossi. Salah satu kunci kesuksesan Pedrosa dua kali menyalip musuh terbesarnya di tikungan ke-14 adalah pemilihan ban yang tepat. Menggunakan ban depan tipe lunak, ia memiliki cengkraman ban yang bagus di tikungan 14 yang memang memaksa pebalap melakukan pengereman kuat. Kemenangan pertamanya di musim ini pun membuat Pedrosa sangat senang. "Secara pribadi, saya sangat bahagia karena musim ini berjalan sangat sukar," kata Pedrosa seperti dikutip dari dari Crash. "Kecuali di sesi kualifikasi, saya punya firasat yang bagus pada akhir pekan ini. Saya fokus pada ritme membalap saya dan saya tahu saya punya kecepatan yang baik. Kemenangan ini untuk penggemar saya, dan keluarga saya, dan yang terutama bagi tim saya." Raihan 25 poin dari GP San Marino membuat Pedrosa menipiskan jarak dari Lorenzo di klasemen sementara. Pedrosa kini mengoleksi 145 poin di posisi keempat dan hanya berselisih 17 poin dari Lorenzo di posisi tiga.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160911210350-156-157625/rahasia-pedrosa-lumat-dua-lawan-di-tikungan-14/</link>
</artikel>
