<artikel>
	<id>OLA_GP_01_168</id>
	<judul>Usai Kualifikasi Valentino Rossi Khawatir Performa Ban</judul>
	<tanggal>11/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>ban, kualifikasi, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha Valentino Rossi berhasil menjadi yang terbaik pada sesi kualifikasi MotoGP San Marino, Sabtu (10/9). alap yang akan berlangsung Minggu (11/9). "Selama akhir pekan ini kami sedikit di atas dan bawah karena kami berjuang sedikit dengan ban-ban ini. Kami menemukan performa yang berbeda dari satu ban ke ban lainnya, dan dengan yang pertama saya [pakai] tak bertenaga banyak jadi saya pikir yang kedua akan labih baik. Faktanya dengan yang kedua cengkeramannya lebih baik. Saya bisa mendorong lebih," tutur Rossi usai kualifikasi seperti dikutip dari Crash. Rossi pun berharap pabrikan penyuplai ban untuk MotoGP, Michelin, memahami kesulitan para pebalap serta memberikan 100 persen kemampuan untuk semua pebalap. Selanjutnya, lanjut juara dunia sembilan kali itu, dirinya akan berkonsentrasi untuk memperbaiki hal-hal kecil serta menunggu kondisi cuaca. Hal itu, lanjutnya, penting untuk penentuan ban yang akan digunakan saat balap di Misano--sirkuit yang ia sebut 'rumah'. "Di akhir Latihan Bebas 4 saya cukup bagus dengan pilihan ban keras dan itu bisa menjadi salah satu pilihan untuk besok," kata dia. Valentino Rossi sendiri menyatakan dia cukup optimistis dan senang meski hanya berhasil menjadi dua terbaik di sesi kualifikasi. Hal itu membuat pebalap berusia 37 tahun tersebut tetap memulai start dari baris terdepan. Pebalap yang berhasil menjadi terbaik dalam sesi MotoGP San Marino kali ini adalah rekan sekaligus rival Rossi di perburuan titel juara dunia, Jorge Lorenzo. Lorenzo menjadi yang terbaik dengan catatan waktu putaran satu menit dan 31,868 detik. Ia disusul Rossi yang terpaut waktu 0,348 detik. "Memulainya dari barisan terdepan besok cukup baik, dan kami sekarang hanya berkonsentrasi untuk memperbaiki semua hal rinci, dan kita akan lihat nanti," ujar Rossi. Ternyata bukan hanya Rossi yang bermasalah dengan ban yang disuplai Michelin. Lorenzo pun mengeluh dengan ban-ban yang disuplai pabrikan asal Perancis tersebut.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160911030205-156-157522/usai-kualifikasi-valentino-rossi-khawatir-performa-ban/</link>
</artikel>
