<artikel>
	<id>OLA_GP_01_176</id>
	<judul>Rossi: Sirkuit Misano Trek 'Sekolah' Pebalap MotoGP</judul>
	<tanggal>09/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>misano, pebalap, motor</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, mengklaim Sirkuit Misano tidak hanya spesial bagi pebalap asal Italia. The Doctor menganggap Sirkuit Misano sudah menjadi 'trek sekolah' bagi pebalap luar Italia. Bagi Rossi, Sirkuit Misano yang akan jadi tuan rumah GP San Marino, 9-11 Oktober, sangatlah spesial. Tidak hanya dekat dari kota kelahirannya, Tavullia, Sirkuit Misano juga memiliki kenangan tersendiri bagi Rossi. "Sirkuit ini spesial buat saya. Saya selalu punya akhir pekan yang bagus dengan banyaknya penggemar. Misano adalah trek pertama di mana saya melihat balapan MotoGP. Ini juga jadi trek pertama di mana saya mencoba motor besar," ujar Rossi dikutip dari Cycle World. Rossi mengatakan seluruh pebalap asal Italia yang berkarier di ajang balap motor Grand Prix selalu 'belajar' di Sirkuit Misano. Kini situasinya berubah. Pasalnya, pebalap dari luar Italia juga menjadikan Sirkuit Misano sebagai salah satu tempat untuk meningkatkan kemampuan. "Karena beberapa alasan, sirkuit ini adalah zona bagi pebalap Italia, karena banyak pebalap tumbuh di sini. Sekarang, pebalap dari luar Italia juga pindah ke sini untuk latihan," ucap Rossi, "Sirkuit Misano punya fasilitas bagus. Di sini, Anda bisa benar-benar mendapatkan 'rasa' balap motor," sambung pebalap 37 tahun tersebut. Rossi sendiri sudah mengoleksi tiga kemenangan MotoGP di Sirkuit Misano pada 2008. 2009, dan 2014. Rekan setim Rossi di Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, juga sudah meraih tiga kemenangan sepanjang 2011 hingga 2013. Rossi memasuki seri GP San Marino dengan berada di posisi kedua klasemen sementara MotoGP 2016, terpaut 50 poin dari pebalap Repsol Honda Marc Marquez di puncak klasemen.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160909104254-156-157202/rossi-sirkuit-misano-trek-sekolah-pebalap-motogp/</link>
</artikel>
