<artikel>
	<id>OLA_GP_01_192</id>
	<judul>Poin Indah di Inggris bagi Pebalap Debutan MotoGP</judul>
	<tanggal>05/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, poin, putaran</kata_kunci>
	<isi>Alex Lowes tak menyangka laga debutnya sebagai pebalap MotoGP berhasil berbuah poin.  Pebalap Tech3 tersebut mampu mendapatkan poin saat grand prix Inggris di sirkuit Silverstone, Minggu (4/9). Pebalap berusia 25 tahun itu mendapatkan tiga poin buah keberhasilannya finis di urutan ke-13 di sirkuit Silverstone. Sayang keberhasilan Lowes tak diikuti rekan satu timnya Pol Espargaro. Espargaro terpaksa tak dapat melanjutkan balap karena bertabrakan dengan pebalap Avintia Loris Baz. "Saya sungguh belajar dari pengalaman MotoGP pertama saya ini, yang saya masih memikikan ini luar biasa," kata Lowes seperti dikutip dari situs MotoGP. Ketika lampu hijau di garis star menyala, Lowes memacu gas nya untuk merangsek ke urutan terdepan. Sayang, balap kemudian dihentikan karena rekannya mengalami kecelakaan. Setelah balap kemudian digelar kembali, Lowes naik ke urutan ke-14. Saat balap tersisa lima putaran lagi, Lowes finis di urutan ke-13 setelah terlibat salip menyalip memperebutkan posisi ke-12 dari pebalap tim Aspar Eugene Laverty. Bicara tentang seri grand prixyang cuacanya berubah-ubah dari mulai sesi Latihan Bebas hari Jumat, kualifikasi hari Sabtu, dan balap Minggunya, Lowes mengatakan itu menjadi tantangan baginya. "Ini pertama kali saya membalap dengan bahan bakar penuh, dan juga pertama kali saya menyelesaikan lebih dari enam putaran sekali jalan," kata pria yang baru menghabiskan dua setengah musim di Kejuaraan Super Bike tersebut. Lowes juga mengatakan dirinya mencoba belajar serta beradaptasi dengan roda Michelin dan sepeda motor Yamaha yang menyuplai Tech3. "Di beberapa putaran awal, roda depan saya sempat terkunci ketika mengerem beberapa kali yang membuat saya hampir kehilangan kepercayaan diri, namun setelah itu, saya mencoba untuk mengerti perilaku perubahan dari motor ini termasuk ketahanan bensin serta ban," kata Lowes. "Pada akhirnya, saya finis 40 detik di belakang juara dan 20 detik dari Lorenzo dalam balap pertama saya," ujar Lowes.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160905151615-156-156198/poin-indah-di-inggris-bagi-pebalap-debutan-motogp/</link>
</artikel>
