<artikel>
	<id>OLA_GP_01_194</id>
	<judul>Crutchlow: Kepala Saya Dihantam Rossi, Kaki Ditabrak Marquez</judul>
	<tanggal>05/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>finis, balapan, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Pebalap LCR Honda, Cal Crutchlow, menceritakan persaingan ketatnya dengan Valentino Rossi dan Marc Marquez di MotoGP Inggris, Minggu (4/9). Crutchlow mengaku kepalanya ditabrak Rossi dan kakinya dihantam Marquez. Crutchlow kembali meraih hasil positif di MotoGP. Setelah memenangi GP Republik Ceko, pebalap asal Inggris itu berhasil meraih podium kedua di Sirkuit Silverstone dengan finis di belakang Maverick Vinales (Suzuki). Berbicara usai balapan, Crutchlow mengatakan podium kedua tidak diraihnya dengan mudah. Pebalap 30 tahun itu pertama harus menghadapi Rossi. Crutchlow mengaku kepalanya sempat terkena motor Rossi. "Saya bilang ke Rossi dan ini tidak bercanda, saya merasa kaki garpu atau ban dia menghantam kepala saya di tikungan 13. Saya kemudian berusaha tetap bertahan dan berusaha menyalipnya di tikungan selanjutnya," ujar Crutchlow seperti dikutip dari Crash.net. Setelah berhasil memenangi persaingan dengan Rossi, Crutchlow kemudian mendapat tekanan dari Marquez di perebutan posisi kedua. Dalam tayangan ulang kaki kanan Crutchlow tertabrak sayap kiri Marquez dalam kecepatan tinggi di tikungan ke-15 (Stowe) pada lap ke-17. Crutchlow mengatakan Marquez menabraknya dalam kecepatan tinggi hingga 320 kilometer per jam. Marquez kemudian keluar jalur dan harus finis di posisi keempat, di belakang Rossi. "Ya, ada kontak. Marquez menabrak saya di kecepatan 320 kilometer per jam. Dia tidak sengaja. Saya sudah mengerem dan dia masih akselerasi. Sayapnya menabrak saya, membuat kaki saya mati rasa," ucap Crutchlow. "Saya pikir ini persaingan yang adil. Pada akhirnya saya tidak protes mengenai manuver pebalap lainnya. Saya juga pernah melakukan hal serupa, dan akan melakukannya lagi." Crutchlow mengaku lebih dari satu kali bersinggungan dengan Marquez di balapan GP Inggris. Raihan tiga podium dalam empat seri terakhir membuat Crutchlow naik ke peringkat delapan klasemen sementara dengann torehan 86 poin.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160905112149-156-156124/crutchlow-kepala-saya-dihantam-rossi-kaki-ditabrak-marquez/</link>
</artikel>
