<artikel>
	<id>OLA_GP_01_196</id>
	<judul>Rossi Tak Sabar Ingin Lihat Tayangan Ulang Duel Lawan Marquez</judul>
	<tanggal>05/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tanyangan, pertama, lantaran</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi mengaku tak sabar untuk segera menyaksikan tayangan ulang duel dirinya dengan Marquez di sirkuit Silverstone, Inggris. Selain keberhasilan Maverick Vinales menjadi juara seri MotoGP untuk pertama kalinya, seri GP Inggris juga ramai dibicarakan lantaran duel sengit Rossi-Marquez di belakang Vinales. Sepanjang perlombaan, Rossi dan Marquez menunjukkan skill balap mereka yang ada di atas rata-rata. Rossi dan Marquez bergantian ada di depan dan beberapa kali motor mereka berada di jarak yang sangat rapat serta bersentuhan. “Ketika saya bertarung untuk memperebutkan podium, terutama menghadapi Marquez, maka itu akan jadi hal yang sulit.” “Saya tak sabar untuk segera menyaksikan tayangan ulang duel ini di TV!” ucap Rossi seperti dikutip dari Motorcyclenews. Rossi menyebut duelnya lawan Marquez di Silverstone berlangsung meskipun beberapa kali mereka terlihat bersentuhan. “Sungguh sebuah duel yang luar biasa melawan Marquez, karena kami bersentuhan 2-3 kali!” “Duel lawan Marquez sangat sengit namun semua itu masih dalam ukuran fair. Saya benar-benar menikmatinya,” kata Rossi. Meskipun pada akhirnya Marquez berhasil menjauh dari Rossi,namun Rossi yang bisa tersenyum di akhir perlombaan lantaran Marquez melakukan kesalahan dua lap jelang finis. Alhasil, Rossi finis di posisi ketiga dan Marquez duduk di peringkat keempat. Bukan hanya duel Rossi-Marquez, perlombaan ini juga diisi oleh banyak duel yang melibatkan Rossi, Marquez, Andrea Iannone, dan Carl Cructhlow. “Perlombaan yang hebat karena banyak duel di dalamnya. Saya berjuang keras sejak tikungan pertama hingga terakhir. Saya gembira bisa mengakhiri perlombaan dengan berdiri di podium,” ucap Rossi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160905024803-156-156048/rossi-tak-sabar-ingin-lihat-tayangan-ulang-duel-lawan-marquez/</link>
</artikel>
