<artikel>
	<id>OLA_GP_01_200</id>
	<judul>Marquez Dirangkul Dewi Fortuna di GP Inggris</judul>
	<tanggal>05/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>posisi, honda, jalur</kata_kunci>
	<isi>Keberhasilan Marc Marquez finis di posisi keempat pada MotoGP Inggris, Minggu (4/9), tidak lepas dari sejumlah keberuntungan yang diraih pebalap Repsol Honda tersebut. Dewi Fortuna benar-benar merangkul Marquez di Sirkuit Silverstone. Sejak awal balapan Marquez terbilang beruntung. Start dari posisi kelima, Marquez memulai balapan dengan buruk. Pebalap asal Spanyol itu sempat menyenggol ban belakang pebalap Pramac Ducati, Scott Redding, saat start. Marquez beruntung bisa mempertahankan posisi meski harus melorot ke posisi sembilan. Kecelakaan hebat yang dialami Loriz Baz (Avintia) dan Pol Espargaro (Tech 3) di tikungan kedua juga menjadi keuntungan bagi Marquez. Bendera merah dikibarkan dan balapan dihentikan. Start balapan kembali dilakukan dengan posisi grid seperti di awal. Artinya Marquez bisa kembali start dari posisi kelima setelah sempat melorot ke posisi sembilan. Saat balapan Dewi Fortuna benar-benar berpihak kepada Marquez. Betapa tidak, juara dunia MotoGP dua kali itu sempat dua kali keluar jalur, tapi tetap mampu melanjutkan balapan. Ketika bertarung dengan Valentino Rossi pada perebutan posisi ketiga, Marquez sempat bersinggungan dengan The Doctor hingga akhirnya keluar jalur di tikungan sepuluh yang dikenal dengan sebutan Maggots saat balapan menyisakan enam lap. Beruntung bagi Marquez, juara dunia Moto2 2012 itu mampu mengendalikan motor dan kembali ke trek untuk bertarung dengan Rossi. Pada lap ke-17, Marquez lagi-lagi keluar jalur. Karena manuver yang terlalu agresif ketika berhadapan dengan Cal Crutchlow (LCR Honda) pada perebutan posisi kedua, Marquez kembali ke luar jalur di tikungan ke-15 (Stowe). Sebelum keluar jalur, motor Marquez sempat menabrak kaki kanan Crutchlow. Tapi, Dewi Fortuna benar-benar merangkul Marquez. Juara dunia MotoGP 2013 dan 2014 itu tidak terjatuh dan kembali masuk trek di belakang Dani Pedrosa atau posisi kelima. Lewat penampilan yang sangat agresif, dengan beberapa kali terlihat hampir kehilangan kendali karena kondisi ban yang sudah terdegradasi, Marquez kemudian berhasil menyalip Pedrosa dan finis di posisi keempat. Tanpa campur tangan Dewi Fortuna, Marquez mungkin tidak akan menyelesaikan balapan. Pada akhirnya, Marquez tetap finis di posisi keempat dan hanya kehilangan tiga poin dari Rossi. Dengan enam seri tersisa, Marquez masih unggul 50 poin atas Rossi di puncak klasemen sementara. Penampilan Marquez di GP Inggris berbeda dengan performa The Baby Alien pada seri-seri sebelumnya. Sebelum balapan di GP Inggris, Marquez terbilang lebih hati-hati dan tidak banyak mengambil risiko.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160905102744-498-156097/marquez-dirangkul-dewi-fortuna-di-gp-inggris/</link>
</artikel>
