<artikel>
	<id>OLA_GP_01_203</id>
	<judul>Hingga Tahun Depan GP Inggris Tetap di Silverstone</judul>
	<tanggal>05/06/16</tanggal>
	<kata_kunci>tuan rumah, inggris, silverstone</kata_kunci>
	<isi>Sirkuit Silverstone akan tetap menjadi tuan rumah untuk GP Inggris pada tahun depan. Tak hanya itu, sirkuit yang berlokasi di kawasan Northamptonshire, Inggris itu pun berpotensi menjadi tuan rumah saat gelaran 2018. Hal itu terjadi setelah operator balap MotoGP menyetujui menandatangani kontrak dengan sirkuit di Blaenau Gwent, Wales, untuk menjadi tuan rumah MotoGP selama lima tahun. Namun, sepanjang konstruksi sirkuit itu dibangun maka Silverstone akan menjadi tuan rumah MotoGP Inggris. Sirkuit Wales rencananya dibuka tahun ini, namun proyek tersebut terhantam berbagai persoalan termasuk soal pendanaan. Sirkuit itu dibangun bersama lewat pendanaan dari pemerintah Wales dan swasta. "Saya senang bahwa kami akan kembali menggelar MotoGP di Silverstone tahun depan," ujar Direktur Silverstone John Grant seperti dikutip dari Autosport. Silverstone sendiri baru ditentukan kembali masuk dalam kalender MotoGP 2017 pada awal bulan ini. Sementara itu kalender keseluruhan MotoGP 2017 akan diumumkan di Aragon, Spanyol, pada bulan ini. Grant sendiri mengaku girang dengan pelaksanaan gelaran MotoGP Inggris tahun ini. Dalam balap tersebut berlangsung seru dan menghasilkan juara baru yakni pebalap Suzuki Ecstar Maverick Vinales. "Ukuran keramaian tahun ini jelas sekali menunjukkan betapa antusiasnya dalam kejuaraan ini di mana Silverstone yang memiliki karakter sirkuit cepat menunjukkannya sebagai yang terbaik," sambung  Grant. Tak hanya itu memunculkan juara baru, pebalap tuan rumah Cal Crutchlow pun berhasil naik podium setelah mampu finis di urutan kedua disusul pebalap veteran asal Italia Valentino Rossi. Itu menjadikan Cructhlow yang merupakan kelahiran Coventry sebagai sosok lokal pertama yang naik ke podium GP Inggris di era MotoGP. Terakhir kali pebalap tuan rumah berhasil naik podium GP Inggris adalah Jeremy McWilliams yang kala itu membela tim Aprilia. Ia finis di urutan ketiga, di belakang Kenny Roberts dan Valentino Rossi. Rossi sendiri hingga saat ini tercatat sebagai pebalap paling sukses di GP Inggris yakni dengan delapan kali kemenangan yang ia dapat di kelas 125cc, 250cc, dan MotoGP.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160905100106-156-156093/hingga-tahun-depan-gp-inggris-tetap-di-silverstone/</link>
</artikel>
