<artikel>
	<id>OLA_GP_01_205</id>
	<judul>Maverick Vinales Juara, Valentino Rossi Finis Ketiga</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>perlombaan, posisi, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Suzuki, Maverick Vinales berhasil menjadi pemenang GP Inggris di Sirkuit Silverstone, disusul Carl Cructhlow dan Valentino Rossi di posisi kedua dan ketiga. Bagi Vinales ini adalah kemenangan perdana dalam kariernya setelah sebelumnya ia mencuri perhatian dengan naik podium di GP Perancis musim ini. Vinales langsung melonjak ke posisi depan begitu balapan dimulai. Pebalap Suzuki ini terus mampu menjaga tempo dan menjauh dari kejaran pebalap-pebalap yang ada di belakangnya seperti Carl Cructhlow, Marc Marquez, dan Valentino Rossi. Hingga perlombaan berakhir, Vinales hampir tak pernah mendapatkan gangguan berarti dari para pesaingnya. Duel-duel sengit di seri ini justru terjadi di perebutan posisi kedua dan ketiga. Rossi-Cructhlow-Marquez bergantian mendapatkan posisi tersebut. Persaingan sengit ketiganya terus terjadi hingga lap terakhir. Rossi sempat tertinggal di urutan keempat dan hanya bisa menyaksikan duel Cruthlow lawan Marquez di depannya. Namun kemudian Marquez melakukan kesalahan saat ia sesaat terlempar keluar lintasan dua lap jelang finis. Marquez pun melorot ke posisi kelima sebelum akhirnya berhasil menyelesaikan balapan di posisi keempat. Dengan adanya Rossi di depan Marquez pada seri ini, maka selisih poin Rossi dengan Marquez kini pun genap jadi 50 poin. Perlombaan GP Inggris sempat dihentikan untuk sementara setelah terjadi insiden di tikungan kedua antara Loris Baz dengan Pol Espargaro. Kedua pebalap bertubrukan dengan keras dan terlempar keluar lintasan dan kemudian sempat masuk kembali ke lintasan. Beruntung para pebalap yang ada di belakang mereka dengan sigap menghindar ke sisi kiri sehingga tak menimbulkan insiden yang lebih parah. Setelah ini perlombaan MotoGP akan berlanjut ke seri GP San Marino yang bakal berlangsung pada pekan depan.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160904223618-156-156031/maverick-vinales-juara-valentino-rossi-finis-ketiga/</link>
</artikel>
