<artikel>
	<id>OLA_GP_01_209</id>
	<judul>Valentino Rossi Menunggu Cuaca di Silverstone</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>cuaca, silverstone, motor</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi mengakui bahwa ia dan timnya masih menanti perkembangan cuaca di sirkuit Silverstone, Inggris pada saat perlombaan, Minggu (4/9). Rossi berhasil menempati posisi kedua dalam sesi kualifikasi yang berlangsung dalam kondisi hujan dan lintasan basah. Rossi mengakui bahwa timnya bekerja keras untuk bisa membuatnya start dari posisi kedua di balapan nanti. “Ketika kami menghadapi kondisi seperti ini, maka akan sangat sulit bagi kami. Namun kami beruntung karena di sesi latihan bebas kondisi trek juga basah sehingga kami bisa menyiapkan pengaturan yang lebih bagus dan seimbang.” “Di saat sesi latihan bebas saya tak terlalu percaya diri, namun performa motor meningkat tajam di babak kualifikasi sehingga saya merasa percaya diri dan bisa memacu motor dengan baik,” ujar Rossi seperti dikutip dari situs Yamaha Racing. Dengan start dari posisi kedua, Rossi berpeluang untuk kembali memangkas selisih nilai dari pemuncak klasemen Marc Marquez. Saat ini Rossi masih tertinggal 53 angka. Namun Rossi mengakui bahwa ia dan timnya masih harus menanti kondisi cuaca di Silverstone. “Start dari posisi kedua adalah hal yang sangat penting namun kami saat ini masih harus menunggu kondisi cuaca pada balapan nanti. Bila lintasan kering saat perlombaan, kami masih belum bisa tampil kuat dan impresif.” “Kami masih butuh perbaikan jadi saat ini kami masih menunggu apa yang bakal terjadi di hari balapan,” tutur Rossi. Senada dengan Rossi, Direktur Tim Yamaha Massimo Meregalli juga mengakui bahwa timnya masih belum menemukan pengaturan yang pas bila perlombaan berlangsung di lintasan yang kering. “Bila perlombaan besok berlangsung di lintasan kering, maka sangat penting bagi kami untuk memiliki sesi pemanasan karena masih ada pekerjaan yang harus kami lakukan.” “Namun bila perlombaan berlangsung di lintasan basah, kami sudah siap. Kami ingin meraih poin dan memangkas selisih dengan rival,” tutur Meregalli.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160904021227-156-155940/valentino-rossi-menunggu-cuaca-di-silverstone/</link>
</artikel>
