<artikel>
	<id>OLA_GP_01_212</id>
	<judul>Rossi: Lebih Mudah Bikin Kesalahan Musim Ini</judul>
	<tanggal>03/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>balapan, musim, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, menganggap para pebalap di MotoGP 2016 lebih mudah melakukan kesalahan musim ini dikarenakan perubahan ban dan situasi cuaca yang tidak menentu. Rossi memasuki balapan MotoGP Inggris dengan tertinggal 53 poin dari pebalap Repsol Honda Marc Marquez. Padahal The Doctor sempat menempal ketat Marquez di puncak klasemen. MotoGP 2016 sempat diprediksi akan menjadi salah satu musim terketat dalam sejarah balap motor Grand Prix. Hingga berakhirnya GP Perancis yang merupakan seri kelima, selisih poin antara ketiga pebalap: Marquez, Jorge Lorenzo, dan Rossi hanya 12 poin. Rossi kemudian tertinggal jauh setelah dua kali gagal finis di GP Italia dan GP Belanda. Rossi mengatakan musim ini para pebalap harus mengambil risiko lebih banyak karena pergantian ban ke Michelin dan faktor cuaca. "Tahun lalu saya selalu berada di barisan depan bersaing memperbutkan poin, jadi pendekatannya sangat berbeda. Musim ini saya harus mengambil risiko lebih banyak ketika berada di belakang, dan itu jelas saya akan melakukan lebih banyak kesalahan," ujar Rossi seperti dikutip dari MCN. "Sebelum balapan GP Austin, saya sudah 25 balapan tanpa melakukan kesalahan. Ketika sudah selama itu, Anda mulai merasakan tekanan dan berpikir sesuatu akan terjadi. Sulit bagi pebalap untuk melalui musim ini tanpa melakukan kesalahan." Kehadiran ban Michelin yang masih dalam pengembangan dianggap Rossi meningkatkan kemungkinan terjadinya kesalahan. "Dengan ban baru, artinya akan lebih mudah melakukan kesalahan. Ban Bridgestones musim lalu mengalami sejumlah masalah di beberapa trek, lebih buruk di beberapa trek, tapi pebalap merasa lebih aman. Jadi musim ini situasinya lebih sulit," ucap Rossi.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160902191939-156-155786/rossi-lebih-mudah-bikin-kesalahan-musim-ini/</link>
</artikel>
