<artikel>
	<id>OLA_GP_01_213</id>
	<judul>Lorenzo Pimpin Lap Lebih Banyak daripada Rossi-Marquez</judul>
	<tanggal>03/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>memimpin, pebalap, balapan</kata_kunci>
	<isi>Meski berada di posisi ketiga klasemen sementara MotoGP 2016, Jorge Lorenzo ternyata memimpin lap lebih banyak daripada dua pebalap yang berada di atasnya di klasemen: Marc Marquez dan Valentino Rossi.  Berdasarkan data dari situs resmi MotoGP, dari 11 seri yang sudah dilalui musim ini, Lorenzo sudah 71 lap memimpin balapan. Pebalap Movistar Yamaha memimpin balapan di GP Qatar, GP Perancis, GP Italia, dan GP Katalonia. Posisi kedua ditempati rekan setim Lorenzo, Valentino Rossi, yang memimpin balapan di 52 lap. Hal itu terjadi di GP Spanyol, GP Katalonia, GP Belanda, GP Jerman, dan GP Austria. Sementara Marquez yang saat ini berada di puncak klasemen sementara, hanya memimpin balapan di 48 lap pada GP Argentina, GP Texas, GP Katalonia, GP Belanda, GP Jerman, dan GP Republik Ceko. Statistik di atas tidak mercerminkan kondisi di klasemen sementara. Pasalnya, Marquez yang hanya memimpin balapan di 48 lap justru memuncaki klasemen sementara dengan torehan 197 poin, unggul 53 poin atas Rossi. Lorenzo berada di posisi ketiga dengan 138 poin, tertinggal 59 poin dari Marquez. Berbicara kepada situs resmi MotoGP, Lorenzo mengatakan kondisi itu dikarenakan dirinya tidak percaya diri dengan ban Michelin, khususnya di kondisi trek basah. "Statistik itu bagus. Saya membaca Twitter salah satu jurnalis Spanyol, yang mengatakan saya akan memimpin klasemen jika semua balapan terjadi di kondisi trek kering," ujar Lorenzo. "Ketika trek basah, dengan ban ini, saya kesulitan. Dari luar terlihat tidak mudah dimengerti, tapi saya tidak percaya diri. Ban lunak tapi terlihat seperti ban keras, ketika di akhir balapan ban terlihat seperti baru dan seperti tidak pernah digunakan," sambungnya. Jumlah lap setiap seri: 1.GP Qatar: Lorenzo 14 lap 2. GP Argentina: Marquez 18 lap 3. GP Texas: Marquez 21 lap 4. GP Spanyol: Rossi 27 lap 5. GP Perancis: Lorenzo 28 lap 6. GP Italia: Lorenzo 23 lap 7. GP Katalonia: Lorenzo 6 lap, Rossi 18 lap, Marquez 1 lap 8. GP Belanda: Rossi 4 lap, Marquez 1 lap 9. GP Jerman: Rossi 2 lap, Marquez 6 lap 10. GP Austria: Rossi 1 lap 11. GP Republik Ceko: Marquez 1 lap Jumlah: Lorenzo 71 lap, Rossi 52 lap, Marquez 48 lap</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160902155432-156-155720/lorenzo-pimpin-lap-lebih-banyak-daripada-rossi-marquez/</link>
</artikel>
