<artikel>
	<id>OLA_GP_01_214</id>
	<judul>Lorenzo Akan Rindukan Motor Yamaha</judul>
	<tanggal>02/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>rindukan, motor, ducati</kata_kunci>
	<isi>Juara bertahan MotoGP, Jorge Lorenzo, akan meninggalkan Yamaha akhir musim ini dan bergabung dengan Ducati. Pebalap asal Spanyol itu mengatakan motor M1 Yamaha adalah sesuatu yang akan paling dirindukannya. Berbicara kepada MotoGP TV jelang MotoGP Inggris, Kamis (1/9), Lorenzo mengaku memiliki banyak kenangan indah bersama Yamaha. Pebalap 29 tahun itu menganggap Yamaha sebagai tim yang sangat profesional. "Yamaha memperlakukan saya dengan baik. Mereka adil terhadap setiap pebalap, memberikan motor yang sama. Di periode pertama saya bersama Valentino (Rossi), (Ben) Spies), dan sekarang kembali bersama Rossi. Yamaha tim bagus dan profesional," ujar Lorenzo. Lorenzo selalu mengendarai motor Yamaha sejak melakoni debut di ajang MotoGP pada 2008. Juara dunia MotoGP tiga kali itu mengaku akan sangat merindukan motor M1 musim depan. "Yang akan paling saya rindukan? Mudah-mudahan bukan motor Yamaha, karena itu sangat penting. Tapi, mungkin motor yang akan saya rindukan. Yamaha selalu punya motor yang hebat, motor pemenang," ucap Lorenzo. Lorenzo mengaku memilih bergabung dengan Ducati demi mencari tantangan baru. Pebalap asal Spanyol itu mengatakan musim depan adalah waktu yang tepat untuk bergabung dengan Ducati. "Saya mengambil keputusan untuk mencari tantangan baru, saya menerimnya. Sekarang waktu yang tepat, karena Ducati memiliki motor yang bagus dan di sana ada Luigi Dall'Igna (direktur pelaksana Ducati)," ujar Lorenzo. Lorenzo telah menunjuk Cristian Gabbarini sebagai manajer timnya di Ducati musim depan. Gabbarini adalah tokoh di balik sukses Casey Stoner merebut dua gelar juara dunia MotoGP bersama Ducati dan Repsol Honda. "Soal Gabbarini, saya tidak bisa berbicara banyak soal Ducati saat ini, karena saya ingin menghormati Yamaha. Yang pasti, semua keputusan yang diambil Ducati sudah dikomunikasikan dengan saya," ucap Lorenzo.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160902142212-156-155681/lorenzo-akan-rindukan-motor-yamaha/</link>
</artikel>
