<artikel>
	<id>OLA_GP_01_215</id>
	<judul>Lorenzo: Jika Tak Ada Balapan Hujan, Saya Pimpin Klasemen</judul>
	<tanggal>02/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, musim, hujan</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, mengatakan bahwa salah satu penyebab keterpurukannya di musim balapan kali ini adalah karena hujan. Sang juara bertahan memang kerap kali kesulitan ketika lomba berlangsung di lintasan yang basah. Dari tiga balapan yang berlangsung saat hujan, Lorenzo tak pernah sekalipun menembus lima besar. Di Assen, Belanda, ia finis di posisi 10, sementara ketika di Jerman ia melorot ke posisi 15. Sementara pada balapan GP Ceko, Lorenzo benar-benar tak berdaya finis di posisi 17. Menurut pebalap Spanyol tersebut, hal inilah yang membuatnya menyerahkan pimpinan klasemen pada Marc Marquez dari Repsol Honda. "Tahun ini, jika mempertimbangkan masalah ban dan elektronik, Yamaha lebih unggul saat balapan kering. Mungkin kami sedikit tidak beruntung di beberapa trek dan sangat lambat ketika hujan, kehilangan banyak poin dan terutama terhadap Marc," kata Lorenzo seperti dikutip dari Crash. "Jika seluruh kejuaraan ini berlangsung kering, saya bisa memimpin klasemen. Tapi dengan tiga atau empat balapan di saat hujan, serta kesalahan di GP Argentina, saya kehilangan banyak sekali poin dan sekarang berjarak sangat jauh." Lorenzo saat ini duduk di peringkat tiga klasemen dengan torehan 138 poin. Marquez yang duduk di puncak mengantongi 197 poin, sementara Valentino Rossi memiliki 144 poin di posisi kedua. Meski demikian, Lorenzo menolak menyerah dalam perburuan gelar juara. "Apapun bisa terjadi, dan musim kali ini belum benar-benar berakhir hingga secara matematis tidak mungkin," katanya. "Saya tidak memikirkan kejuaraan ini, saya hanya berpikir soal menjadi lebih cepat dan coba memenangi balapan (Silverstone) ini dan juga mendapatkan beberapa poin di Misano." GP Inggris di Sirkuit Silverstone akan berlangsung pada Minggu (4/9) siang waktu setempat. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160902122019-156-155643/lorenzo-jika-tak-ada-balapan-hujan-saya-pimpin-klasemen/</link>
</artikel>
