<artikel>
	<id>OLA_GP_01_219</id>
	<judul>'Ducati Saat Ini Lebih Bagus dari Era Rossi'</judul>
	<tanggal>31/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>ducati, pebalap, performa</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Ducati, Andrea Dovizioso sangat yakin bahwa performa motor Ducati saat ini jauh lebih baik dibandingkan era Ducati saat Valentino Rossi jadi pebalapnya pada tahun 2011-2012. Ducati terus disebut-sebut sebagai motor yang kini bisa menandingi performa Yamaha dan Honda di lintasan MotoGP. Pada musim ini, Ducati sudah enam kali naik podium dan sekali juara seri MotoGP lewat nama Andrea Iannone di GP Austria. Bagi Dovizioso, Ducati saat ini tak lagi bisa dibandingkan dengan performa Ducati ketika Rossi jadi pebalap mereka pada tahun 2011-2012 lalu. "Bila dibandingkan saat ada Rossi di sini, semuanya telah berubah. Motor Ducati saat ini sangat berbeda." "Dalam pandangan saya, motor Ducati saat ini lebih bagus dibandingkan motor yang ditunggangi Rossi saat itu. Karena itulah, harapan terhadap motor Ducati kali ini lebih besar," ujar Dovizioso seperti dikutip Tuttomotoriweb. Untuk keberhasilan Ducati musim ini, Dovizioso pun tak menutup fakta bahwa kehadiran juara dunia MotoGP dua kali, Casey Stoner sebagai pebalap tes merupakan salah satu sebabnya. "Setelah Stoner selesai melakukan tes motor, maka para mekanik akan mendengarkannya dengan sangat detail. Stoner adalah pebalap yang bagus dan itu berdampak sangat positif bagi kami," ucap Dovizioso. Meski demikian, Dovizioso dan Iannone masih punya pekerjaan rumah besar di sisa musim. Mereka harus bisa meminimalisir kesalahan dan rutin naik podium. Dalam sejumlah seri, Iannone dan Dovizioso sering mengalami kendala di tengah perlombaan, baik itu kendala mesin maupun tergelincir keluar lintasan. Sejauh ini, Dovizioso sudah lima kali menyudahi perlombaan tanpa angka di tangan dan Iannone sudah empat kali gagal mendapat poin.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160831083840-156-155032/ducati-saat-ini-lebih-bagus-dari-era-rossi/</link>
</artikel>
