<artikel>
	<id>OLA_GP_01_222</id>
	<judul>Lorenzo Penguasa MotoGP Inggris di Silverstone</judul>
	<tanggal>30/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Silverstone, pebalap, inggris</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, menjadi sosok yang pantas diunggulkan pada balapan MotoGP Inggris di Sirkuit Silverstone, Minggu (4/9). Lorenzo merupakan penguasa Sirkuit Silverstone di kelas MotoGP. Silverstone untuk kali ketujuh beruntun menggelar MotoGP Inggris sejak kembali menjadi tuan rumah pada 2010 setelah 23 tahun absen. Dalam enam tahun terakhir, Lorenzo merupakan pebalap tersukses di kelas MotoGP. Lorenzo berhasil meraih tiga kemenangan di MotoGP Inggris pada 2010, 2012, dan 2013. Sementara Valentino Rossi (2015), Marc Marquez (2014), dan Casey Stoner (2011) masing-masing meraih satu kemenangan di Sirkuit Silverstone. Dikutip dari situs resmi MotoGP, Lorenzo dan Marquez juga menjadi dua pebalap yang mampu meraih lebih dari satu kemenangan di Sirkuit Silverstone. Marquez juga pernah meraih kemenangan di kelas 125cc pada musim 2010. Sukses Lorenzo juga membuat Yamaha sebagai tim paling banyak meraih kemenangan MotoGP di Sirkuit Silverstone (empat kali). Sedangkan Honda baru meraih dua kemenangan lewat Marquez dan Stoner. Sirkuit Silverstone untuk kali pertama menjadi tuan rumah balap motor Grand Prix pada 1977. Setelah sepuluh musim, GP Inggris kemudian dipindah ke Sirkuit Donington Park pada 1987. Baru pada 2010 Sirkuit Silverstone kembali menjadi tuan rumah. Sirkuit Silverstone bisa masuk kalender MotoGP 2016 setelah Sirkuit Wales belum siap menjadi tuan rumah. Sirkuit Wales mendapatkan hak menggelar MotoGP Inggris selama lima tahun setelah mencapai kesepakatan dengan pemegang hak komersial MotoGP, Dorna Sports, pada September 2014. Lorenzo sendiri membutuhkan kemenangan di MotoGP Inggris untuk memangkas ketinggalan dari Marquez di puncak klasemen sementara. Lorenzo saat ini berada di posisi ketiga, tertinggal 59 poin dari Marquez.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160830183612-156-154943/lorenzo-penguasa-motogp-inggris-di-silverstone/</link>
</artikel>
