<artikel>
	<id>OLA_GP_01_225</id>
	<judul>Gabbarini: Tak Masalah Jika Lorenzo Mudah Mutung</judul>
	<tanggal>29/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>gabbarini, mutung, juara</kata_kunci>
	<isi>Manajer tim Jorge Lorenzo di Ducati, Cristian Gabbarini, yakin bisa beradaptasi dengan juara dunia MotoGP tiga kali itu. Gabbarini mengaku tidak masalah dengan sikap mudah mutung yang dimiliki Lorenzo. Setelah meninggalkan Ducati sejak 2012, Gabbarini dipilih Lorenzo untuk mendampinginya sebagai manajer tim musim depan. Gabbarini merupakan tokoh di balik sukses Casey Stoner menjadi juara dunia MotoGP 2007 bersama Ducati dan 2011 bersama Repsol Honda. Musim ini Gabbarini bekerja sebagai manajer tim Jack Miller di tim Marc VDS. Berbicara kepada Marca, Gabbarini mengaku mengambil keputusan yang berat meninggalkan Miller. "Keputusan yang sulit. Ini tahun keenam saya bersama Honda Racing Corporation (HRC) dan hubungan saya dengan Miller sangat baik, begitu juga dengan tim," ujar Gabbarini seperti dikutip dari GPxtra. "Tapi pada satu titik, ketika ada tawaran di atas meja, Anda harus mengambil keputusan. Bagi saya, suatu kehormatan ketika Lorenzo meminta saya bergabung dengannya di Ducati," sambungnya. Gabbarini mengaku belum melakukan komunikasi dengan Lorenzo terkait persiapan musim depan. Hal itu tidak mungkin dilakukan karena pebalap asal Spanyol itu sedang fokus memperkuat Movistar Yamaha. Lorenzo sendiri bukan pebalap yang mudah untuk ditangani. Lorenzo dikenal mudah kecewa dan mutung jika motornya yang ditungganginya tidak sempurna. Gabbarini pun menganggap kondisi tersebut bukan masalah. "Saya tidak memikirkan masalah ini. Stoner juga punya karakter khusus. Lorenzo adalah salah satu atau mungkin pebalap tercepat di dunia, dan kondisi itu cukup buat saya. Karakter Lorenzo tidak jadi masalah," ucap Gabbarini. Lorenzo sendiri saat ini menduduki peringkat tiga klasemen sementara MotoGP 2016 dengan terpaut 59 poin dari pebalap Repsol Honda Marc Marquez.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160829144007-156-154531/gabbarini-tak-masalah-jika-lorenzo-mudah-mutung/</link>
</artikel>
