<artikel>
	<id>OLA_GP_01_231</id>
	<judul>Lorenzo Bantah Sudah Tak Peduli dengan Yamaha</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, juara, spanyol</kata_kunci>
	<isi>Juara bertahan MotoGP, Jorge Lorenzo, membantah anggapan sudah tidak peduli dengan perkembangan motor M1 Yamaha setelah tidak menggunakan sasis baru saat menjalani tes di Sirkuit Brno, Senin (22/8). Lorenzo menjadi yang tercepat pada tes di Sirkuit Brno, satu hari setelah terpuruk finis di posisi ke-17 pada balapan GP Republik Ceko. Lorenzo unggul 0,371 detik atas rekan setimnya di Movistar Yamaha, Valentino Rossi. Berbeda dengan Rossi yang menggunakan sasis dan swingarm baru, Lorenzo justru menggunakan sasis dan swingarm motor M1 yang lama saat tes di Sirkuit Brno. Kondisi itu membuat Lorenzo dikabarkan sudah tidak peduli dengan perkembangan motor Yamaha. Pasalnya, pebalap 29 tahun itu akan hengkang ke Ducati musim depan. Namun, Lorenzo membantah anggapan tersebut. Pebalap asal Spanyol itu mengaku lebih suka dengan sasis motor M1 yang lama. “Tidak, bukan seperti itu artinya (tidak peduli dengan Yamaha). Secara teori, Rossi memilih sasis baru. Kami punya pandangan yang berbeda soal sasis. Itu sebabnya saya tidak mencobanya,” ujar Lorenzo seperti dikutip dari Crash.net.“Saya tidak suka langkah sebelumnya, jadi secara teori langkah lainnya akan sangat buruk buat saya. Bagi Yamaha, sudah tidak ada artinya saya mencoba sasis ini,” sambungnya. Keputusan Lorenzo tidak mencoba sasis baru bisa diartikan Yamaha sedang membangun motor untuk Rossi, yang masih akan memperkuat tim hingga 2018 bersama Maverick Vinales. Lorenzo sendiri mengaku mencoba sejumlah perangkat baru, salah satunya ban pengembangan Michelin untuk musim 2017. “Program saya adalah mencoba banyak hal dan melihat apakah bisa memberi kami keuntungan. Beberapa di antaranya berhasil, dan ada juga yang tidak. Tes berjalan positif, karena kami menemukan sejumlah hal yang bisa membuat kami tampil lebih cepat dan kompetitif,” ucap Lorenzo. Hasil GP Ceko membuat Lorenzo turun ke posisi tiga klasemen sementara MotoGP 2016 dengan tertinggal 59 poin dari Marquez.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160823225241-156-153391/lorenzo-bantah-sudah-tak-peduli-dengan-yamaha/</link>
</artikel>
