<artikel>
	<id>OLA_GP_01_243</id>
	<judul>Crutchlow Juara GP Ceko, Rossi Podium Dua</judul>
	<tanggal>21/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>gp ceko, honda, balapan</kata_kunci>
	<isi>Cal Crutchlow dari LCR Honda mencetak sejarah dengan memenangi GP Ceko di Sirkuit Brno, Minggu (21/8). Ia menjadi pebalap Britania Raya pertama dalam 35 tahun terakhir yang memenangi balapan motor di level elite -- sejak Barry Sheene pada 1981.Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, menduduki podium dua sementara Marc Marquez (Repsol Honda) di posisi tiga.Rossi sendiri menjalani balapan yang mengagumkan. Dengan kondisi lintasan yang basah karena sebelumnya diguyur hujan, Rossi mengambil risiko dengan menggunakan ban belakang tipe keras dan ban depan lunak.Hal ini justru membuat Rossi tercecer ke posisi 12 di awal-awal balapan karena ban belakangnya belum pada kondisi suhu optimum.Setelah menjalani enam putaran, Rossi baru mendapatkan kondisi ban yang baik dan ia mulai menyalip satu per satu pebalap di depannya. Di putaran ke-18, Rossi telah mengambil alih posisi kedua, namun karena jarak yang terlalu jauh dengan Crutchlow yaitu mencapai enam detik, ia tak mampu mengejarnya.Cerita yang sama juga dicatatkan Crutchlow yang memulai dari posisi 13 di awal-awal balapan. Pemilihan ban yang tepat membuatnya bisa menyalip satu per satu pebalap dan akhirnya telah memimpin balapan dari putaran ke-16.Sementara Marquez yang menggunakan ban lunak tak bisa berbicara banyak di balapan kali ini karena harus merawat bannya agar tak cepat aus. Ia sempat tercecer ke posisi kelima, tapi di putaran-putaran terakhir kembali mampu menyodok ke depan.Hasil lengkap balapan MotoGP Ceko:1. Cal Crutchlow2. Valentino Rossi3. Marc Marquez4. Loris Baz5. Hector Barbera6. Eugene Laverty7. Danilo Petrucci8. Andrea Iannone9. Maverick Vinales10. Tito Rabat11. Yonny Hernandez12. Dani Pedrosa12. Pol Espargaro14. S. Bradl15. Scott Redding16. A. Bautistta17. Jorge Lorenzo</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160821200519-156-152823/crutchlow-juara-gp-ceko-rossi-podium-dua/</link>
</artikel>
