<artikel>
	<id>OLA_GP_01_257</id>
	<judul>Marquez Ingin Amankan Minimal Dua Kemenangan</judul>
	<tanggal>19/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>poin, pebalap, musim</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Repsol Honda, Marc Marquez, menatap optimistis balapan di MotoGP Republik Ceko, Sirkuit Brno, Minggu (21/8) mendatang. Pelabal asal Spanyol itu masih berada di puncak klasemen dengan mengantongi 180 poin.

Di urutan kedua dan ketiga ada dua pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo dengan 138 poin serta Valentino Rossi (124 poin). Meski berada di peringkat pertama, Marquez ingin terus menggeber kemenangan demi kemenangan.

Untuk memastikan kemenangan itu, Marquez ingin mengamankan minimal dua kemenangan dari sisa delapan balapan musim ini dan itu diharapkan bisa diawali di Sirkuit Brno.

"Di sini (Sirkuit Brno) kami akan mencoba memenangkan balapan dan berada di podium. Jika mustahil menang, kami akan berusaha tidak kehilangan banyak poin dari pebalap Yamaha," ujar Marquez.

Menurutnya, satu-satunya cara untuk memastikan juara musim ini adalah dengan tampil konsisten meraih podium, setidaknya terus meraih poin.

"Saya membutuhkan minimal dua kemenangan untuk menjadi juara musim ini karena dua pebalap Yamaha ngotot untuk menyusul."

Sebelumnya, Marquez gagal meraih podium dan hanya berada di posisi kelima pada balapan di Sirkuit Red Bull Ring, GP Austria. Marquez berada di belakang Rossi yang finis di urutan keempat sirkuit tersebut.

"Kami tak bisa merebut podium di balapan itu dan sempat mengalami kecelakaan di Red Bull Ring. Tapi kini kami ada di Brno dan tampaknya akan lebih baik bagi kami," jelas Marquez.

Posisi kelima di Red Bull Ring saat itu juga bukan posisi yang buruk baginya setelah dua pebalap Yamaha, Jorge Lorenzo dan Valentino Rossi, juga berada di posisi ketiga dan keempat.

"Lorenzo hanya meraih lima poin, Rossi dua poin dan saya senang karena sebetulnya sirkuit itu (Red Bull Ring), bisa membuat kami kehilangan banyak poin," tutur Marquez.

Marquez juga mengatakan tak masalah dengan cedera bahu yang ia alami sebelumnya. Marquez mengalami kecelakaan cukup hebat saat menjalani latihan bebas ketiga GP Austria, akhir pekan lalu, hingga cedera dislokasi bahu. Juara dunia MotoGP 2013 dan 2014 itu kemudian harus menjalani balapan Minggu (14/8) dengan kondisi cedera dan finis di posisi kelima.

"Bahu saya belum 100 persen pulih tapi bukan masalah untuk balapan akhir pekan nanti. Semuanya terlihat bagus sejauh ini dan saya pikir sirkuit ini lebih baik dari GP Austria."</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160819091140-156-152382/marquez-ingin-amankan-minimal-dua-kemenangan/</link>
</artikel>
