<artikel>
	<id>OLA_GP_01_261</id>
	<judul>Marquez Tak Khawatir dengan Cedera Bahu</judul>
	<tanggal>17/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>klasemen, repsol honda, kemnenangan</kata_kunci>
	<isi>Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016, Marc Marquez, yakin cedera bahu yang dialaminya tidak akan mengganggu performanya saat tampil di GP Republik Ceko, akhir pekan ini.

Marquez mengalami kecelakaan cukup hebat saat menjalani latihan bebas ketiga GP Austria, akhir pekan lalu, hingga cedera dislokasi bahu. Juara dunia MotoGP 2013 dan 2014 itu kemudian harus menjalani balapan Minggu (14/8) dengan kondisi cedera dan finis di posisi kelima.

Dengan tidak ada jeda antara balapan di GP Austria dengan GP Republik Ceko, Marquez tidak memiliki banyak waktu untuk memulihkan cedera bahunya. Namun, pebalap 23 tahun itu tidak khawatir.

"Kondisi bahu tidak mengganggu saya saat balapan, meski sedikit terasa sakit. Jadi beberapa hari ini sebelum balapan di Brno menjadi waktu yang bagus untuk sedikit istirahat," ujar Marquez seperti dikutip dari Crash.

Marquez mengatakan Sirkuit Brno bukan trek favoritnya dan tidak cocok dengan motor Honda RCV213. Meski begitu, pebalap yang dijuluki The Baby Alien itu memiliki sejumlah hasil bagus di Sirkuit Brno.

Di musim pertamanya di MotoGP pada 2013, Marquez meraih kemenangan di GP Republik Ceko. Sementara musim lalu Marquez finis di posisi kedua, di belakang pebalap Movistar Yamaha Jorge Lorenzo.

"Brno bukan salah satu trek favorit saya, tapi kami mampu meraih sejumlah hasil bagus di sana di masa lalu. Kami harus benar-benar fokus dan bekerja dengan baik untuk bersaing meraih podium," tegas Marquez.

Sementara rekan setim Marquez di Repsol Honda, Dani Pedrosa, berharap keberuntungannya berubah di GP Republik Ceko. Hingga sepuluh seri yang sudah dijalani, Pedrosa belum pernah meraih kemenangan dan baru dua kali naik podium di GP Argentina dan GP Katalonia.

"Di paruh kedua musim kami harus mencari trek yang lebih cocok dengan kami. Tentunya jalur lurus Brno sangat menantang, tapi saya sangat suka trek ini. Saya selalu punya perasaan yang bagus di ini," ujar Pedrosa.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160817105434-156-151948/marquez-tak-khawatir-dengan-cedera-bahu/</link>
</artikel>
