<artikel>
	<id>OLA_GP_01_267</id>
	<judul>Iannone Menang, Ducati Finis 1-2 di MotoGP Austria</judul>
	<tanggal>15/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>ducati, pebalap, poin</kata_kunci>
	<isi>Andrea Iannone mengakhiri paceklik kemenangan Ducati di MotoGP setelah memenangi GP Austria di Sirkuit Red Bull Ring, Minggu (14/8). Kemenangan Ducati semakin lengkap setelah rekan setim Iannone, Andrea Dovizioso, meraih podium kedua.

Iannone menjadi yang tercepat dengan catatan waktu 39 menit 46,255 detik. Dovizioso finis di posisi kedua dengan hanya terpaut 0,938 detik dari Iannone.

Terlepas dari lap kedua ketika Valentino Rossi sempat memimpin balapan, Iannone dan Dovizioso selalu mendominasi balapan. Iannone mengambil alih balapan dari tangan Dovizioso saat lap ke-23 dan terus memimpin hingga melewati garis finis.

Ini adalah kemenangan pertama Ducati di MotoGP dalam 2.128 hari terakhir. Sebelumnya, pebalap Ducati yang mampu meraih kemenangan adalah Casey Stoner, yang memenangi GP Australia 2010. Stoner sendiri yang saat ini menjadi pebalap tes Ducati, menyaksikan langsung kemenangan Iannone di paddock Ducati.

Iannone adalah pebalap kedua non-Yamaha dan non-Repsol Honda yang merebut podium pertama musim ini. Sebelumnya, pebalap Marc VDS Jack Miller menang di GP Belanda.

Duo Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo dan Valentino Rossi, tidak mampu berbuat banyak. Keduanya hanya mampu finis di posisi ketiga dan keempat. Lorenzo terpaut 3,389 detik dari Iannone, dan Rossi berada 3,815 detik di belakang kompatriotnya tersebut.

Pemuncak klasemen sementara, Marc Marquez, meraih hasil cukup positif. Tampil dengan kondisi yang belum fit usai mengalami kecelakaan di latihan bebas ketiga kemarin, Sabtu (13/6), Marquez finis di posisi kelima.

Hasil tersebut membuat Marquez tetap kukuh di puncak klasemen dengan torehan 181 poin, unggul 43 poin atas Lorenzo. Sedangkan Rossi berada di posisi ketiga dengan 124 poin.

Balapan selanjutnya akan berlangsung di GP Republik Ceko, 21 Agustus mendatang.

Hasil MotoGP Austria:

1. A. IANNONE DUCATI 39:46.255
2. A. DOVIZIOSO DUCATI +0.938
3. J. LORENZO YAMAHA +3.389
4. V. ROSSI YAMAHA +3.815
5. M. MARQUEZ HONDA +11.813
6. M. VINALES SUZUKI +14.341
7. D. PEDROSA HONDA +17.063
8. S. REDDING PRAMAC +29.437
9. B. SMITH TECH 3 +29.785
10. P. ESPARGARO TECH3 +37.094</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160814200126-156-151287/iannone-menang-ducati-finis-1-2-di-motogp-austria/</link>
</artikel>
