<artikel>
	<id>OLA_GP_01_271</id>
	<judul>Ducati di Ambang Sejarah di MotoGP Austria</judul>
	<tanggal>14/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>kemangan, ducati, juara</kata_kunci>
	<isi>Ducati berpeluang besar mengakhiri puasa kemenangan mereka di ajang MotoGP ketika menjajal GP Austria, Minggu (14/8). Dua pebalap mereka, Andrea Iannone dan Andrea Dovizioso, akan memulai balapan dari posisi pertama dan ketiga. Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, berada di antara keduanya.

Terakhir kalinya Ducati memenangi balapan adalah pada 2010 lalu di Sirkuit Phillip Island, Australia, lewat Casey Stoner.

Total 2128 hari telah berlalu sejak kemenangan tersebut -- Stoner kemudian telah juara dunia bersama Honda, telah pensiun selama tiga setengah tahun, sempat menjadi pebalap uji coba Honda, dan kemudian kembali bersama Ducati untuk menjadi duta.

Ducati yang memiliki keunggulan dalam soal kekuatan mesin dan akselerasi di lintasan lurus, mendominasi sesi uji coba sebelum balapan digelar. Kala itu, tujuh motor bermesin Ducati duduk di delapan peringkat teratas.

Di hari kedua sesi uji coba, enam motor Ducati berada di 10 besar.

Pada sesi kualifikasi, Sabtu (13/8), Iannone mencatatkan rekor rataan kecepatan tertinggi musim ini yaitu 186,9 kilo meter per jam.

"Ini hari yang sangat spesial untuk kami, karena saya memulai dari posisi pole dan rekan setim saya, Andrea, dari posisi tiga," kata Iannone seperti dikutip dari Crash. "Sejak sesi uji coba, kami telah bekerja denga baik dan di lintasan ini motor kami memiliki hasil yang spesial."

Kepuasan yang sama juga dirasakan Dovizioso, terutama dalam hal kecepatan motornya.

"Saya kira kami telah bekerja dalam jalur yang benar. Di sesi latihan, kami telah meningkat setahap demi setahap dan saat ini kami telah siap untuk membalap."

Keduanya sadar bahwa gagal menjadi juara adalah suatu kekecewaaan.

"Tentu saja kami memiliki tanggung jawab yang besar, karena Ducati memiliki kesempatan baik untuk menang pertama kalinya dalam beberapa tahun terakhir," kata Iannone.

"Sangat penting bagi kami untuk fokus pada tujuan ini. Saya akan berusaha yang terbaik dan saya yakin Andrea juga akan memberikan yang terbaik." </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160814142919-156-151233/ducati-di-ambang-sejarah-di-motogp-austria/</link>
</artikel>
