<artikel>
	<id>OLA_GP_01_278</id>
	<judul>Diwarnai Kecelakaan Pedrosa, Vinales Kuasai FP I GP Austria</judul>
	<tanggal>12/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, latihan, Sirkuit Red Bull Ring</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Suzuki, Maverick Vinales, menjadi yang tercepat pada latihan bebas (free practice) pertama MotoGP Austria di Sirkuit Red Bull Ring yang sempat diwarnai kecelakaan pebalap Repsol Honda Dani Pedrosa, Jumat (12/8).

Seperti dikutip dari Motorsport.com, latihan bebas pertama sempat dihentikan di 12 menit waktu tersisa setelah bendera merah dikibarkan karena kecelakaan Pedrosa.

Pedrosa mengalami kecelakaan cukup hebat di tikungan 9 hingga sejumlah bagian motor RC213V yang ditunggangi pebalap asal Spanyol itu mendarat di bagian atas tembok dari tumpukan ban.

Ketika bendera merah dikibarkan, pebalap Aspar Ducati Yonny Hernandez menjadi yang tercepat dengan catatan waktu 1 menit 26,306 detik. Namun, Vinales kemudian tancap gas ketika latihan bebas kembali dilanjutkan.

Empat menit latihan bebas pertama tersisa, Vinales mencatatkan waktu terbaiknya dengan 1 menit 25,866 detik. Pebalap yang musim depan akan menjadi rekan setim Valentino Rossi di Movistar Yamaha itu unggul atas duo Ducati, Andrea Dovizioso dan Andrea Iannone.

Rossi berada di posisi keempat dengann terpaut 0,366 detik dari Vinales, disusul Hernandez, Marc Marquez dan Jorge Lorenzo. Marquez yang tidak menjalani tes di Sirkuit Red Bull Ring bulan lalu, terpaut 0,471 detik dari Vinales.

Hasil latihan bebas pertama MotoGP Austria:

1. Maverick Vinales Suzuki 1m25.866 detik
2. Andrea Dovizioso Ducati 0.079 detik
3. Andrea Iannone Ducati 0.211 detik
4. Valentino Rossi Yamaha 0.366 detik
5. Yonny Hernandez Aspar 0.440 detik
6. Marc Marquez Honda 0.471 detik
7. Jorge Lorenzo Yamaha 0.509 detik
8. Jack Miller Marc VDS 0.572 detik
9. Danilo Petrucci Pramac 0.627 detik
10. Michele Pirro Ducati 0.754 detik</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160812162707-156-151025/diwarnai-kecelakaan-pedrosa-vinales-kuasai-fp-i-gp-austria/</link>
</artikel>
