<artikel>
	<id>OLA_GP_01_279</id>
	<judul>Dovizioso Kalahkan Iannone di FP 2 GP Austria</judul>
	<tanggal>12/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>ducati, latihan, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Ducati mendominasi jalannya latihan bebas kedua MotoGP Austria di Sirkuit Red Bull Ring, Jumat (12/8), setelah Andrea Dovizioso dan Andrea Iannone berada di posisi 1-2..

Dovizioso menjadi yang tercepat dengan catatan waktu 1 menit 23,617 detik. Mantan pebalap Repsol Honda itu unggul 0,238 detik atas Iannone. Duo Ducati tersebut menjadi dua pebalap yang mampu menembus catatan waktu di bawah 1 menit 24 detik.

Pebalap Suzuki, Maverick Vinales, yang menguasai latihan bebas pertama harus berada di posisi ketiga, terpaut hingga 0,854 detik dari Dovizioso. Selanjutnya ada pebalap veteran Valentino Rossi, yang berada di depan pebalap LCR Honda Cal Crutchlow.

Pemuncak klasemen sementara MotoGP 2016, Marc Marquez, seperti dikutip Motorsport.com sempat lama berada di posisi keempat. Namun, keberhasilan pebalap lainnya dalam memperbaiki catatan waktu di menit-menit akhir latihan bebas membuat Marquez terdampar di peringkat kesepuluh.

Rekan setim Marquez di Repsol Honda, Dani Pedrosa, kembali tampil di latihan bebas kedua meski sempat mengalami kecelakaan di sesi sebelumnya. Pedrosa mengalami banyak masalah dan harus puas di posisi ke-19.

Jorge Lorenzo juga belum mampu keluar dari momen sulit di Red Bull Ring. Setelah menempati peringkat ketujuh di FP pertama, juara bertahan MotoGP itu turun satu peringkat di latihan bebas kedua.

Catatan waktu terbaik Lorenzo adalah 1 menit 24,988 detik, terpaut hingga 1,371 detik dari Dovizioso.

Hasil latihan bebas kedua MotoGP Austria:

1. Andrea Dovizioso Ducati 1'23.617
2. Andrea Iannone Ducati 1'23.855 +0.238
3. Maverick Vinales Suzuki 1'24.471 +0.854
4. Valentino Rossi Yamaha 1'24.483 +0.866
5. Cal Crutchlow LCR 1'24.688 +1.071
6. Danilo Petrucci Pramac 1'24.866 +1.249
7. Hector Barbera Avintia 1'24.956 +1.339
8. Jorge Lorenzo Yamaha 1'24.988 +1.371
9. Michele Pirro Ducati 1'24.988 +1.371
10. Marc Marquez Honda 1'25.039 +1.422</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160812203028-156-151086/dovizioso-kalahkan-iannone-di-fp-2-gp-austria/</link>
</artikel>
