<artikel>
	<id>OLA_GP_01_285</id>
	<judul>Marquez Selangkah Lagi Samai Rekor Doohan</judul>
	<tanggal>11/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>austria, Red Bull Ring, poin</kata_kunci>
	<isi>Jika mampu memenangi GP Austria yang berlangsung di Sirkuit Red Bull Ring, akhir pekan ini, maka pebalap Repsol Honda Marc Marquez akan menyamai rekor kemenangan Grand Prix yang dimiliki legenda asal Australia, Mick Doohan.

Kemenangan Marquez di GP Jerman, 17 Juli lalu, merupakan kemenangan ke-53 pebalap asal Spanyol itu sepanjang kariernya di balap motor Grand Prix. Marquez sukses melewati rekor legenda Inggris, Phil Read.

Akhir pekan ini Marquez berpeluang menyamai rekor legenda MotoGP lainnya, Mick Doohan. Jika mampu meraih kemenangan di Red Bull Ring, maka The Baby Alien akan memiliki jumlah kemenangan Grand Prix yang sama dengan Doohan.

Dari 53 kemenangan yang sudah diraih Marquez, 27 di antaranya terjadi di kelas MotoGP, 16 di kelas Moto2 dan sepuluh di kelas 125cc. Sedangkan 54 kemenangan Doohan semuanya terjadi di kelas primer Grand Prix (500cc).

Marquez sendiri masih berada di urutan sembilan daftar pebalap dengan kemenangan terbanyak di kelas primer Grand Prix (MotoGP/500cc). Jika menang di GP Austria, maka Marquez akan menyamai rekor 28 kemenangan MotoGP milik rekan setimnya di Repsol Honda, Dani Pedrosa.

Menariknya, Marquez masih 23 tahun dan kariernya di ajang MotoGP masih panjang. Tinggal duo Movistar Yamaha, Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo, dua pebalap aktif yang memiliki jumlah kemenangan lebih banyak daripada Marquez.

Rossi berada di posisi kedua pebalap dengan kemenangan terbanyak. Dengan 114 kemenangan di semua kelas, The Doctor hanya kalah dari rekor Giacomo Agostini dengan 122 kemenangan. Sedangkan Lorenzo berada di posisi kelima dengan 64 kemenangan.

Memasuki GP Austria yang merupakan seri pembuka paruh kedua musim MotoGP 2016, Marquez masih unggul 48 poin atas Lorenzo di puncak klasemen sementara.

Pebalap dengan jumlah kemenangan kelas primer Grand Prix terbanyak:

88 - Valentino Rossi
68 - Giacomo Agostini
54 - Mick Doohan
43 - Jorge Lorenzo
38 - Casey Stoner
37 - Mike Hailwood
31 - Eddie Lawson
28 - Dani Pedrosa
27 - Marc Marquez
25 - Kevin Schwantz</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160810153718-156-150479/marquez-selangkah-lagi-samai-rekor-doohan/</link>
</artikel>
