<artikel>
	<id>OLA_GP_01_287</id>
	<judul>Vinales Belum Pikirkan Duet dengan Rossi Musim Depan</judul>
	<tanggal>10/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, klasemen, suzuki</kata_kunci>
	<isi>Maverick Vinales bakal jadi rekan setim Valentino Rossi di Yamaha musim depan. Namun Vinales belum berniat untuk berbicara banyak tentang kiprahnya bersama Yamaha musim depan dan masih fokus untuk mengakhiri musim dengan baik bersama Suzuki.

Vinales bakal jadi salah satu pebalap yang disorot musim depan dan diyakini bisa jadi bintang MotoGP setelah bergabung dengan Yamaha. Dengan demikian, maka ia akan jadi rekan satu tim Rossi. Namun Vinales masih belum tertarik membicarakan hal tersebut saat ini.

"Sejauh ini tahun 2016 berjalan bagus bagi saya, baik itu performa saya bersama Suzuki maupun kepastian saya pindah ke Yamaha musim depan."

"Namun fokus saya saat ini adalah tampil mewakili Suzuki. Bagi kami, paruh awal ini berjalan bagus dan sedikit mengejutkan karena kami tak menyangka bisa tampil sekuat ini," kata Vinales seperti dikutip dari Tuttomotoriweb.

Pada musim ini, Vinales ada di posisi kelima dan sempat satu kali naik podium di GP Perancis. Hal inilah yang kemudian membuat Yamaha tertarik pada Vinales.

"Saya tak menyangka bahwa saya bisa berada di posisi kelima di klasemen dan sangat dekat dengan puncak klasemen. Saya pun hanya berjarak 13 angka dari Dani Pedrosa."

"Sejak musim lalu, Suzuki sukses menunjukkan performa bagus. Kami sangat gembira dan saya sendiri merasa teknik mengemudi saya makin meningkat," kata pebalap asal Spanyol ini.

Vinales pun masih memiliki target di paruh kedua musim ini.

"Saya ingin melakukan yang terbaik di sembilan seri terakjhir bersama Suzuki. Saya ingin mengakhiri musim di posisi enam besar."

"saya pun ingin memenangkan sebuah seri. Mungkin bila kami mampu konsisten finis di posisi 3-4, maka nanti kami akan meraih posisi pertama," ucap Vinales.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160809205132-156-150288/vinales-belum-pikirkan-duet-dengan-rossi-musim-depan/</link>
</artikel>
