<artikel>
	<id>OLA_GP_01_305</id>
	<judul>Ribuan Penduduk Cervera Rayakan Gelar Marquez</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>juara dunia, cervera, rayakan</kata_kunci>
	<isi>Juara dunia MotoGP 2016, Marc Marquez, merayakan gelar juara dunia kelima di kampung halamannya bersama ribuan penduduk Cervera, Minggu (20/11) malam waktu setempat.

Cervera merupakan kota kecil, 55 kilometer per segi, di wilayah Katalonia yang berjarak 100 kilometer dari Barcelona. Sudah menjadi tradisi ribuan penduduk Cervera merayakan gelar Marquez setiap pebalap 23 tahun itu merebut gelar juara dunia Grand Prix.

Tahun ini tidaklah beda. Seperti dikutip dari situs resmi MotoGP, ribuan penduduk Cervera merayakan gelar Marquez sepanjang hari Minggu. Perayaan dimulai dari Balai Kota Cervera. Dari situ Marquez diarak mengelilingi kota Cervera.

Arak-arakan berakhir di Plaza Pius XII. Bendera merah dengan nomor '93' yang merupakan nomor balap Marquez, berkibar. Para penggemar Marquez yang hadir terus meneriakkan 'Give Me Five', sebuah jargon yang diciptakan khusus untuk gelar juara dunia kelima Marquez.

Marquez yang merebut gelar juara dunia MotoGP 2016 dengan mengalahkan Valentino Rossi, kemudian memberi kata sambutan di depan ribuan penduduk Cervera.

"Saya merasa terhormat melihat semua orang yang hadir hari ini. Sebelum GP Valencia, ketika saya bersepeda, saya sudah melihat jalan-jalan dihiasi dengan nama saya. Saya mulai merasa merinding," ujar Marquez.

"Saya senang, karena penggemar saya di sini mendukung tidak hanya di masa-masa indah. Mereka juga ada untuk saya di masa-masa sulit. Saya merasa terhormat mendapat sambutan seperti ini."

Marquez bisa merayakan gelar juara dunia bersama penduduk Cervera setelah Repsol Honda membatalkan keikutsertaan The Baby Alien serta Dani Pedrosa dalam tes di Sirkuit Jerez, Spanyol, 23 November mendatang.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161121075917-156-174023/ribuan-penduduk-cervera-rayakan-gelar-marquez/</link>
</artikel>
