<artikel>
	<id>OLA_GP_01_312</id>
	<judul>Valentino Rossi Puji Debut Vinales</judul>
	<tanggal>17/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, movistar yamaha, vinales</kata_kunci>
	<isi>Pebalap veteran MotoGP, Valentino Rossi, memuji penampilan rekan setim anyarnya, Maverick Vinales, usai melakoni debut bersama Movistar Yamaha pada dua hari tes resmi di Sirkuit Valencia, 15-16 November.

Vinales menjadi yang tercepat sepanjang dua hari tes di Sirkuit Valencia. Bahkan pada tes hari kedua, pebalap yang dua musim terakhir memperkuat Suzuki itu menjadi satu-satunya pebalap yang mampu menembus catatan waktu 1 menit 29 detik.

Berbicara usai tes resmi, Rossi menganggap Vinales melakoni debut yang hebat. Rossi mengatakan pebalap 21 tahun itu mampu beradaptasi dengan cepat bersama motor M1 Yamaha.

"Vinales sudah tampil impresif sejak hari pertama, dan bahkan hari kedua ini. Dia mampu melakukan satu menit 29 detik, sebuah catatan waktu yang besar. Saya pikir dia melakukan debut yang hebat," ujar Rossi seperti dikutip dari Motorsport.com.

Pihak Movistar Yamaha tidak mengizinkan Vinales berbicara kepada media usai menjalani tes, meski pihak Ecstar Suzuki sudah memberikan izin. Yamaha diyakini tidak ingin dianggap 'munafik' setelah tidak mengizinkan Jorge Lorenzo berbicara usai tes bersama Ducati.

Vinales unggul 0,196 detik atas juara dunia MotoGP 2016, Marc Marquez. Sementara Rossi berada di posisi ketujuh dengan catatan waktu 0,734 detik lebih lambat daripada Vinales.

Rossi mengatakan Yamaha masih harus bekerja keras memperbaiki performa M1 yang dipersiapkan untuk musim 2017. The Doctor belum puas dengan motor yang akan digunakannya musim depan.

"Perasaan pertama bagus, tapi kami butuh sesuatu berbeda dalam setelan. Kami masih harus bekerja keras, terutama dengan mesin dan sasis. Kami harus mendapatkan keseimbangan yang lebih bagus," ucap Rossi.

Rossi dan Vinales akan kembali menjalani tes di Sirkuit Sepang, Malaysia, pekan depan. Sementara Repsol Honda dan Ducati akan tes di Sirkuit Jerez, Spanyol.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161117092243-156-173197/valentino-rossi-puji-debut-vinales/</link>
</artikel>
