<artikel>
	<id>OLA_GP_01_313</id>
	<judul>Ducati Puji Kehebatan Jorge Lorenzo</judul>
	<tanggal>17/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>ducati, lorenzo, sirkuit</kata_kunci>
	<isi>Ducati memuji kehebatan Jorge Lorenzo sebagai salah satu pebalap elite di dunia balap motor saat ini. Ducati optimistis mereka bisa semakin menggigit bersama Lorenzo musim depan.

Manajer Ducati, Gigi Dall'Igna mengakui kehebatan Lorenzo dalam hal adaptasi terhadap tunggangan baru. Setelah menjalani tes resmi di Valencia, Dall'Igna yakin Lorenzo tak bakal mengalami kesulitan berarti dalam persiapan menghadapi musim depan.

"Jorge Lorenzo adalah juara, ia memiliki banyak pengalaman dan saya sangat senang bekerja sama dengannya."

"Penampilan dia dengan Ducati dan segalanya sangat meyakinkan. Kami baru menghabiskan dua hari bersamanya dan kami akan lebih banyak mempelajari satu sama lain di tes berikutnya," tutur Dall'Igna seperti dikutip dari Crash.

Dall'Igna yakin dirinya sudah mengantongi sejumlah informasi penting tentang Lorenzo dan performanya bersama Ducati berkat tes di Valencia.

"Kami sudah menemukan poin plus dan poin negatif dari penampilan Lorenzo. Kami sudah melakukan perbandingan dengan menggunakan motor baru dan lama, juga dengan penggunaan sejumlah material yang berbeda."

"Catatan waktu Lorenzo bisa saja lebih baik, namun kami tak bekerja maksimal dalam hal pengaturan karena kami melakukan sejumlah percobaan. Jadi kami cukup puas dengan hal ini," tutur Dall'Igna.

Lorenzo tak akan bisa mengikuti tes Ducati di Sirkuit Jerez akhir bulan ini dan baru kembali melakukan tes bersama Ducati pada akhir Januari 2017 di Sirkuit Sepang.

"Saya sudah tahu apa yang dibutuhkan oleh Lorenzo dan saya harap bisa memberikan sesuatu untuknya di tes berikutnya."

"Kami harus meningkatkan kemampuan saat menikung dan juga sentuhan pertama pada akselerasi motor," ujar Dall'Igna.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161117163457-156-173367/ducati-puji-kehebatan-jorge-lorenzo/</link>
</artikel>
