<artikel>
	<id>OLA_GP_01_315</id>
	<judul>Ditendang Valentino Rossi, Cabanillas 'Pamer' ke Marquez</judul>
	<tanggal>17/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>cabanillas, menabrak, rossi</kata_kunci>
	<isi>Penonton MotoGP yang ditabrak dan ditendang Valentino Rossi jelang GP Valencia, Sabtu (12/11), Ana Cabanillas menganggap dirinya seperti Marc Marquez. Cabanillas juga menceritakan insiden tendangan tersebut kepada Marquez.

Seperti dikutip dari Auto Bild Spanyol, Cabanillas mengaku terkejut dengan tindakan yang dilakukan Rossi di paddock Sirkuit Valencia. Cabanillas yang juga mengaku sebagai penggemar Rossi, menyamakan dirinya dengan Marquez.

Cabanillas ditabrak dan ditendang Rossi yang berusaha mencapai paddock Yamaha menggunakan sepeda motor melewati kerumunan penonton. Cabanillas yang mengetahui kehadiran Rossi, berusaha melakukan selfie atau swafoto ketika pebalap asal Italia itu melintas.

Rossi kemudian menabrak dan terlihat menendang Cabanillas yang terlihat dalam video menghalangi jalur pebalap 37 tahun tersebut.

"Saya menyadari apa yang terjadi dengan saya sama dengan Marquez. Saya juga pendukung Marquez dan saya menggunakan baju Repsol Honda ketika insiden terjadi," ujar Cabanillas.

"Bertahun-tahun menjadi penggemar MotoGP, saya tidak pernah mengalami insiden seperti ini. Saya beberapa kali melakukan selfie bersama Rossi. Saya bilang ke Marquez: Kita punya satu kesamaan, Rossi juga menendang saya."

Marquez juga dianggap menjadi korban tendangan Rossi pada balapan GP Malaysia musim 2015. Insiden tersebut sempat membuat hubungan Rossi dengan juara dunia MotoGP 2016 memburuk.

Cabanillas sendiri sudah mengajukan tuntutan terhadap Rossi ke Pengadilan Valencia. Meski Rossi sudah mengungkapkan permintaan maaf, Cabanillas tetap mengajukan tuntutan ke pengadilan.

"Jika bukan karena disengaja saya akan menerima permintaan maaf, tapi setelah menonton video saya melihat itu bukan sekadar tendangan, tapi ia juga memukul saya dengan sikunya dengan sengaja. Dan itu tidak bisa ditoleransi," ucap Cabanillas.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161117152550-156-173331/ditendang-valentino-rossi-cabanillas-pamer-ke-marquez/</link>
</artikel>
