<artikel>
	<id>OLA_GP_01_322</id>
	<judul>Rossi Tak Terkejut Vinales Sangat Cepat</judul>
	<tanggal>16/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>vinales, movistar yamaha, tercepat</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi mengaku tak terkejut rekan barunya di tim Movistar Yamaha bisa bergerak dengan cepat menggunakan motor M1 dalam sesi uji coba pertama jelang musim baru, Selasa (15/11).

Dalam tes yang digelar di Sirkuit Valencia itu, Vinales mencatatkan waktu tercepat sementara Rossi di tempat kedua dengan terpaut 0,02 detik. Itu adalah kali pertama Vinales menunggangi motor Yamaha M1.

"Saya belum sempat berbicara dengannya, tapi ia melakukan tes dengan baik dan bisa mendapatkan catatan waktu yang baik dengan cepat," kata Rossi, seperti dikutip dari GP One.

"Tidak ada kejutan soal hal ini, sejak awal saya memperkirakan ia akan sangat cepat. Ia, Jorge Lorenzo, dan Andrea Iannone adalah tiga pebalap teratas."

Rossi mengaku menjalani hari pertama yang produktif, meski ia sempat mengalami kecelakaan ketika tes berjalan separuh waktu. Ia memuji sasis baru M1, tapi kecewa dengan hasil evolusi mesin baru Yamaha.

"Ini adalah evolusi pertama mesin 2017, saya sangat penasaran dan sejujurnya, saya berharap lebih," kata Rossi seperti dikutip dari GP One.

"Saya kira para teknisi dari Jepang pun memiliki pendapat yang sama dengan saya, bahwa masih ada pekerjaan yang harus dituntaskan. Ini tidak fantastis."

Kekecewaan juga dialami Marc Marquez yang menyebut mesin baru Honda lebih lambat ketimbang motor yang ia gunakan pada 2017 silam.

"Saya tahu bahwa dengan motor lama saya bisa lebih cepat, seperti di GP sebelumnya, tapi kami hanya fokus pada motor baru ini," katanya.

Terkait musim depan, pebalap 23 tahun itu menyebut dengan motor barunya ia merasa lebih mudah mengendalikan bahan bakar. Tapi, ia mengakui bahwa timnya masih perlu penyesuaian masalah elektronik mesin.

"Ini adalah hal yang paling penting karena semua sistem perencanaan tenaga putaran, pengereman dibuat untuk mesin 2016. Jadi, sering kali saya merasakan hal-hal tak terduga ketika menungganginya. Kami perlu mengatur kembali semuanya, sekarang mereka (tim mekanik) punya banyak pekerjaan yang harus diselesaikan," ungkapnya.

"Karakteristik mesin menurut saya cukup bagus, tapi lebih penting lagi adalah untuk bisa lebih cepat. Hari ini, di momen ini kami tidak bergerak cepat."</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161116143519-156-173037/rossi-tak-terkejut-vinales-sangat-cepat/</link>
</artikel>
