<artikel>
	<id>OLA_GP_01_324</id>
	<judul>Marquez Sebut Motor Baru Honda Kurang Cepat</judul>
	<tanggal>16/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, spanyol, honda, vinales</kata_kunci>
	<isi>Pebalap MotoGP Spanyol, Marc Marquez, menyebut mesin baru pada motor Hondanya belum sempurna. Hal ini ia ungkapkan usai rampung menguji Honda 2.017 pada sesi uji coba di Sirkuit Valencia, Selasa (15/11).

Mesin motor menjadi satu-satunya komponen baru di motor Honda berwarna hitam itu. Honda mengaku masih banyak pekerjaan rumah yang harus dikerjakan sebelum musim baru MotoGP dimulai, terutama menyesuaikan powerplant untuk standar keelektronikannya.

Sepanjang balapan tes di Valencia, Marquez menjadi yang tercepat keempat lewat selisih 0,172 detik di belakang pebalap anyar Yamaha, Maverick Vinales, yang menjadi posisi tercepat pertama. Namun, menurut Marquez, pebalap berjuluk Baby Alien itu akan lebih cepat jika ia tetap menggunakan mesin Honda 2.016.

"Saya melakukan putaran-putaran pertama dengan motor lama saya untuk memahami trek dan hanya dalam empat-lima putaran. Kemudian saya mulai bekerja dengan motor baru," kata Marquez dikutip Crash, Rabu (16/11).

"Saya tahu bahwa dengan motor lama saya bisa lebih cepat, seperti di GP sebelumnya, tapi kami hanya fokus pada motor baru ini," katanya.

Terkait musim depan, pebalap 23 tahun itu menyebut dengan motor barunya ia merasa lebih mudah mengendalikan bahan bakar. Tapi, ia mengakui bahwa timnya masih perlu penyesuaian masalah elektronik mesin.

"Ini adalah hal yang paling penting karena semua sistem perencanaan tenaga putaran, pengereman dibuat untuk mesin 2016. Jadi, sering kali saya merasakan hal-hal tak terduga ketika menungganginya. Kami perlu mengatur kembali semuanya, sekarang mereka (tim mekanik) punya banyak pekerjaan yang harus diselesaikan," ungkapnya.

"Karakteristik mesin menurut saya cukup bagus, tapi lebih penting lagi adalah untuk bisa lebih cepat. Hari ini, di momen ini kami tidak bergerak cepat," sebut Marquez.

Karakter mesin yang lebih lembut juga membuat Honda tak begitu bagus ketika bergerak keluar dari tikungan -- tak berubah dari musim ini.

"Selanjutnya kami akan fokus sepanjang hari dengan motor baru. Mungkin terakhir kami akan menggunakan beberapa hal lain untuk bisa lebih memahami semuanya berjalan dengan baik," ujarnya.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161116091842-156-172940/marquez-sebut-motor-baru-honda-kurang-cepat/</link>
</artikel>
