<artikel>
	<id>OLA_GP_01_330</id>
	<judul>Rossi: Bodoh Bila Remehkan Lorenzo di 2017</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>ducati, motor, juara</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi meyakini Jorge Lorenzo akan langsung tampil kompetitif bersama Ducati musim depan dan menyebut orang yang meremehkan Lorenzo sebagai orang yang bodoh.

Lorenzo melakukan lompatan besar dalam kariernya ketika memutuskan untuk pindah ke Ducati di musim balap 2017. Rossi yakin kepindahan Lorenzo ke Ducati tak akan membuatnya melemah.

“Ducati merupakan motor yang sangat berbeda dibandingkan Yamaha. Ducati memiliki sejumlah kelemahan namun sangat cepat di trek lurus.”

“Saya akan dengan sangat yakin mengatakan anda sangat bodoh bila melupakan Jorge Lorenzo dalam persaingan perburuan gelar juara dunia 2017. Saya yakin dia akan sangat kompetitif,” ujar Rossi seperti dikutip dari Crash.

Rossi sendiri sempat menunggangi Ducati di musim 2011 dan 2012. Namun di dua musim tersebut, Rossi gagal mengeluarkan performa terbaiknya dan tak bisa bersaing di papan atas. Rossi yakin situasi Ducati saat ini sudah berbeda dibandingkan saat dirinya ada di Ducati.

“Atmosfer yang ada di Ducati saat ini sedikit berbeda dibandingkan dulu karena banyak perubahan di dalamnya. Saya yakin Lorenzo akan merasa nyaman di sana.”

“Semasa saya di Ducati, saya juga memiliki hubungan bagus dengan orang-orang di dalamnya. Namun sayangnya kami tak bisa meningkatkan kualitas motor dan mencapai hasil yang diinginkan,” kata Rossi.

Terkait balapan terakhir Lorenzo di GP Valencia, Rossi mengakui bahwa dirinya memang kesulitan mengimbangi Lorenzo.

“Di GP Valencia, Jorge Lorenzo memang mengemudikan motor dengan lebih baik dibandingkan saya. Dia lebih cepat. Sementara saya harus berjuang keras mengatasi masalah di ban depan,” kata Rossi.

Di musim ini, Rossi berhasil unggul atas Lorenzo di klasemen akhir. Rossi duduk di posisi kedua dengan keunggulan 16 poin atas Lorenzo.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161114040120-156-172393/rossi-bodoh-bila-remehkan-lorenzo-di-2017/</link>
</artikel>
