<artikel>
	<id>OLA_GP_01_331</id>
	<judul>Jorge Lorenzo Beri Nilai Lima untuk Performa Musim Ini</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>lorenzo, kompetitif, yamaha</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo memutuskan memberi nilai lima untuk penampilannya sepanjang musim ini hingga akhirnya ia harus puas duduk di posisi ketiga pada klasemen akhir MotoGP 2016.

Lorenzo yang sempat tampil gemilang di awal musim dengan memenangkan tiga dari enam seri awal MotoGP terseok-seok di pertengahan musim. Ia tampil buruk sejak seri GP Katalonia hingga GP Inggris dengan catatan hanya sekali naik podium dalam enam seri beruntun.

Hal itu membuat Lorenzo gagal bersaing dan harus rela melihat Marc Marquez memastikan titel juara dunia di GP Jepang.

Namun setidaknya, di balik penampilan angin-anginan Lorenzo musim ini, ia berhasil mengakhir kariernya bersama Yamaha dengan kemenangan di GP Valencia.

“Untuk seri terakhir, saya rasa penampilan saya pantas diberi nilai 10 karena saya tak bisa meminta hal yang lebih dari yang saya lakukan hari ini.”

“Namun untuk keseluruhan musim, saya rasa saya pantas diberi nilai lima. Banyak kesalahan yang dilakukan dan saya terlalu sering bermasalah ketika perlombaan berlangsung di trek yang basah,” ucap Lorenzo seperti dikutip dari Crash.

Terlepas dari musim yang buruk, Lorenzo mengakui dirinya tampil begitu percaya diri di GP Valencia lantaran ingin memberikan kado perpisahan manis untuk Yamaha.

“Bukan karena motivasi dalam diri maka saya bisa melaju lebih cepat, namun karena kepercayaan diri saya yang akhirnya membuat saya merasa lebih termotivasi dan menunjukkan determinasi tinggi.”

“Saya sudah merasa kompetitif sejak lap pertama hari Jumat dan saya rasa itulah kunci kemenangan saya di lomba kali ini,” kata Lorenzo.

Namun Lorenzo juga tak menutup fakta bahwa kemenangannya juga terbantu oleh start buruk Marc Marquez.

“Saya sudah menduga Marc Marquez bakal terus bertarung dengan saya sepanjang perlombaan namun ternyata dia mengalami masalah dengan motornya.”

“Bila saja Marquez bertarung ketat dengan saya sepanjang lomba, maka saya akan kesulitan dan mungkin saja gagal memenangkan perlombaan. Jadi, saya juga cukup beruntung hari ini,” tutur Lorenzo.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161113234732-156-172376/jorge-lorenzo-beri-nilai-lima-untuk-performa-musim-ini/</link>
</artikel>
