<artikel>
	<id>OLA_GP_01_336</id>
	<judul>Juara GP Valencia, Jorge Lorenzo Beri Kado Perpisahan</judul>
	<tanggal>13/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>juara, lorenzo, gp valensia</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo menepati janjinya untuk memberikan raihan terbaik dalam balapan terakhirnya bersama Movistar Yamaha. Memulai dari posisi pole, Lorenzo dengan nyaman memimpin balapan hingga garis finis dan akhirnya memenangi GP Valencia, Minggu (13/11).

Pebalap Repsol Honda dan sekaligus juara dunia 2016, Marc Marquez, berada di podium dua sementara Andrea Iannone di podium tiga.

Iannone yang musim depan akan menjadi pebalap Suzuki juga memberikan kado perpisahan berupa balapan yang brilian dan podium bagi Ducati. Seusai balapan, Iannone pun berkaca-kaca, dan mengatakan bahwa balapan itu sangat sukar terutama dalam kondisinya yang belum sepenuhnya pulih dari cedera parah.

Rekan setim Lorenzo, Valentino Rossi, berada di tempat keempat. Rossi sempat terlibat pertarungan yang ketat di berbagai putaran dengan Iannone. Di dua putaran jelang garis finis, Rossi juga sempat kembali menyalip Iannone sebelum tempatnya kembali diambil alih oleh kompatriotnya.

Calon rekan setim Rossi, Maverick Vinales, sempat berada di tempat ketiga di awal balapan, tapi pada akhirnya menduduki tempat kelima.

Balapan yang brilian juga ditunjukkan oleh Marc Marquez. Sempat mengalami masalah pada start dan kemudian tercecer ke posisi lima, Marquez berhasil mengambil alih posisi dua dari tangan Iannone di putaran ke-20.

Marquez terbantu oleh strategi pemilihan ban tipe keras. Ketika bannya telah dipanaskan selama setengah balapan, Marquez mendapatkan kecepatan yang bagus dan langsung unggul jauh usai menyalip Iannone.

Marquez sempat memperkecil selisih dengan Lorenzo, tapi pada akhirnya keunggulan Lorenzo terlalu jauh untuk dikekjar.

Susunan lima besar GP Valencia:

1. Jorge Lorenzo
2. Marc Marquez
3. Andrea Iannone
4. Valentino Rossi
5. Maverick Vinales</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161113210544-156-172367/juara-gp-valencia-jorge-lorenzo-beri-kado-perpisahan/</link>
</artikel>
