<artikel>
	<id>OLA_GP_01_345</id>
	<judul>Taklukkan Rossi, Iannone Raih Podium Terakhir Bersama Ducati</judul>
	<tanggal>13/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>laga, ducati, ancaman</kata_kunci>
	<isi>Andrea Iannone berhasil memberikan kado manis dalam laga terakhirnya bersama Ducati di MotoGP. Iannone mampu menaklukkan Valentino Rossi dan juga cedera yang dialaminya untuk finis di posisi ketiga dan berdiri di podium GP Valencia, Minggu (13/11).

Sepanjang perlombaan berlangsung, Iannone menunjukkan bahwa dirinya memiliki kemampuan yang tak kalah dibandingkan Rossi dan juga Marc Marquez. Iannone berkali-kali terlibat dalam duel sengit dengan dua pebalap tersebut.

Meskipun akhirnya Iannone gagal menahan laju Marquez, namun Iannone berhasil mempertahankan posisi ketiga dari ancaman Rossi hingga balapan usai.

Bagi Iannone, posisi ketiga yang didapatnya bukan hanya perjuangan melawan Rossi dan para pebalap lainnya, melainkan juga perjuangan melawan rasa sakit yang masih dialaminya pasca cedera.

“Bagi saya perlombaan ini sangat sulit karena saya merasakan sakit di tengah perlombaan. Ketika saya melihat papan dan mengetahui balapan masih 16 lap lagi, saya berkata bahwa ‘tidak, ini tak mungkin’, karena saya begitu merasakan sakit.”

“Namun saya coba untuk terus fokus dan bertanding dengan baik. Motor saya sangat baik namun saya tak memiliki banyak energi untuk mengerem terlalu agresif di balapan ini,” ucap Iannone seperti dikutip dari Motorsport.

Ketidakmampuan Iannone melakukan teknik pengereman di level terbaik membuatnya sering didahului oleh Rossi dan Marquez sebelum akhirnya ia mampu menyusulnya.

“Di tikungan, Ducati tak memiliki kecepatan seperti yang dimiliki Yamaha. Ketika saya di depan Rossi, saya coba untuk lebih tenang dan mengurangi ritme saya.”

“Saat Valentino Rossi menyusul saya, maka saya memacu motor lebih cepat untuk kembali menyusunya. Saya rasa saya baru saja menjalankan pertarungan yang bagus melawan Rossi,” tutur Iannone.

Musim depan Iannone tak lagi menunggangi Ducati dan akan membalap bersama Suzuki.

“Bagi saya podium ini begitu penting karena saya baru saja kembali dari cedera. Saya berjanji pada Ducati untuk memberikan yang terbaik di sisa musim ini.”

“Terima kasih pada Ducati atas dukungan pada saya selama ini. Saya akan mengingat momen ini dan tahun yang telah kami lalui seumur hidup saya,” ucap Iannone.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161113221706-156-172373/taklukkan-rossi-iannone-raih-podium-terakhir-bersama-ducati/</link>
</artikel>
