<artikel>
	<id>OLA_GP_01_346</id>
	<judul>Lorenzo Raih Pole MotoGP Valencia</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>position, latihan bebas, posisi</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo berhasil meraih pole position di MotoGP Valencia setelah mencatat waktu tercepat di sesi kualifikasi yang berlangsung di Sirkuit Ricardo Tormo, Sabtu (12/11).

Pebalap asal Spanyol itu mencatat waktu tercepat 1 menit 29,401 detik atau unggul 0,340 detik dari Marc Marquez yang menempel di posisi kedua.

Kedua pebalap Spanyol tersebut sempat bersaing di free practice atau sesi latihan bebas. Lorenzo sempat menguasai latihan bebas pertama dan kedua sementara Marquez menjadi yang tercepat pada latihan bebas ketiga dan keempat.

Sedangkan Valentino Rossi yang sempat trcecer hingga posisi kesembilan di sesi latihan bebas ketiga berhasil memacu motor YZR-M1 lebih cepat dan meraih tempat ketiga di sesi kualifikasi.

Pebalap Suzuki Ecstar Maverick Vinales berada di peringkat empat ditempel Andrea Dovizioso di urutan kelima.

Adapun rekan satu tim Marquez, Dani Pedrosa, hanya mampu berada di posisi kedelapan dengan catatan waktu 1 menit 30,574 detik.

Seri pamungkas di Valencia yang akan digelar pada Minggu (13/11) tidak lagi memengaruhi posisi dua teratas yang masing-masing telah menjadi milik Marquez dan Rossi.

Marquez yang hingga kini telah mengmas 278 poin telah memastikan gelar juara MotoGP 2016. Begitu pula Rossi yang telah mengamankan posisi runner up dengan koleksi nilai 236.

10 Pebalap Tercepat di Sesi Kualifikasi:

1. Jorge LORENZO Movistar Yamaha 1 menit 29,401 detik
2. Marc MARQUEZ Repsol Honda 1m29,741d
3. Valentino ROSSI Movistar Yamaha 1m30,128
4. Maverick VINALES Suzuki ECSTAR 1m30,276d
5. Andrea DOVIZIOSO Ducati 1m30,338d
6. Pol ESPARGARO Yamaha Tech 1m30,392
7. Andrea IANNONE Ducati 1m30,420d
8. Dani PEDROSA Repsol Honda 1m30,574d
9. Aleix ESPARGARO Suzuki ECSTAR 1m30,885d
10. Bradley SMITH Yamaha Tech 1m30,949d</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161112211903-156-172246/lorenzo-raih-pole-motogp-valencia/</link>
</artikel>
