<artikel>
	<id>OLA_GP_01_348</id>
	<judul>Adu Statistik Kehebatan Valentino Rossi dan Lorenzo di Yamaha</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>lorenzo, yamaha, rossi</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo akan kembali akan melakoni episode kedua perpisahan. Lorenzo mulai musim depan, selama dua musim, akan membalap untuk tim Ducati. Sementara itu Rossi tetap di Yamaha dan akan ditemani Maverick Vinales yang kini masih membalap untuk Suzuki Ecstar.

Sebelumnya, Rossi lah yang hengkang dari Yamaha selama dua musim pada 2011 dan 2012. Tujuan Rossi kala itu sama dengan Lorenzo musim depan, yakni tim Ducati.

Total hingga musim ini, sudah tujuh musim dilewati Rossi dan Lorenzo bersama-sama di tim Movistar Yamaha.

Selama tujuh musim, kedua pebalap itu telah menyumbangkan empat gelar juara dunia MotoGP. Rossi sekali pada 2009, sementara Lorenzo tiga kali yakni 2010, 2012, dan 2015. Dari segi torehan tersebut, prestasi Lorenzo jelas lebih mentereng dibandingkan Rossi yang tahun depan menginjak usia 38 tahun tersebut.

Namun, betulkah Lorenzo lebih hebat dibandingkan Rossi? CNNIndonesia.com mencoba merinci tujuh perbandingan kedua pebalap hingga jelang seri pamungkas musim 2016 yang berlangsung di Valencia akhir pekan ini.

MotoGP Valencia 2016 adalah gelaran grand prix ke-119 yang dilalui Lorenzo dan Rossi bersama-sama dengan tim Movistar Yamaha.

1. Pole Position

Jorge Lorenzo ternyata lebih baik dalam statistik raihan pole position ini. Lorenzo tercatat berhasil meraih 38 pole position, sementara Rossi 34 kali pole position hingga sebelum MotoGP Valencia 2016.

Tak hanya itu, Lorenzo pun tercatat 88 kali memulai balap dari garis start terdepan, sementara Rossi 50 kali.

Nyatanya, sepanjang musim ini, Lorenzo dan Rossi sama-sama memiliki prestasi kualifikasi yang sama. Kedua pebalap itu sama-sama berhasil meraih tiga pole position, dan 11 kali start di barisan depan.

Selain musim ini [belum termasuk Valencia], tahun lain di mana kedua pebalap seimbang dalam torehan pole position adalah pada 2014 silam. Di luar itu, Lorenzo berhasil mendominasi di empat musim yakni 2008, 2010, 2013, dan 2015. Sementara Rossi mendominasi pada 2009.

2. Kemenangan Grand Prix

Dalam hal hari penentuan, hari balap, Rossi ternyata lebih unggul dibandingkan Rossi. Hingga sebelum MotoGP Valencia 2016, Lorenzo tercatat berhasil meraih kemenangan hingga 43 kali sementara Rossi sebanyak 55 kali.

Kedua pebalap sama-sama seimbang pada torehan kemenangan grand prix adalah pada musim 2014 yakni masing-masing dua kemenangan.

Lorenzo berhasil mendapatkan kemenangan lebih dari Rossi pada musim 2010, 2013, dan 2015. Sejauh ini, pada musim 2016, Lorenzo unggul 3-2 kemenangan dibandingkan Rossi. Adapun Rossi, dirinya berhasil mendapatkan kemenangan lebih dari Lorenzo adalah pada musim 2008 dan 2009.

3. Podium

Valentino Rossi unggul atas Jorge Lorenzo dalam hal keberhasilan naik ke podium, baik sebagai pemenang, urutan kedua, maupun ketiga. Hingga sebelum MotoGP Valencia 2016, Rossi berhasil naik ke atas podium sebanyak 128 kali dan Lorenzo 106 kali naik ke atas podium.

Rossi pun lebih banyak mendominasi naik podium yakni pada musim 2008, 2009, 2014, 2015, dan 2016 (10-9 hingga sebelum MotoGP Valencia). Sementara itu, Lorenzo berhasil mendominasi podium dibandingkan Rossi yakni pada musim 2010 dan 2013.

4. Putaran Tercepat

Valentino Rossi tercatat berhasil lebih banyak memecahkan rekor putaran tercepat dalam sebuah grand prix dibandingkan Jorge Lorenzo. Rossi berhasil merebut putaran tercepat sebanyak 37 kali, sementara Lorenzo sebanyak 27 kali.

Putaran tercepat Rossi berhasil lebih banyak dibandingkan Rossi yakni pada musim 2008, 2009, dan 2016 (2-1 hingga sebelum MotoGP Valencia). Adapun Lorenzo hanya dua musim berhasil mendominasi putaran tercepat dibandingkan Lorenzo yakni 2010 dan 2013.

Pada musim 2014, keduanya sama-sama berhasil mencetak satu putaran tercepat dalam satu grand prix.

5. Jumlah Poin

Sebelum MotoGP Valencia 2016, Valentino Rossi berhasil meraih poin lebih banyak dibandingkan Lorenzo selama berada di tim Movistar Yamaha. Hingga saat ini Rossi tercatat sudah meraih 3164 poin, sementara Lorenzo baru 2575 poin.

6. Jumlah Putaran yang Dipimpin

Valentino Rossi harus mengakui bahwa Jorge Lorenzo lebih baik dibandingkan dirinya dalam balapan. Rossi tercatat hanya 582 lap mampu memimpin, sementara Lorenzo berhasil memimpin di 982 putaran.

Rossi lebih unggul dibandingkan Lorenzo dalam hal jumlah memimpin lap pada musim 2008, 2009, dan 2016 (sejauh ini Rossi memimpin 78 putaran dan Lorenzo 75 putaran). Sementara itu Lorenzo lebih baik dibandingkan Rossi pada musim 2010, 2013, 2014, dan 2015.

7. Tidak Finis

Jorge Lorenzo lebih banyak tidak finis dalam sebuah grand prix dibandingkan Valentino Rossi. Lorenzo tercatat 14 kali tak finis dibandingkan Rossi sebanyak tujuh kali.

Lorenzo tercatat lebih banyak tak finis pada musim 2013 dan 2016 (sejauh ini empat kali, sementara Rossi tiga kali). Sementara itu Rossi lebih banyak tak finis dibandingkan Lorenzo pada musim 2008, 2009, 2014, dan 2015.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111201911-156-172136/adu-statistik-kehebatan-valentino-rossi-dan-lorenzo-di-yamaha/</link>
</artikel>
