<artikel>
	<id>OLA_GP_01_349</id>
	<judul>Marquez Tercepat di FP3, Rossi Tercecer di Posisi Sembilan</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>latihan, lorenzo, posisi</kata_kunci>
	<isi>Setelah menguasai latihan bebas pertama dan kedua, Jorge Lorenzo, tercecer di urutan kelima pada free practice (FP) atau sesi latihan bebas ketiga di Sirkuit Ricardo Tormo, Sabtu (12/11).

Raihan waktu tercepat di FP3 justru diraih Marc Marquez. Pebalap asal Spanyol tersebut sukses mencatat waktu terbaik 1 menit 30,258 detik.

Marquez unggul 0,103 detik dari pebalap Suzuki Ectsar Maverick Vinales yang menguntit di posisi kedua. Sementara posisi ketiga dan keempat ditempati Andrea Dovizioso dan Dani Pedrosa.

Sedangkan Lorenzo yang menguasai dua sesi latihan bebas sebelumnya, harus puas menempati urutan kelima dengan raihan waktu 1 menit 30,743 detik.

Catatan waktu Lorenzo sempat berada di urutan teratas, namun bisa dikejar oleh empat pebalap lainnya di beberapa lintasan terakhir.

Sementara Valentino Rossi juga tercecer di urutan kesembilan. Sebelumnya pebalap asal Italia itu juga hanya mampu finis di urutan ke delapan di FP2 padahal sempat bersaing di nomor dua pada FP1.

Seri MotoGP pamungkas di Valencia tidak lagi memengaruhi posisi teratas dan runner up yang masing-masing telah menjadi milik Marc Marquez dan Valentino Rossi.

Marquez yang hingga kini telah mengmas 278 poin telah memastikan gelar juara MotoGP 2016. Begitu pula Rossi yang telah mengamankan posisi runner up dengan koleksi nilai 236.

Berikut 10 Pebalap Tercepat di FP3:

1. Marc MARQUEZ Repsol Honda 1 menit 30,258detik
2. Maverick VINALES SUZUKI ECSTAR 1m 30,361
3. Andrea DOVIZIOSO Ducati 1m30,643d
4. Dani PEDROSA Repsol Honda 1m 30,711d
5. Jorge LORENZO Movistar Yamaha 1m30,743d
6. Pol ESPARGARO Monster Yamaha 1m30,745d
7. Aleix ESPARGARO SUZUKI ECSTAR 1m30,769
8. Andrea IANNONE Ducati 1m30,834d
9. Valentino ROSSI Movistar Yamaha 1m30,852
10. Bradley SMITH Monster Yamaha 1m31,002d</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161112170042-156-172220/marquez-tercepat-di-fp3-rossi-tercecer-di-posisi-sembilan/</link>
</artikel>
