<artikel>
	<id>OLA_GP_01_352</id>
	<judul>Jorge Lorenzo Terbaik di FP1 MotoGP Valencia</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, motogp valensia, juara dunia</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha Jorge Lorenzo berhasil menjadi yang terbaik dalam latihan bebas pertama seri pamungkas MotoGP 2016, GP Valencia, Jumat (11/11).

Dalam sesi latihan bebas pagi tersebut, Lorenzo berhasil meraih masa putaran sirkuit terbaik dengan catatan waktu satu menit dan 31,045 detik.

Di tempat kedua adalah rekan satu tim Lorenzo, Valentino Rossi. Pebalap veteran berusia 37 tahun itu berhasil menyodok ke urutan kedua ketika latihan bebas tersisa kurang dari semenit. Catatan waktu terbaik Rossi pun terpaut 0,387 detik lebih lambat dari Lorenzo.

Sementara itu di tempat ketiga adalah pebalap Repsol Honda Marc Marquez. Pria yang sudah mengunci gelar Juara Dunia MotoGP 2016 itu awalnya memegang catatan waktu terbaik hingga masa latihan bebas pertama tersisa tiga menit.

Akhirnya catatan waktu Marquez tersalip Lorenzo, dan juga Rossi. Marquez yang telah tiga kali menjadi juara dunia MotoGP itu memiliki catatan waktu lebih lambat 0,397 detik dibandingkan Lorenzo.

Di tempat keempat adalah juara di MotoGP Malaysia akhir bulan lalu, pebalap Ducati Andrea Dovizioso. Dovizioso memiliki catatan waktu lebih lambat 0,487 dibandingkan Lorenzo.

Sementara itu pebalap Repsol Honda Dani Pedrosa yang absen tiga grand prix terakhir karena cedera ada di urutan terbaik ke-12. Ia memiliki catatan waktu satu menit dan 32,453 atau kurang 1 menit dan 408 detik dari Lorenzo.

Berikut 10 Besar hasil FP1 MotoGP Valencia 2016:

1. Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha) 1:31,045
2. Valentino Rossi (Movistar Yamaha) 1:31,432
3. Marc Marquez (Repsol Honda) 1:31,442
4. Andrea Dovizioso (Ducati) 1:31,532
5. Pol Espargaro (Tech3) 1:31,785
6. Maverick Vinales (Suzuki Ecstar) 1:31,926
7. Aleix Espargaro (Suzuki Ecstar) 1:31,942
8. Jack Miller (Marc VDS) 1:32,155
9. Scott Redding (Pramac) 1:32,212
10. Andrea Iannone (Ducati) 1:32,265</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111165129-156-172049/jorge-lorenzo-terbaik-di-fp1-motogp-valencia/</link>
</artikel>
