<artikel>
	<id>OLA_GP_01_353</id>
	<judul>Valentino Rossi Sebut Perang Belum Berakhir</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>posisi, gp valencia, juara dunia</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi telah mengamankan posisi kedua di klasemen MotoGP musim ini namun ia menegaskan perang belum berakhir di GP Valencia. Rossi masih bertekad untuk membawa Yamaha juara dunia konstruktor dan juga juara dunia kategori tim.

Dari klasemen individu, Rossi sudah aman di peringkat kedua dan tak mungkin lagi terkejar oleh Jorge Lorenzo dan Maverick Vinales yang ada di bawahnya. Rossi masih bertekad untuk membawa Yamaha jadi juara dunia konstruktor dan Movistar Yamaha MotoGP sebagai juara kategori tim.

Di klasemen konstruktor, Yamaha mengoleksi 328 poin, tertinggal 21 poin dari Honda. Sementara untuk kategori tim, Movistar Yamaha mengoleksi 444 poin, unggul 10 angka dari Repsol Honda.

Untuk klasemen konstruktor, penilaian diambil dari catatan terbaik pebalap tiap pabrikan sedangkan klasmeen tim didasarkan pada gabungan nilai dua pebalap di tiap tim.

"Kami masih berjuang untuk perebutan titel juara dunia konstruktor dan juga juara dunia kategori tim."

"Jadi saya akan memberikan yang terbaik untuk mendapatkan poin penting bagi tim," tutur Rossi seperti dikutip dari Crash.

Rossi sejatinya memiliki kenangan buruk di seri GP Valencia. Pada musim lalu, Rossi yang sedang memimpin klasemen harus start dari posisi akhir. Ia menunjukkan tekad yang luar biasa namun finis di posisi keempat tak membantunya jadi juara dunia karena Jorge Lorenzo berhasil finis di posisi pertama.

"Bagi saya Valencia selalu jadi perlombaan yang spesial karena sangat menantang. Biasanya di sirkuit ini saya mengalami sedikit masalah."

"Namun saya ingin tampil sekuat tenaga di akhir pekan ini, bekerja sama dengan baik bersama tim dan mencapai hasil terbaik," kata The Doctor.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161110154439-156-171793/valentino-rossi-sebut-perang-belum-berakhir/</link>
</artikel>
