<artikel>
	<id>OLA_GP_01_354</id>
	<judul>Jorge Lorenzo Akan Fokus untuk Yamaha di Akhir Musim</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, yamaha, juara dunia</kata_kunci>
	<isi>Pebalap asal Spanyol Jorge Lorenzo tak akan lagi bersama Movistar Yamaha setelah seri pamungkas MotoGp 2016 di Valencia selesai akhir pekan ini. Juara dunia MotoGP sebanyak tiga kali itu akan bergabung dengan tim Ducati setelah musim ini.

Namun, di seri terakhir yang akan berlangsung sepanjang akhir pekan ini, Lorenzo mengklaim akan fokus untuk tim Yamaha.

"Saya adalah seseorang yang memikirkan tentang masa kini, yang mana pada akhir pekan ini, dan menyelesaikan dengan baik karier panjang bersama Yamaha," kata Lorenzo seperti dikutip dari MotorSport.

Pria yang kin berusia 29 tahun itu memang sepanjang karier MotoGP-nya dihabiskan bersama Yamaha. Ia naik kelas dari 250 cc ke MotoGP untuk bergabung dengan Yamaha sejak 2008 silam. Kehadiran Lorenzo sempat membuat rekannya saat ini, Valentino Rossi, merasa tersaingi.

Akhirnya setelah Lorenzo menjadi juara dunia 2010, Rossi memilih hengkang ke Ducati dan bertahan di sana selama dua musim sebelum kembali lagi ke Yamaha pada 2013 silam.

Lorenzo sendiri memang telah dilarang untuk membicarakan Ducati oleh Yamaha sebelum musim berakhir. Tak hanya itu, Lorenzo pun dilarang untuk mengikuti tes Ducati di sirkuit Jerez. Pebalap kelahiran pulau Balearic, Spanyol, tersebut hanya diberikan izin saat tes resmi selama dua hari di Valencia usai seri pamungkas MotoGP 2016.

"Berdasarkan kontrak, pebalap Yamaha tak memiliki hak untuk mencoba motor milik pabrikan lain. Kontrak kami dengan Lorenzo berakhir pada 31 Desember [2016]," kata Bos yamaha, Lin Jarvis yang dikutip pada 9 November lalu.

Bagi Lorenzo, rencana dia hengkang ke Ducati diakuinya cukup aneh.

"Ini cukup aneh, karena setelah begitu banyak tahun bersama orang sama, tim sama, motor sama, tiba-tiba anda mengubah rencana dan menemukan hal baru," kata Lorenzo.

GP Valencia sendiri akan penting bagi Lorenzo. Pasalnya, hasil di sirkuit Ricardo Tormo tersebut akan menentukan nasib Lorenzo di klasemen pebalap. Saat ini Lorenzo ada di peringkat ketiga klasemen pebalap. Dia terancam digeser pebalap Suzuki Ecstar Maverick Vinales di klasemen akhir.

"Jika cuaca cukup baik, dan ban bekerja dengan baik, kami memiliki kesempatan yang sangat bagus untuk memperjuangkan kemenangan [di GP Valencia]," kata Lorenzo.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111150603-156-172021/jorge-lorenzo-akan-fokus-untuk-yamaha-di-akhir-musim/</link>
</artikel>
