<artikel>
	<id>OLA_GP_01_355</id>
	<judul>Jorge Lorenzo Tercepat di FP2 MotoGP Valencia</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>valencia, repsol honda, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Hari yang cerah, juga berimbas pada hasil latihan bebas Jorge Lorenzo di MotoGP Valencia 2016, Jumat (11/11).

Setelah menjadi yang terbaik pada sesi latihan bebas pagi atau FP1, pebalap Movistar Yamaha itu kembali menjadi yang terbaik pada sesi latihan bebas siang atau FP2 di sirkuit Ricardo Tormo tersebut.

Jorge Lorenzo berhasil menjadi yang terbaik dengan catatan waktu satu menit dan 30,463. Catatan waktunya di latihan bebas siang ini membaik dibanding sesi latihan bebas pagi. Pada sesi pagi dia menjadi yang tercepat dengan catatan waktu satu menit dan 31,045 detik.

Pada sesi latihan bebas II ini, Lorenzo disusul pebalap Repsol Honda Marc Marquez. Marquez menjadi yang terbaik kedua dengan selisih waktu kurang dari 0,247 detik dari Lorenzo.

Lorenzo dan Marquez disusul pebalap Suzuki Ecstar, Maverick Vinales. Vinales yang musim depan menggantikan Lorenzo di Yamaha itu memiliki catatan waktu satu menit dan 30,775 detik.

Sementara itu pebalap veteran Valentino Rossi memiliki catatan waktu yang lebih buruk pada sesi latihan bebas siang ini. Pebalap Movistar Yamaha itu ada di urutan ke delapan dengan catatan waktu satu menit dan 31,257 detik.

Pada sesi latihan bebas pagi, pebalap berusia 37 tahun itu berhasil berada di urutan kedua dengan catatan waktu satu menit dan 31,432 detik.

Berikut 10 Besar hasil FP2 MotoGP Valencia 2016:

1. Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha) 1'30.463
2. Marc Marquez (Repsol Honda) 1'30.710
3. Maverick Vinales (Suzuki Ecstar) 1'30.775
4. Pol Espargaro (Tech 3) 1'31.000
5. Andrea Dovizioso (Ducati) 1'31.066
6. Aleix Espargaro (Suzuki Ecstar) 1'31.186
7. Andrea Iannone (Ducati) 1'31.189
8. Valentino Rossi (Movistar Yamaha) 1'31.257
9. Danilo Petrucci (Pramac) 1'31.295
10. Dani Pedrosa (Repsol Honda) 1'31.358</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161111211052-156-172144/jorge-lorenzo-tercepat-di-fp2-motogp-valencia/</link>
</artikel>
