<artikel>
	<id>OLA_GP_01_361</id>
	<judul>Target Marquez: Kemenangan di Valencia</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>valencia, juara dunia, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Setelah mengunci juara dunia di gelaran MotoGP Jepang, Marc Marquez gagal kembali tampil gemilang di dua seri selanjutnya--GP Australia dan Malaysia.

Setelah hampir dua pekan beristirahat, kini Marquez dan para pebalap MotoGP akan menjalani seri terakhir grand prix musim ini di Valencia, Spanyol. Marquez pun berharap di negara asalnya tersebut ia bisa menang dan merayakan titel juara dunia bersama pendukungnya dengan meriah.

"Rasanya cukup baik kembali lagi ke rumah setelah tiga balap di seberang lautan, dengan gelar [juara dunia] yang sudah dimenangkan, dan untuk merayakannya bersama seluruh keluarga dan kawan," kata Marquez seperti dikutip dari Crash.

Setelah menjadi juara dunia usai memenangkan GP Jepang, Marquez terjatuh di GP Australia, dan hanya finis di urutan ke-11 dalam GP Malaysia. Akhir pekan nanti, Marquez menyatakan ingin menang di Valencia.

"Bagaimanapun, musim belum berakhir, kita masih akan balapan di Valencia pada Minggu nanti, dan setelah itu kita akan memiliki dua hari tes yang juga penting. Target kami dalam balap itu tentu saja mencoba untuk finis yang terbaik di depan pendukung kami, jika memungkinan dengan kemenangan atau setidaknya berdiri di podium," tutur juara dunia MotoGP tiga kali tersebut.

Sepanjang musim ini, Marquez telah menjadi pemenang grand prix sebanyak lima kali. Kemenangan di sirkuit Ricardo Tormo, Valencia akhir pekan nanti tentunya akan menjadi kenangan manis bagi Marquez dari tahun 2016. Apalagi, pebalap berusia 23 itu baru dua kali menang di GP Valencia yakni di kelas MotoGP pada 2014 dan kelas Moto2 pada 2012.

Selain itu, kemenangan di Valencia pun akan memberi poin penting bagi Honda untuk mengunci gelar juara konstruktor. Apalagi jika rekan satu timnya, Dani Pedrosa, berhasil menyumbang poin pula.

Pedrosa yang absen dalam tiga grand prix terakhir karena cedera telah diputuskan kembali membalap di Valencia. Pria berusia 31 tahun itu adalah pemenang terbanyak di Valencia.

"Cukup bagus bisa melihat Dani semakin membaik dan tahu bahwa dia akan kembali di Valencia," tukas Marquez.

Di papan klasemen konstruktor, Honda saat ini ada di puncak--unggul 21 poin dari Yamaha. Sementara itu tim yang dibela Marquez, Repsol Honda tertinggal 10 poin dari Movistar Yamaha yang ada di puncak klasemen tim.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161108101904-156-171102/target-marquez-kemenangan-di-valencia/</link>
</artikel>
