<artikel>
	<id>OLA_GP_01_377</id>
	<judul>Petaka Jorge Lorenzo Dimulai di GP Katalonia</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, musim, lorenzo</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo tak bisa berbuat banyak musim ini dan sudah lebih dulu tersisih dalam perburuan gelar juara dunia MotoGP. Bagi Lorenzo, salah satu sebabnya adalah ketidakmampuan dirinya menaklukkan ban di pertengahan kompetisi.

Musim 2016 terlihat lancar bagi Lorenzo pada awalnya. Dari enam seri pertama, Lorenzo tiga kali jadi juara, dua kali runner up, dan sekali gagal finis di GP Argentina. Hal itu membuatnya jadi pemimpin klasemen sementara, mengungguli Marc Marquez dan Valentino Rossi.

Namun mulai dari seri GP Katalonia, performa Lorenzo jadi meredup. Lorenzo sering terlempar dari posisi lima besar dan hanya tiga kali naik podium tanpa pernah sekalipun jadi juara.

"Awal musim berjalan baik bagi saya. Kemenangan di Qatar merupakan cara terbaik memulai musim dan kemudian saya duduk di peringkat kedua di GP Austin."

"Sampai akhirnya saya tiba di Barcelona (GP Katalonia), hampir semuanya berjalan sempurna bagi saya," ucap Lorenzo seperti dikutip dari Tuttomotoriweb.

Lorenzo mengakui dirinya mendapatkan kesulitan besar di pertengahan musim sehingga tak mampu mengeluarkan kemampuan terbaik.

"Saya tak pernah merasa tenang dengan ban depan. Hal itu membuat saya kesulitan tampil konsisten seperti pebalap lain."

"Saya sangat kesulitan menemukan keseimbangan motor dan kepercayaan diri pada ban yang digunakan musim ini," kata Lorenzo berterus terang.

Lorenzo pun kemudian berharap dirinya bisa mendapatkan keberuntungan yang lebih baik di musim depan terkait adaptasi ban.

"Saya yakin Michelin bakal menggunakan pengalaman yang mereka dapatkan musim ini untuk pengembangan musim depan. Setelah itu saya yakin akan lebih mudah bagi semua pebalap untuk tampil lebih kompetitif," tutur Lorenzo.

Lorenzo bakal pindah ke Ducati musim depan dan hal itu membuat dirinya jadi salah satu pebalap yang paling dinanti aksinya di 2017.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161103103822-156-169897/petaka-jorge-lorenzo-dimulai-di-gp-katalonia/</link>
</artikel>
