<artikel>
	<id>OLA_GP_01_386</id>
	<judul>Dorna Setuju Sirkuit Palembang, Alex Noerdin Didekati Pemodal</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>indonesia, palembang, ikatan motor indonesia</kata_kunci>
	<isi>Otoritas MotoGP, Dorna Motor Sport, secara prinsip menyetujui Sirkuit Jakabaring serta antusias terhadap rencana pengembangan akses transportasi menuju sirkuit yang diproyeksikan menjadi tuan rumah MotoGP Indonesia.

Hal ini terungkap setelah Gubernur Sumatera Selatan Alex Noerdin menemui CEO Dorna, Carmelo Ezpeleta, di sela gelaran MotoGP Malaysia di sirkuit Sepang, Sabtu sore (29/10).

Dalam pertemuan dengan Ezpeleta, Alex menjelaskan rancangan sirkuit yang akan dibangun di kawasan Jakabaring, Palembang, tersebut. Selanjutnya menurut Alex, tim teknis dari pihaknya pun menggelar pertemuan dengan tim teknis Dorna.

"Langsung sore itu juga (tim teknis awal) bertemu," kata Alex sehari setelahnya.

Untuk pembangunan sirkuit tersebut, masih menurut Alex, pihaknya tak akan menggunakan dana dari APBN maupun APBD.

"Ini dari investor. Saat tahu rencana kami, banyak investor yang berebut mau masuk," ujar dia, Minggu (30/10).

Alex mengungkapkan sejauh ini ada dua pemodal kuat baik dari dalam dan luar negeri yang getol berharap bisa membangun sirkuit di Jakabaring.

“Nanti kami adu saja [kemampuan Investor],” kata Alex.

Alex menuturkan jadwal penentuan investor adalah akhir November. Untuk mengejar target pembangunan rampung sehingga bisa dipakai pada MotoGP 2018, sirkuit itu setidaknya harus sudah mulai konstruksi pada Februari tahun depan.

"Ini juga agar perlu segera ground breaking," sambung Presiden Ikatan Motor Indonesia (IMI) Sadikin Aksa yang juga berada di Sepang.

Sadikin yang ikut menemani Alex bertemu Dorna mengatakan Sirkuit Jakabaring kelak akan berkarakter cepat (high speed). Rancangan sirkuit yang dibuat konsultan kepercayaan Dorna, Hermann Tilke, itu bahkan disebutnya akan menjadi satu dari tiga besar sirkuit tercepat di dunia.

Sirkuit itu rencananya akan dibangun di lahan seluas 120 hektar yang telah disiapkan mengelilingi danau Jakabaring.

“Panjangnya akan 4314 meter, tikungan akan ada 14, rencananya trek paling panjang 750 meter, dan di trek start finish ada 545 meter,” ujar Sadikin.

Sadikin menyatakan karakter sirkuit itu akan cepat karena setelah dihitung Tilke pacuan motor rata-rata yang mungkin didapat pebalap di sana dengan kekuatan motor saat ini adalah 171 km per jam.

“Pembangunan ini diperkirakan akan menghabiskan anggaran hingga 30 juta Euro (nyaris Rp430 Miliar). Rencananya Hermann Tilke ini membangun salah satu sirkuit paling murah di dunia, tapi spesifikasinya luar biasa,” ujar Sadikin.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161031092828-156-169004/dorna-setuju-sirkuit-palembang-alex-noerdin-didekati-pemodal/</link>
</artikel>
