<artikel>
	<id>OLA_GP_01_390</id>
	<judul>Kemenangan yang Dirindukan Dovizioso</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, finis, yamaha</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Ducati Andrea Dovizioso telah menanti-nantikan saatnya kembali ke podium pertama. Setelah melewati waktu lebih dari enam tahun, ia sukses menuntaskan mimpinya itu dengan menjuarai GP Malaysia, Minggu (30/10).

Kemenangan itu adalah yang kedua kali setelah ia mengikuti 159 kali balapan MotoGP.

Pada balapan yang sempat tertunda karena hujan itu, Dovizioso berhasil finis pertama dengan catatan waktu 42 menit dan 27,333 detik. Pebalap Italia itu merebut posisi pertama setelah menyalip kompatriotnya, Valentino Rossi, di tikungan pertama putaran ke-14.

"Terakhir kalinya 2009! Jadi sudah sangat lama sekali," kata Dovizioso soal kemenangannya itu, seperti dikutip dari Crash.

"Setiap kemenangannya berbeda. Saya sangat senang karena saya benar-benar menginginkannya. Apalagi Ducati telah bekerja keras dalam beberapa tahun terakhir."

Kemenangan Dovizisio membuatnya jadi pebalap kesembilan yang memenangi balapan musim ini. Ia juga mengantarkan kemenangan kedua Ducati musim ini setelah Andrea Iannone menjuarai GP Austria. Iannone sendiri gagal finis di balapan Malaysia karena tergelincir keluar.

Dovizioso mendedikasikan kemenangan di Sirkuit Sepang pada putrinya.

"Putri saya sering kali mengeluh setiap kali saya tak mendapatkan piala. Sekarang saya tak sabar untuk menemuinya!"

Sementara itu, pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, mengamankan status runner-up MotoGP 2016 setelah menduduki podium dua GP Malaysia.

Sempat terlibat pertarungan seru dengan Iannone di awal-awal balapan, Rossi tak bisa berbuat banyak usai disalip Dovizioso dan kemudian mengakhiri balapan berselisih hingga 3 detik dari Dovizioso.

Podium kedua membuat Rossi kini mengantongi keunggulan 26 poin sehingga tak bisa lagi disusul oleh Jorge Lorenzo di seri terakhir MotoGP di Valencia.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161030164507-156-168931/kemenangan-yang-dirindukan-dovizioso/</link>
</artikel>
