<artikel>
	<id>OLA_GP_01_394</id>
	<judul>Fakta-fakta Menarik Jelang Balap MotoGP Malaysia 2016</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>malaysia, position, balapan</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Ducati Andrea Dovizioso secara mengejutkan berhasil merebut pole position di MotoGP Malaysia 2016, Sabtu (29/10). Hal itu secara otomatis membuat pria asal Italia itu akan memulai start di baris terdepan pada race day MotoGP Malaysia di sirkuit Sepang, Minggu (30/10).

Balap MotoGP itu sendiri akan dimulai pada pukul 15.00 waktu setempat (atau sejam lebih cepat dari WIB). Berdasarkan laporan otoritas prakiraan cuaca, di kawasan Sepang pada tengah siang ini akan turun hujan, namun mulai cerah saat sore dengan suhu sekitar 29 derajat Celsius.

Hujan yang diperkirakan akan turun pada tengah siang itu otomatis bisa membuat lintasan menjadi basah dan licin. Akibatnya, para pebalap harus bersiap dengan kondisi lintasan basah yang mungkin mulai kering saat balapan dimulai.

Selain itu, berikut beberapa fakta menarik dari seri MotoGP Malaysia 2016 yang akan berlangsung sore nanti.

Pertama, bagi Andrea Dovizioso ini adalah pole position kedua sepanjang musim ini setelah yang ia rebut saat GP Belanda di sirkuit Assen pada Juni silam. Sementara itu bagi tim Ducati ini adalah pole position pertamanya sejak terakhir kali direbut pebalap Italia, Loris Capirossi pada 2005 lalu.

Sementara itu bagi pebalap veteran Valentino Rossi yang akan memulai balap di urutan kedua dalam sesi kualifikasi kemarin, MotoGP Malaysia ini akan menjadi start dari baris terdepan yang ke-11 sepanjang musim ini. Sepanjang karir balapnya, The Doctor memiliki catatan finis yang baik di GP Sepang yakni selalu finis di lima besar dalam 14 gelaran MotoGP di sirkuit ini.

Sementara itu rekannya di tim Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, yang memiliki catatan waktu terbaik ketiga pada tahap kualifikasi selalu berhasil berdiri di podium dalam lima gelaran terakhir MotoGP Malaysia. Sayangnya, Lorenzo yang tahun lalu menjadi juara dunia MotoGP itu tak pernah berdiri di podium tertinggi.

Adapun bagi juara dunia 2016, pebalap Repsol Honda Marc Marquez, ini adalah untuk kali pertama ia tidak memulai balap di barisan terdepan sejak terakhir kali di GP San Marino 2016 pada 11 September silam.

Kemudian bagi Andrea Iannone, pebalap Ducati yang baru kembali setelah absen selama empat gelaran GP mencoba memaksakan diri untuk kembali membalap di Sepang. Dalam jumpa pers jelang MotoGP Malaysia, Kamis (27/10), Iannone mengaku dokter menyarankan dia untuk istirahat dua atau tiga bulan lagi akibat cedera punggung. Tapi sang pebalap itu sedikit membandel karena mengaku rindu membalap.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161030101600-156-168900/fakta-fakta-menarik-jelang-balap-motogp-malaysia-2016/</link>
</artikel>
