<artikel>
	<id>OLA_GP_01_396</id>
	<judul>Hasil Kualifikasi yang Memuaskan Valentino Rossi</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, vetera, position</kata_kunci>
	<isi>Pebalap veteran Italia Valentino Rossi tak memiliki saat-saat yang baik selama empat sesi latihan bebas MotoGP Malaysia. Dalam latihan bebas yang digelar dua hari itu Rossi seolah kesulitan mendapatkan catatan waktu yang baik.

Namun, saat sesi kualifikasi pebalap berusia 37 tahun itu berhasil mendapatkan catatan terbaik kedua setelah pebalap Ducati Andrea Dovizioso, di sirkuit Sepang, Sabtu (29/10).

Pada kualifikasi MotoGP Malaysia itu catatan waktu terbaik Rossi adalah dua menit dan 11,731 detik. Itu lebih lambat 0,246 detik dari Dovizioso yang mendapatkan pole position.

Catatan waktu itu lebih baik dibanding yang ia dapatkan dalam dua sesi latihan bebas siang MotoGP Malaysia yang turun hujan sebelum gelarannya.

Dalam sesi jumpa pers usai kualifikasi MotoGP Malaysia itu Rossi menyatakan strateginya cukup baik sehingga bisa mencuri catatan waktu terbaik kedua dalam kualifikasi.

Di lintasan yang basah karena hujan sebelumnya itu, Rossi melanjutkan kualifikasi tanpa masuk pit untuk mengganti ban. Sementara itu Dovizioso yang sebelumnya memakai ban lunak berhasil melaju lebih kencang setelah mengganti ban keras dan mencuri pole position.

Rossi mengaku krunya di paddock telah mengingatkan kepada dirinya agar mengganti ban. Namun, Rossi mempertimbangkan hal sebaliknya.

“Kami membicarakan banyak hal yang diperlukan, namun biasanya pada 15 menit terakhir akan sulit untuk mendapatkan puncak kemampuan ban basah. Jadi kami memutuskan lanjut [tanpa mengganti ban],” kata Rossi.

Dan, hal itu ternyata berbuah manis baginya karena di putaran terakhir dirinya berhasil meningkatkan kecepatan dan mendapatkan catatan terbaik kedua.

“Jadi ini adalah strategi yang bagus bagi kami,” kata Rossi.

Tak Mengejutkan Lorenzo

Sementara itu rekan Rossi, Jorge Lorenzo berada di tempat ketiga dengan selisih waktu 0,056 detik lebih lambat dari Dovizioso.

Dalam kesempatan yang sama, Lorenzo mengatakan kemampuannya di lintasan sirkuit Sepang yang basah karena hujan itu tak mengejutkan dirinya. Ia mengaku selalu cepat di Sepang meskipun hujan.

“Ini tidak mengejutkan saya karena akhir pekan ini saya begitu cepat saat hujan,” kata dia.

Dalam sesi latihan bebas empat yang digelar pasca hujan, Lorenzo memiliki catatan waktu dua menit dan 12,049 detik. Waktu itu lebih lambat dari catatan waktu terbaik dirinya di sesi kualifikasi yakni dua menit dan 11,787 detik.

Lorenzo pun membantah dirinya tak kompetitif saat balap di tengah hujan atau lintasan yang basah. Faktanya sepanjang musim ini Lorenzo selalu kesulitan di GP yang harus digelar di atas lintasan basah dan hujan.

“Saya kira itu tidak benar bahwa saya tak pernah menjadi kompetitif di tengah hujan. Mungkin pada tahun ini bersama [ban] Michelin saya berjuang keras, terutama di dua balap pertama yang digelar dalam hujan…Tetapi, dulu bersama Bridgestone saya bisa memenangkan banyak balap saat hujan,” kata Lorenzo.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161029211722-156-168872/hasil-kualifikasi-yang-memuaskan-valentino-rossi/</link>
</artikel>
