<artikel>
	<id>OLA_GP_01_397</id>
	<judul>Pole Position, Dovizioso Sempat Was-was Salah Strategi</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, pole position, kualifikasi</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Ducati Andrea Dovizioso berhasil meraih pole position MotoGP Malaysia 2016. Posisi start di baris depan itu didapatkan Dovizioso setelah menjadi pebalap dengan catatan waktu terbaik dalam sesi kualifikasi, Sabtu (29/10).

Namun, diakui Dovizioso dirinya sempat was-was salah strategi saat sesi kualifikasi yang berlangsung di lintasan basah karena hujan sebelumnya.
"Susah sekali menjalani kualifikasi karena hujan dan juga aspal [baru]," katanya dalam jumpa pers usai kualifikasi.
Bersama dia dalam jumpa pers itu hadir pula dua pebalap Movistar Yamaha Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo.
“Cengkeraman ban cukup bagus tetapi [lintasan] tidak juga kering. Ada beberapa bagian [lintasan] yang basah di jalur, jadi sulit untuk berada di jalur yang anda inginkan," kata Dovizioso.
Lalu, sambungnya, setelah itu trek menjadi kering jelang akhir masa kualifikasi. Itu pun membuat dirinya harus beradaptasi dengan lintasan. Dovizioso sendiri mengaku was-was dengan pilihan ban lunak untuk lintasan basah, sementara yang lain memilih ban keras.
"Jadi saya pikir mungkin strategi saya salah," katanya.
Dovizioso sendiri kemudian mengganti ban menjadi keras saat kualifikasi hampir berakhir. Ternyata itu adalah keputusan tepat.
Hal itu pun membuatnya bisa mendapatkan waktu putaran yang cepat di dua lap terakhir. Dovizioso berhasil mencatatkan waktu putaran terbaik dalam kualifikasi itu. Catatan waktu terbaiknya adalah dua menit dan 11, 485 detik.

Adapun pole position yang diperoleh Dovizioso adalah yang kedua pada musim ini setelah GP Belanda di sirkuit Assen, Juni lalu.

Sementara itu pebalap di urutan kedua dalam kualifikasi adalah pebalap Movistar Yamaha Valentino Rossi.  Juara dunia sembilan kali itu menjadi yang terbaik kedua dengan catatan waktu dua menit dan 11,731 detik. Ia disusul rekan satu timnya, Jorge Lorenzo. Juara dunia MotoGP tahun lalu itu menjadi yang terbaik ketiga dengan catatan waktu dua menit dan 11,787 detik.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161029175239-156-168854/pole-position-dovizioso-sempat-was-was-salah-strategi/</link>
</artikel>
