<artikel>
	<id>OLA_GP_01_398</id>
	<judul>Alasan Marquez Cepat di Latihan Bebas, Kalah di Kualifikasi</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, kualifikasi, malaysia</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Repsol Honda Marc Marquez tampil begitu hebat dalam dua sesi latihan bebas MotoGP Malaysia, Sabtu (29/10). Pada sesi latihan pagi atau latihan bebas tiga, juara dunia MotoGP 2016 itu menjadi yang tercepat kedua setelah pebalap Suzuki Ecstar, Maverick Vinales. Lalu, pada sesi latihan siang atau latihan bebas keempat, Marquez menjadi yang terbaik disusul pebalap LCR Honda Cal Crutchlow.

Namun, pada sesi kualifikasi Marquez justru keteteran dan tak mendapatkan barisan pertama untuk start dalam race day. Pada sesi kualifikasi tersebut, Marquez hanya mampu menjadi yang terbaik keempat setelah Jorge Lorenzo (3), Valentino Rossi (2), dan Andrea Dovizioso (1).

Berbicara tentang kemunduran performanya tersebut, Marquez mengaku itu dilakukan demi mencari setelan-setelan terbaik untuk menghadapi kondisi cuaca saat balap di Minggu (30/10).

“Ya, memang hari yang sulit , tapi saya merasa lebih baik dibandingkan kemarin [pada sesi latihan bebas dua, Marquez absen karena masalah kesehatan perut]. Jadi ini lebih penting bagi saya. Untuk kualifikasi, [urutan] keempat saya pikir bagus. Anda tahu kami harus mengatur setelan karena kami harus mengambil resiko saat kualifikasi karena besok mungkin balapan akan basah. Jadi kami harus tahu setelan yang tepat untuk diikuti... Jadi besok kami harus kembali, dan saya merasa cukup kuat,” kata Marquez usai kualifikasi kepada wartawan peliput MotoGP Malaysia di hospitality tim Repsol Honda, Sabtu (29/10).

Marquez sendiri belum mau menebak apakah dirinya bisa mencuri kemenangan di Sepang pada race day. Ia menilai jika balapan dalam kondisi trek yang kering motornya bisa lebih cepat lagi. Namun, pria yang sudah tiga kali menjadi juara dunia MotoGP itu akan berharap bisa lebih baik—terutama setelah ia dan timnya mencoba memahami setelan yang tepat pada motornya.

Sebelumnya, dalam hari latihan bebas pada Jumat (28/10) dan hari latihan bebas Sabtu (29/10), situasi cuaca hampir serupa. Pada latihan yang berlangsung pagi cuaca cerah, dan lintasan kering. Namun hal itu berubah saat sesi latihan siang. Mendung menggantung di langit, dan turun hujan deras. Bahkan, pada hari ini sesi latihan bebas keempat MotoGP dan kualifikasi mengalami kemunduran jadwal dari pukul yang telah direncanakan karena hujan deras.

Pada sesi latihan bebas ketiga, Marquez tercatat memiliki waktu terbaik dua menit dan 0,032 detik. Catatan top speed Marquez saat itu adalah 323,7 km per jam. Kemudian saat latihan bebas keempat di atas permukaan aspal yang basah karena hujan, Marquez memiliki catatan waktu dua menit dan 11,713 detik. Pada latihan bebas keempat itu Marquez tercatat memiliki top speed hingga 298,2 km per jam.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161029155310-156-168843/alasan-marquez-cepat-di-latihan-bebas-kalah-di-kualifikasi/</link>
</artikel>
