<artikel>
	<id>OLA_GP_01_399</id>
	<judul>Marquez Menolak Disebut Sakit Perut Karena Bakso</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pebalap, honda, kualifikasi</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Repsol Honda Marc Marquez tak mengikuti sesi latihan bebas kedua MotoGP Malaysia, Jumat (28/10). Ia disebut mengalami gastosentris atau infeksi yang terjadi pada usus atau perut yang disebabkan oleh beberapa jenis virus.

Sementara itu di Indonesia, publik ramai bergunjing bahwa sang juara dunia 2016 itu mengalami sakit perut karena sebelumnya ia makan baso saat mengikuti kegiatan meet and greet di sirkuit Sentul, Kabupaten Bogor, Selasa (25/10). Namun, anggapan itu dibantah Marquez.

“Tidak. Saya tidak kira begitu [karena makan baso], saya tidak tahu mengapa [tak sehat] tetapi saya kira tidak begitu,” kata Marquez sambil tertawa menjawab pertanyaan di hospitality tim Repsol Honda usai kualifikasi MotoGP Malaysia, sirkuit Sepang, Sabtu (29/10).

“Saya sudah pernah ke Indonesia beberapa kali dan tak pernah terjadi apa-apa. Namun saat ini saya kebetulan saja sakit.”

Marquez sendiri tampil tak begitu baik pada sesi kualifikasi. Pria yang bisa menjadi terbaik pada sesi latihan bebas terakhir, atau latihan bebas empat itu melempem di sesi kualifikasi dan hanya berada di urutan keempat. Menjawab hal tersebut, Marquez menyatakan, “Di FP4 saya merasa bagus, kemudian saya mencoba untuk mengembangkan setelan karena kami ingin mengambil risiko saat kualifikasi.”

“Jika besok balap berlangsung dalam kondisi basah, kami perlu tahu setelan seperti apa yang akan dipakai. Kami mencoba untuk mengambil risiko dan mengganti setelan, dan ternyata itu berakhir buruk. Jadi besok kami harus kembali lagi, namun di FP4 lihatlah kami cukup kuat, dan memulai balap dari posisi empat bukanlah sebuah bencana,” sambungnya.

Terkait kondisi kesehatannya Marquez sendiri menyatakan dirinya sudah baik-baik saja, meski belum 100 persen kembali. Untuk membantu pemulihannya, kata Marquez, dirinya pun banyak meminum air.

“Hari ini saja [sampai pukul 16.30 waktu setempat] saya sudah minum sebanyak empat liter, dan untuk besok dokter juga mengatakan [kesehatan] saya akan lebih baik,” katanya.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161029202247-156-168871/marquez-menolak-disebut-sakit-perut-karena-bakso/</link>
</artikel>
