<artikel>
	<id>OLA_GP_01_401</id>
	<judul>Valentino Rossi Dicintai Ibu Mark Webber</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>rossi webber, pebalap</kata_kunci>
	<isi>Legenda balap Formula One (F1) asal Australia, Mark Webber, mengeluarkan pujian untuk Valentino Rossi yang akhir pekan lalu finis di posisi kedua balapan MotoGP Australia di Sirkuit Phillip Island, Melbourne, Minggu (23/10).

Webber menjadi salah satu nama tenar yang menyaksikan langsung balapan MotoGP Australia. Mantan pebalap Red Bull Racing itu menyaksikan penampilan impresif Rossi yang finis di posisi kedua meski harus start dari posisi ke-15.

“Rossi memberikan banyak hal untuk MotoGP lebih dari dua generasi. Dia menunjukkan intensitas, kegigihan, dan kecakapan dalam olahraga ini,” ujar Webber seperti dikutip dari Herald Sun.

Webber yang meraih sembilan kemenangan di ajang F1 sepanjang kariernya, merupakan penggemar MotoGP. Pebalap yang tahun ini memperkuat Porsche di ajang Le Mans 24 Hours dan FIA World Endurance Championship itu sebelumnya juga menyaksikan langsung MotoGP Austria dan Inggris.

Webber pun mengaku Rossi merupakan idolanya di ajang MotoGP. Bagi pebalap 40 tahun itu, Rossi pantas mendapat banyak penggemar karena kepribadiannya. Bahkan ibu Webber, Diane, mencintai Rossi sebagai penggemar.

“Orang-orang mencintai sisi kemanusiaan Rossi. Setelah 21 tahun berkarier, dia tetap pebalap yang sama,” ucap Webber.

“Rossi bukan pebalap yang gemar mengganti karakter demi mendapatkan banyak penggemar. Dia sudah seperti itu sejak awal. Itu sebabnya banyak orang mencintainya, bahkan ibu saya.”

Webber juga memberikan dukungan untuk pebalap MotoGP asal Australia, Jack Miller, yang musim ini berhasil meraih satu kemenangan di GP Belanda.

“Miller menang di Assen dan mendapatkan banyak cedera. Dia belajar banyak dari musim ini. Dia punya 12 bulan penuh tantangan di depannya. Kami berharap Miller meraih hasil bagus musim depan,” ucap Webber.</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20160823042554-156-153152/rossi-ingin-gunakan-sasis-baru-yamaha/</link>
</artikel>
