<artikel>
<id>OLA_F1_11_363</id>
<judul>Hamilton Raih Pole Position, Rio Haryanto Hampir Start Paling Buncit</judul>
<tanggal>03/04/16</tanggal>
<kata_kunci>Hampir Start Paling Buncit</kata_kunci>
<isi>SAKHIR - Lewis Hamilton kembali merebut pole position di sesi kualifikasi Grand Prix Formula 1 Bahrain, Sabtu (2/4/2016). Sementara itu, pembalap Indonesia Rio Haryanto memulai balapan dari posisi ke-20.
Dalam sesi kualifikasi di Sirkuit Internasional Bahrain, Hamilton tampil gemilang di sepersepuluh detik waktu tersisa. Saat Rosberg hampir merebut pole, Hamilton menambah kecepatannya dan berhasil mengungguli rekannya.
Hamilton mencatat waktu terbaik yakni 1 menit 29.493 detik. Sedangkan rekan setimnya berada di posisi dua dengan waktu 1 menit 29.570 detik.
Sebastian Vettel membuntuti duo Mercedes dengan mencatat waktu 1 menit 30.012 detik dan bercokol di peringkat tiga. Rekan setim Vettel, Kimi Raikkonen mengklaim posisi empat, unggul dari pembalap Red Bull Daniel Ricciardo yang menutup posisi lima besar.
Sementara itu, pembalap Manor Pascal Wehrlein berhasil mengunci peringkat 16 dengan waktu 1 menit 32.806 detik. Pembalap Jerman lima setrip lebih baik ketimbang Rio Haryanto yang menempati peringkat ke-21, di atas pembalap Sauber Felipe Nasr.
Posisi Rio pun akhirnya terbantu dengan hukuman yang didapat Kevin Magnussen. Pembalap Renault mesti start dari pitlane sebab membuat pelanggaran di sesi latihan bebas.
Hasil kualifikasi Grand Prix Bahrain
1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 29.493s
2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 29.570s
3. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 30.012s
4. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari    1m 30.244s
5. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG Heuer 1m 30.854s
6. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 31.153s
7. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 31.155s
8. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 31.620s
9. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari    1m 31.756s
10. Max Verstappen NED Toro Rosso-Ferrari 1m 31.772s
11. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 31.816s
12. Stoffel Vandoorne BEL McLaren-Honda 1m 31,934s
13. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 31.945s
14. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 31.998s
15. Daniil Kvyat RUS Red Bull-TAG Heuer 1m 32.241s
16. Pascal Wehrlein GER MRT-Mercedes 1m 32.806s
17. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 32.840s
18. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 32.911s
19. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 33.181s*
20. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 33.438s
21. Rio Haryanto INA MRT-Mercedes 1m 34.190s
22. Felipe Nasr BRZ Sauber-Ferrari 1m 34.388s
*Kevin Magnussen start dari pitlane karena mendapat hukuman di sesi latihan bebas. 
(bbk) 
dibaca 37.137x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1097821/49/hamilton-raih-pole-position-rio-haryanto-hampir-start-paling-buncit-1459620530</link>
</artikel>