<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1114</id>
  <judul>Tampil Tak Maksimal, Rio Haryanto Dipuji Presenter Top Dunia</judul>
  <tanggal>21/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>f1 2016, rio haryanto, f1 gp eropa</kata_kunci>
  <isi>Meski gagal menorehkan hasil maksimal di F1 GP Eropa yang berlangsung di Sirkuit Baku, Azerbaijan, namun penampilan pembalap Indonesia, Rio Haryanto cukup mendapat sorotan dari publik internasional. Dalam balapan yang berlangsung Minggu 19 Juni 2016 itu, Rio memang hanya mampu finis di posisi 18, dengan catatan waktu 1 jam 51 menit 365 detik.

(Baca juga: GP Eropa: Rosberg Tercepat, Rio Haryanto di Urutan 18)

Tapi, performanya tersebut tak menghalangi munculnya pujian yang ditujukan pada pemuda asal Solo, Jawa Tengah itu. Rio yang sebenarnya memulai balapan dari posisi 17, harus turun ke posisi akhir di putaran awal. Ia pun sempat terhenti di akhir lap 1, sebelum harus masuk pit stop yang membuat posisinya turun.

Walau demikian, sikap simpatik justru diberikan oleh presenter olahraga ternama, Ted Kravitz yang melihat perjuangan gigih pembalap 23 tahun itu. Dalam sebuah percakapan, Kravits sempat memuji apa yang dilakukan oleh Rio.

@tedkravitz New record for longest stint on Softs from @RHaryantoracing for about 50 laps? @pirellisport @F1 pic.twitter.com/js69bbDpRL &#8212; Sahabat Rio Haryanto (@SahabatRio) June 20, 2016

Dalam tweet yang di posting oleh akun @SahabatRio, diketahui bahwa Kravits tak ragu melontarkan kekagumannya pada Rio. "Rio mengalami insiden dengan Haas Esteban Gutierrez di lap pertama dan mereka mengganti hidung mobil, kemudian Rio menyelesaikan keseluruhan balapan. Sejak saat itu dari lap 1 sampai dengan lap 51 di atas satu set ban soft. Luar biasa! Selamat kepada Rio Haryanto!" ungkap Kravitz.

Seperti yang telah diketahui, Kravitz merupakan pit reporter ternama untuk chanel Sky Sports, yang kini menjadi host dalam program "Ted's Notebook".</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/787879-tampil-tak-maksimal-rio-haryanto-dipuji-presenter-top-dunia</link>
</artikel>
