<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_F1_11_233</id>
<judul>Ditawari Manor Lagi, Rio Haryanto Malah Tunggu Tim Baru</judul>
<tanggal>13/08/16</tanggal>
<kata_kunci>Ditawari Manor</kata_kunci>
<isi>TANGERANG - Rio Haryanto kembali menyapa penggemar di Indonesia setelah membela Manor Racing di pentas Formula 1 (F1). Pembalap asal Solo menyapa penggemarnya di booth Pertamina saat Gakindo Indonesia International Auto Show (GIIAS) berlangsung.
Pembalap Formula 1 langsung mendapat sambutan antusias dari penggemarnya meskipun kelanjutan Rio di pentas balap F1 baru saja diputus timnya. Seperti diketahui, Manor mendepak Rio dari kursi pembalap utama menyusul masalah dana.
Selain menyapa penggemar, Rio juga mengatakan bahwa dirinya akan mengambil waktu untuk latihan fisik dan mempersiapkan mental. "Saat ini yang ingin saya lakukan adalah beraktivitas seperti biasa. Sambil mempelajari hal-hal baru," kata Rio saat ditemui SINDOnews, Sabtu (13/8/2016).
Rio menambahkan, dirinya tidak akan menutup kemungkinan menerima tawaran tim lain. "Tahun ini banyak pembalap yang memiliki kontrak berdurasi satu musim penuh. Kita hanya bisa melihat kondisi di race terakhir nanti apakah nanti ada celah untuk masuk ke tim yang lebih baik tahun depan," tambah Rio.
Ibunda Rio, Indah Pennywati, membenarkan hal tersebut. Meski sebelumnya mengonfirmasi Manor Racing menawarkan Rio kembali jadi pembalap utamanya musim depan, pendekatan dengan tim lain tetap bakal mereka lakukan. Tak lupa, menyiapkan proposal mencari dana juga mereka buat. (Baca Juga: Manor Racing Tawarkan Rio Haryanto Kontrak Penuh Tahun Depan)
"Ya setelah ini kami akan beraktivitas biasa. Rio latihan, dan tim sudah menyusun proposal," katanya.
Sekadar informasi, selain Rio Haryanto, sejumlah pembalap yang disponsori Pertamina juga melakukan jumpa penggemar di GIIAS 2016. Diantaranya Ali Ardian yang saat ini tampil di ajang GP2.
Ditawari Manor Lagi, Rio Haryanto Malah Tunggu Tim Baru
Foto: Rio Haryanto (tengah) bersama manajernya, Piers Hunnisett (kiri) serta Wianda Pusponegoro, Vice President Corporate Communication PT Pertamina (kanan) di GIAAS 2016. | SINDOnews/Siap Bangun Negara 
(sha) 
dibaca 72.677x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1131008/49/ditawari-manor-lagi-rio-haryanto-malah-tunggu-tim-baru-1471093259</link>
</artikel>