<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1038</id>
  <judul>Performa Rio Haryanto di Paruh Musim F1 Dapat Nilai C</judul>
  <tanggal>04/08/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, manor marussia, rio haryanto, f1 2016</kata_kunci>
  <isi>ma Rio Haryanto di Paruh Musim F1 Dapat Nilai C

Rio kalah dari rekan setimnya di Manor Racing.

Pembalap Manor Racing, Rio Haryanto. (Reuters)

VIVA.co.id &#8211; Performa Rio Haryanto di ajang balapan Formula 1 (F1) bersama Manor Racing, mendapatkan nilai C dari media asing. Penilaian ini berdasarkan prestasi pembalap asal Indonesia tersebut di paruh pertama ini.



Hingga 12 seri yang telah berlangsung, Rio berada di dasar klasemen pembalap dengan belum mendapat poin sama sekali. Pembalap berusia 23 tahun itu juga tercatat 3 kali gagal finis, beda dengan Pascal Wehrlein yang hanya 2 kali gagal finis.



Rekan setim Rio di Manor itu juga lebih baik posisinya di papan klasemen, dengan menempati peringkat 17 dengan 1 poin. Maka itu, Telegraph memberikan nilai C untuk Rio dan B untuk Pascal.



&#8220;Wehrlein telah menarik perhatian penonton, pembalap asal Austria ini tampil cukup mengesankan. Rio Haryanto adalah pay driver yang bisa diandalkan. Tapi, kelanjutan kariernya akan bergantung pada kemampuan sponsor di Indonesia untuk membayar," tulis Telegraph, yang memberikan nilai C pada Manor.



Masa depan Rio memang belum jelas pada paruh kedua nanti, menyusul belum lunasnya sisa pembayaran ke pihak Manor sebesar 7 juta euro. Pihak Rio sendiri mengungkapkan akan segera mencari dana tambahan di masa jeda ini, demi bisa membalap hingga seri terakhir di GP Abu Dhabi.



Penilaian untuk Tim dan Pembalap Lainnya:

Sauber (E)

Marcus Ericsson (D)

Felipe Nasr (C)



Renault (E)

Kevin Magnussen (C)

Jolyon Palmer (C)



Haas (B)

Romain Grosjean (B)

Esteban Gutierrez (D)



McLaren (C)

Fernando Alonso (B+)

Jenson Button (B)



Toro Rosso (C)

Carlos Sainz (B)

Daniil Kvyat (D)



Force India (B+)

Sergio Perez (A-)

Nico Hulkenberg (C)



Williams (D)

Valtteri Bottas (C)

Feliper Massa (D)



Red Bull (B)

Daniel Ricciardo (B+)

Max Verstappen (A-)



Ferrari (C)

Sebastian Vettel (B)

Kimi Raikkonen (C)



Mercedes (A-)

Lewis Hamilton (A-)

Nico Rosberg (B)

</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/804938-performa-rio-haryanto-di-paruh-musim-f1-dapat-nilai-c</link>
</artikel>
