<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_F1_11_273</id>
<judul>Hasil Kualifikasi GP Hungaria: Rosberg Bekuasa, Rio Haryanto Tergelincir</judul>
<tanggal>23/07/16</tanggal>
<kata_kunci>Tergelincir</kata_kunci>
<isi>BUDAPEST - Sesi kualifikasi Grand Prix Hungaria 2016 diwarnai sejumlah insiden. Bertempat di Sirkuit Hungaroring, Sabtu (23/7/2016) seluruh pembalap tampil tidak maksimal karena lintasan diguyur hujan lebat.
Pembukaan sesi kualifikasi sempat molor sekitar 20 menit. Pengawas balapan bahkan sampai mengibarkan bendera merah (tanda dihentikannya balapan) sebanyak empat kali. Menurut mereka hujan deras yang mengguyur sirkuit terlalu beresiko untuk para kontestan.
Dalam kesempatan ini, sebanyak enam pembalap mengalami hal yang tidak menyenangkan. Rio Haryanto (Manor Racing), Pascal Wehrlein (Manor Racing), Marcus Ericsson (Sauber), Kevin Magnussen (Renault), Felipe Massa (Williams) dan Jolyon Palmer (Renault) tergelincir keluar lintsan. Alhasil mereka gagal meraih waktu terbaik sehingga mempengaruhi posisi pada balapan besok.
Untuk Rio, ia harus berada di posisi paling belakang. Pembalap Indonesia tersebut hanya mencatatkan waktu 1 menit  50,189 detik. 
Sementara hal sebaliknya didapatkan pembalap Mercedes, Nico Rosberg. Ia merebut pole position usai mengukir waktu terbaik, 1 menit 19,965 detik. Rosberg unggul dari rekan setimnya, Lewis Hamilton yang mengukir catatan waktu 1 menit 20,108 detik.
Berikut hasil lengkap kualifikasi GP Hungaria 2016:
1. Nico Rosberg - Mercedes - 1m 19.965s
2. Lewis Hamilton - Mercedes - 1m 20.108s
3. Daniel Ricciardo - Red Bull-TAG - 1m 20.280s
4. Max Verstappen - Red Bull-TAG - 1m 20.557s
5. Sebastian Vettel     - Ferrari - 1m 20.874s
6. Carlos Sainz - Toro Rosso-Ferrari - 1m 21.131s
7. Fernando Alonso - McLaren-Honda - 1m 21.211s
8. Jenson Button - McLaren-Honda - 1m 21.597s
9. Nico Hulkenberg     - Force India-Mercedes - 1m 21.823s
10. Valtteri Bottas - Williams-Mercedes - 1m 22.182s
11. Romain Grosjean - Haas-Ferrari - 1m 24.941s
12. Daniil Kvyat - Toro Rosso-Ferrari - 1m 25.301s
13. Sergio Perez - Force India-Mercedes - 1m 25.416s
14. Kimi Raikkonen - Ferrari-Ferrari - 1m 25.435s
15. Esteban Gutierrez - Haas-Ferrari - 1m 26.189s
16. Felipe Nasr - Sauber-Ferrari - 1m 27.063s
17. Jolyon Palmer - Renault-Renault - 1m 43.965s
18. Felipe Massa - Williams-Mercedes - 1m 43.999s
19. Kevin Magnussen - Renault-Renault - 1m 44.543s
20. Marcus Ericsson - Sauber-Ferrari - 1m 46.984s
21. Pascal Wehrlein - Manor-Mercedes - 1m 47.343s
22. Rio Haryanto - Manor-Mercedes - 1m 50.189s 
(bep) 
dibaca 13.549x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1125729/49/hasil-kualifikasi-gp-hungaria-rosberg-bekuasa-rio-haryanto-tergelincir-1469285276</link>
</artikel>