<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1128</id>
  <judul>Populer di Indonesia, Ini Kata Rio Haryanto ke Media Asing</judul>
  <tanggal>17/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>f1 2016, formula1, f1 gp eropa, manor racing, F1, sirkuit bak, fans rio haryanto, rio haryanto</kata_kunci>
  <isi>Nama Rio Haryanto semakin ramai diperbincangkan di Indonesia. Sebab, pria kelahiran Surakarta tersebut menjadi pembalap Tanah Air pertama yang mampu menembus ajang Formula 1 (F1).

Bersama Tim Manor Racing, Rio telah melakoni 7 seri balapan. Seiring waktu berjalan, masyarakat Indonesia makin banyak memujanya. Dan itu rupanya menjadi perhatian media-media asing.

(Baca juga: Rio Haryanto Klaim Telah Banyak Kemajuan Selama di F1)

Dalam sesi konferensi pers jelang balapan, Rio mendapat pertanyaan mengenai perasaannya yang menjadi populer seketika. Dia pun menjawab bahwa semua dukungan yang didapat membuatnya merasa senang.

Dan menurutnya hal itu juga berdampak besar terhadap tingkat popularitas ajang adu kebut jet darat itu di dunia. Dengan jumlah populasi yang besar, Indonesia memberi sumbangsih besar bagi F1 musim ini.

"Saya pikir hal itu benar-benar sangat bagus. Popularitas terus meningkat dan saya percaya itu karena adanya siaran langsung balapan F1 di salah satu saluran televisi nasional," kata Rio.

"Dengan semakin meningkatnya popularitas, maka saya pikir itu memberikan dampak yang baik bagi F1," imbuhnya seperti dilansir laman resmi F1.

(Baca juga: Uji Coba, Rio Haryanto Lahap 80 Lap Sirkuit Baku)

Rio akan kembali turun balapan di F1 GP Eropa, akhir pekan ini. Di Sirkuit Baku, Azerbaijan, nanti, anak dari pasangan Sinyo Haryanto dan Indah Pennywati itu mesti tampil maksimal.

Tentu dengan menorehkan prestasi lebih baik dibanding balapan selanjutnya akan membuatnya menyedot perhatian. Selain itu, Rio bisa sekaligus membungkam banyaknya kritik yang ditujukan kepadanya selama ini.</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/786638-populer-di-indonesia-ini-kata-rio-haryanto-ke-media-asing</link>
</artikel>
