<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_183</id>
	<judul>Latihan Bebas 1 GP Hungaria, Rio Haryanto Ungguli Pascal | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>05/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Pembalap Manor Racing asal Indonesia Rio Haryanto menempati posisi ke-20 atau mengungguli rekan setimnya Pascal Wehrlein dalam sesi latihan bebas pertama Formula 1 GP Hungaria di Sirkuit Hungaroring, Jumat.

Rio Haryanto yang membukukan waktu lap tercepat 1 menit 27,012 detik itu lebih cepat dibandingkan Wehrlein dengan 1 menit 27,249 detik dan Jolyon Palmer dari Renault yang mencatatkan waktu lap tercepat 1 menit 28,560 detik.

Posisi pertama dihuni oleh pembalap Mercedes Lewis Hamilton yang menorehkan waktu lap tercepat  1 menit 21,347 detik. Posisi kedua diisi oleh pembalap Mercedes lain Nico Rosberg yang terpaut 0,237 detik dari Hamilton, sementara urutan ketiga ditempati pebalap Ferrari Sebastian Vettel dengan 1 menit 22,991 detik.

Latihan bebas kedua akan dilakukan pada Jumat pukul 19.00 WIB, latihan bebas ketiga pada Sabtu (23/7) pukul 16.00 WIB dan kualifikas pada pukul 19.00 WIB untuk menentukan posisi start pebalap.




Balapan GP Hungaria akan berlangsung pada Minggu (24/7) pukul 19.00 WIB di sirkuit Hungaroring, Budapest. 

Berikut hasil sesi latihan bebas pertama F1 GP Hungaria 2016:

1. Lewis Hamilton - Mercedes-Mercedes - 1m 21.347 detik
2. Nico Rosberg - Mercedes-Mercedes - 1m 21.584d
3. Sebastian Vettel - Ferrari-Ferrari - 1m 22.991d
4. Kimi Raikkonen - Ferrari-Ferrari - 1m 23.082d
5. Daniel Ricciardo - Red Bull-TAG - 1m 23.174d
6. Max Verstappen - Red Bull-TAG - 1m 23.457d
7. Fernando Alonso - McLaren-Honda - 1m 23.953d
8. Jenson Button - McLaren-Honda - 1m 23.961d
9. Romain Grosjean - Haas-Ferrari - 1m 24.013d
10. Sergio Perez - Force India-Mercedes - 1m 24.073d
11. Nico Hulkenberg - Force India-Mercedes - 1m 24.120d
12. Felipe Massa - Williams-Mercedes - 1m 24.154d
13. Valtteri Bottas - Williams-Mercedes - 1m 24.370d
14. Carlos Sainz Jr - Toro Rosso-Ferrari - 1m 24.579d
15. Marcus Ericsson - Sauber-Ferrari - 1m 24.981d
16. Charles Leclerc - Haas-Ferrari - 1m 25.181d
17. Felipe Nasr - Sauber-Ferrari - 1m 25.256s
18. Esteban Ocon - Renault-Renault - 1m 25.260s
19. Daniil Kvyat - Toro Rosso-Ferrari - 1m 25.324s
20. Rio Haryanto - Manor-Mercedes - 1m 27.012s
21. Pascal Wehrlein - Manor-Mercedes - 1m 27.249s
22. Jolyon Palmer - Renault-Renault - 1m 28.560s. </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/07/22/102789821/latihan-bebas-1-gp-hungaria-rio-haryanto-ungguli-pascal</link>
</artikel>
