<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1187</id>
  <judul>Rosberg Tercepat, Rio Haryanto Posisi 21 di FP1 GP Rusia</judul>
  <tanggal>29/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, Nico Rosberg, F1 GP Rusia, Lewis Hamilton, Rio Haryanto</kata_kunci>
  <isi>Mercedes menjadi penguasa dalam sesi latihan bebas pertama di ajang Formula 1 (F1) GP Rusia di Sirkuit Sochi, Jumat 29 April 2016 siang WIB. Nico Rosberg keluar sebagai tercepat pada sesi ini dengan catatan waktu 1 menit 38,127 detik.

Pembalap Mercedes yang sudah mengemas hattrick kemenangan di seri awal ini, mencatatkan waktu terbaiknya tersebut usai melakoni 32 laps. Sedangkan di posisi dua ada Hamilton yang hanya memiliki selisih 0,722 detik dengan Rosberg.

Di posisi ketiga ada Sebastian Vettel dari Ferarri dengan catatan 1 menit 39,175 detik, disusul oleh Kimi Raikkonen. Sedangkan posisi lima besar ditempati oleh Felipe Massa dari Williams dengan waktu terbaiknya 1 menit 39,365 detik.

Sementara itu, Rio Haryanto gagal mendapatkan waktu yang baik di free practice pertama ini. Pembalap Manor Racing asal Indonesia ini sempat mengalami masalah pada mobil MRT05 miliknya, hingga hanya mampu meraih delapan putaran saja.

Rio menorehkan waktu terbaiknya dengan 1 menit 42,687 detik, dia kalah dari Pascal Wehrlein yang merupakan rekan setimnya dengan waktu 1 menit 42,483 detik. Para pembalap akan melakoni latihan bebas kedua pada pukul 18.00 WIB.

Hasil Lengkap FP1 GP Rusia:

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 38.127s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 38.849s

3. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 39.175s

4. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 39.332s

5. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 39.365s

6. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 39.650s

7. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 39.802s

8. Daniil Kvyat RUS Red Bull-Renault 1m 40.218s

9. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 40.287s

10. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 40.654s

11. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 40.663s

12. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 40.771s

13. Sergey Sirotkin RUS Renault-Renault 1m 40.898s

14. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 41.085s

15. Max Verstappen NED Toro Rosso-Ferrari 1m 41.134s

16. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 41.238s

17. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 41.385s

18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 41.671s

19. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 41.962s

20. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 42.483s

21. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 42.687s

22. Alfonso Celis MEX Force India-Mercedes 1m 43.432s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/767068-rosberg-tercepat-rio-haryanto-posisi-21-di-fp1-gp-rusia</link>
</artikel>
