<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_43</id>
	<judul>Rio Lakoni Preskon F1 Pertamanya bersama Hamilton dan Vettel</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Konferensi pers pertama para pebalap Formula 1 musim 2016 baru saja digelar. Rookie dari Indonesia, Rio Haryanto, terpilih bersama lima pebalap lainnya termasuk sang juara bertahan, Lewis Hamilton.

Pada sesi yang diadakan di sirkuit Albert Park, Melbourne, Kamis (17/3/2016) siang waktu setempat, ada enam pebalap yang dihadirkan untuk bertanya jawab dengan wartawan. 

Tiga pebalap yang duduk di barisan depan adalah Hamilton, Sebastian Vettel, dan Daniel Ricciardo. Rio duduk di barisan belakang bersama Esteban Gutierrez dan rookie lain dari tim Renault, Joylon Palmer.



Saat melaporkan sesi tersebut, akun twitter resmi F1 mencantumkan ucapan Rio sebagai kutipan kedua setelah Ricciardo. Rio ditanyakan bagaimana perasaannya telah menjadi pebalap F1.

"Sungguh dukungan yang luar biasa di negara saya. Tentu saja, bisa tampil di Formula 1 adalah sesuatu yang luar biasa. Saya bangga, dan saya yakin semua masyarakat Indonesia juga merasa bangga dan akan membantu saya di Formula 1 ini," demikian ucapan pertama Rio, dengan senyum-senyum malu khasnya.

Selain Rio, dua pebalap lain yang menjadi perhatian adalah Vettel dan Ricciardo. Keduanya menjawab setiap pertanyaan dan santai dan sesekali diselingi humor.

Vettel, misalnya, mengumumkan bahwa mobil dia tahun ini diberi nama 'Margarita'. Sebelumnya dia pernah menamai mobilnya 'Eva' dan 'Suzie'.

"Margarita. Hanya sebuah nama, bukan pizza," seloroh pebalap asal Jerman itu.

Juga ketika Ricciardo ditanya, apakah dia ingin berduet lagi dengan Vettel, seperti ketika mereka sama-sama di Red Bull, driver Australia itu menjawab: "Mungkin, if he joins social media."

Vettel langsung menimpali: "Saya takkan joget bareng kamu di pitlane!"

Keduanya tertawa, pers tertawa, Rio dan pebalap lain juga begitu.

Selamat datang di Formula 1, Rio! </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3167010/rio-lakoni-preskon-f1-pertamanya-bersama-hamilton-dan-vettel</link>
</artikel>
