<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_28</id>
	<judul>Hamilton Pemenang Sesi Latihan, Rio Masih Bersusah Payah</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Lewis Hamilton menjadi pemenang di sesi latihan bebas GP Australia karena menjadi yang tercepat di tiga sesi. Rio Haryanto masih mengalami kesulitan.

Pada sesi FP 3 yang berlangsung hari ini, Sabtu (19/3/2016) di Sirkuit Albert Park, Melbourne, Hamilton mengalahkan Sebastian Vettel di menit-menit terakhir. Catatan waktu terbaiknya adalah 1:25.624.

Vettel sendiri harus puas berada di tempat ketiga dengan selisih 0,228 detik dari Hamilton, setelah pebalap Ferrari itu juga dikalahkan Nico Rosberg di pengujung sesi.

Rio sendiri melakoni latihan hari ini dengan kurang mulus. Di awal sesi ia menabrak mobil Romain Grosjean yang sudah mengambil jalurnya lebih dulu, saat keluar garasi. Ia harus kembali ke paddock dan melakukan perbaikan minor.

Melakoni 23 lap, catatan waktu Rio adalah yang paling lambat dibanding pebalap-pebalap lain, terpaut 3,648 detik dari Hamilton. Rekan setimnya, Pasca Wehrlein, masih lebih kencang ketimbang dirinya, dan menyelesaikan sesi persis satu posisi di atas Rio.

Berbeda dengan latihan hari pertama kemarin yang diwarnai hujan, kali ini sesi berlangsung dalam kondisi cuaca cerah dan trek kering. Singgungan Rio dengan Grosjean langsung menjadi drama di awal FP3.

Hidung mobil Manor Rio mengalami sedikit kerusakan, tapi bodi mobil Haas-nya rusak cukup parah, dan memerlukan perbaikan sampai sekitar setengah jam.

"Sorry, guys," tulis situs resmi F1 mengutip reaksi Rio pada Grosjean.





Kejadian menarik kedua adalah ketika Fernando Alonso melintir 360 derajat di menit ke-10, saat keluar dari sebuah tikungan. Sergio Perez juga melintir sedikit karena menyentuh sisi rumput, tapi masih bisa mengendalikan mobilnya dan tetap melaju.

Werhlein tampil sangat percaya diri. Di menit ke-18, dengan paket ban lunak (soft tyres), dia berhasil menduduki peringkat kedelapan. Berikutnya kecepatan dia bertambah, dan naik satu posisi.

Di menit ke-24, Nico Rosberg harus mengerem sangat dalam untuk menghindari Kevin Magnusson yang terlambat mengeram. Ada sedikit sentuhan di antara kedua pebalap tersebut, tapi Rosberg menemui lebih banyak efeknya.

Grosjean baru keluar dari garasi di sisa 31 menit. Tapi dia langsung menggeber dan merangsek ke barisan tengah.

Di 15 menit terakhir mulai sering terjadi perubahan posisi. Rio sempat pula berada di dua posisi di atas Wehrlein di menit ke-10, tapi di menit-menit terakhir Wehrlein berhasil mengalahkan dia lagi.

Total Rio menghabiskan 23 lap sepanjang sesi, lima lebih banyak daripada Wehrlein. Sementara itu Hamilton menegaskan dominasinya dengan memenangi FP 1 sampai 3.

Sesi kualifikasi dengan format baru akan berlangsung mulai pukul 13.00 WIB. Seperti apa gambaran format baru sesi kualifikasi F1 2016, lihat di sini. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3168565/hamilton-pemenang-sesi-latihan-rio-masih-bersusah-payah</link>
</artikel>
