<artikel>
<id>OLA_F1_11_342</id>
<judul>Rosberg Rebut Pole Position, Rio Asapi Pascal dan Hamilton</judul>
<tanggal>16/04/16</tanggal>
<kata_kunci>Asapi</kata_kunci>
<isi>SHANGHAI - Nico Rosberg berpeluang mengunci kemenangan ketiga di awal musim usai merebut pole position Grand Prix China. Dalam sesi kualifikasi yang berlangsung Sabtu (16/4), pembalap Mercedes asal Jerman mengalahkan pembalap Red Bull Daniel Ricciardo dan Kimi Raikkonen dari tim Ferrari.
Rosberg mencatat waktu terbaik di Sirkuit Internasional Shanghai dengan torehan 1 menit 35.402 detik. Hasil itu membuatnya berpeluang menyapu bersih kemenangan di tiga seri perdana setelah sebelumnya jadi pemenang di Grand Prix Australia dan Bahrain.
Ricciardo dan Raikkonen bakal membuntuti Rosberg dari tempat kedua dan ketiga. Sementara pembalap Ferrari lainnya Sebastian Vettel mengunci posisi empat, diikuti pembalap Williams Valtteri Bottas di peringkat lima.
Rekan Bottas Felipe Massa memastikan start dari posisi sepuluh, diikuti Fernando Alonso yang akhirnya bisa tampil usai absen di Bahrain. Pembalap Spanyol diperbolehkan balapan setelah kondisinya memungkinkan berada di balik kemudi jet darat pasca mengalami kecelakaan di Australia.
Sedangkan Rio Haryanto dipastikan memulai balapan dari posisi ke-20. Ini akan jadi momentum untuk mengasapi rekannya di Manor Racing yakni Pascal Wehrlein serta juara bertahan Formula 1 musim lalu Lewis Hamilton. Rio yang tereliminasi di Q1, punya waktu yang lebih baik ketimbang Pascal dan Hamilton yang gagal mengikuti kualifikasi akibat mobilnya mengalami masalah.
Berikut Hasil Lengkap Kualifikasi Grand Prix Formula 1 China
1. Nico Rosberg    GER Mercedes-Mercedes    1m 35.402s
2. Daniel Ricciardo    AUS Red Bull-TAG Heuer    1m 35.917s
3. Kimi Raikkonen    FIN Ferrari-Ferrari        1m 35.972s
4. Sebastian Vettel    GER Ferrari-Ferrari        1m 36.246s
5. Valtteri Bottas    FIN Williams-Mercedes    1m 36.296s
6. Daniil Kvyat    RUS Red Bull-TAG Heuer    1m 36.399s
7. Sergio Perez    MEX Force India-Mercedes    1m 36.865s
8. Carlos Sainz Jr    ESP Toro Rosso-Ferrari    1m 36.881s
9. Max Verstappen     NED Toro Rosso-Ferrari    1m 37.194s
10. Nico Hulkenberg    GER Force India-Mercedes    No time
11. Felipe Massa    BRZ Williams-Mercedes    1m 37.347s
12. Fernando Alonso    ESP McLaren-Honda        1m 38.836s
13. Jenson Button    GBR McLaren-Honda        1m 39.093s
14. Romain Grosjean     FRA Haas-Ferrari        1m 39.830s
15. Marcus Ericsson    SWE Sauber-Ferrari        1m 40.742s
16. Felipe Nasr    BRZ Sauber-Ferrari        1m 42.430s
17. Kevin Magnussen    DEN Renault-Renault        1m 38.673s
18. Esteban Gutierrez     MEX Haas-Ferrari        1m 38.770s
19. Jolyon Palmer    GBR Renault-Renault        1m 39.528s
20. Rio Haryanto    INA MRT-Mercedes        1m 40.264s
21. Pascal Wehrlein     GER MRT-Mercedes        No time
22. Lewis Hamilton    GBR Mercedes-Mercedes    No time 
(sha) 
dibaca 38.819x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1101590/49/rosberg-rebut-pole-position-rio-asapi-pascal-dan-hamilton-1460796399</link>
</artikel>