<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_21</id>
	<judul>Rio Kecewa dengan Kualifikasi, tapi Antusias Hadapi Balapan Pertamanya</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto kecewa dengan hasil yang didapatnya di sesi kualifikasi. Kendati begitu ia antusias menanti balapan perdananya.

Pada sesi kualifikasi yang berlangsung di Sirkuit Melbourne Grand Prix, Sabtu (19/3/2016) siang WIB, Rio menorehkan catatan waktu 1:29,627 detik pada Q1. Catatan waktu tersebut tidak cukup untuk membuatnya menggeber mobil di Q2 karena ia sudah keburu tereliminasi.

Dengan catatan waktu itu, Rio duduk di urutan ke-21, unggul atas rekan setimnya di Manor, Pascal Wehrlein, yang menorehkan catatan waktu 1:29,642 detik. Namun, lantaran terlibat insiden dengan Romain Grosjean di free practice III, di mana mobil Rio bersenggolan dengan mobil pebalap Haas itu di pit lane, Rio mendapatkan hukuman mundur 3 grid dan penalti 2 poin. Alhasil, Rio start dari urutan ke-22.

Bagi Rio, perubahan sistem kualifikasi F1, yang kini menerapkan sistem eliminasi tiap 90 detik sejak menit tertentu untuk pebalap dengan catatan waktu paling lambat, cukup merepotkan. Dulu, di Q1, setiap pebalap punya waktu 20 menit untuk membuat catatan waktu terbaik tanpa khawatir tereliminasi. Kini, waktunya lebih pendek, sehingga para pebalap dipaksa menggeber mobil lebih awal dan lintasan pun menjadi lebih sesak.

"Setelah sistem Q1 sebelumnya, di mana ada 20 menit untuk mendapatkan yang terbaik dari mobil dan juga pebalap, sekarang rasanya aneh karena kualifikasi jadi lebih singkat," ujar Rio dalam statemen yang diterima oleh detikSport.

"Hari ini, kami hanya punya cukup waktu untuk satu lap. Memang tidak jelek, tapi tidak sempurna juga. Saya masih bisa lebih cepat dari itu dan itulah yang akan coba kami kerjakan."

"Tapi, saya sudah menjalani sesi kualifikasi pertama saya dan tugas saya adalah untuk terus memperbaiki diri di setiap aspek," ucap pebalap berusia 23 tahun ini.

Minggu (20/3) akan menjadi pertama kalinya Rio membalap di lintasan F1. Alih-alih tegang, Rio justru antusias.

"Besok adalah pertama kalinya saya membalap di F1 dan saya amat antusias. Saya yakin, kami bisa lebih baik dari hari ini," kata Rio. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3168744/rio-kecewa-dengan-kualifikasi-tapi-antusias-hadapi-balapan-pertamanya</link>
</artikel>
