<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_F1_11_228</id>
<judul>Mantan Saingan Rio Haryanto Resmi Gantikan Jenson Button di F1 2017</judul>
<tanggal>03/09/16</tanggal>
<kata_kunci>Mantan Saingan</kata_kunci>
<isi>MONZA - McLaren resmi menunjuk Stoffel Vandoorne sebagai pembalap utama di musim balap Formula 1 2017. Keputusan Jenson Button mengambil cuti panjang memberi peluang kepada pembalap Belgia jadi pilot utama tim asal Inggris.
Button bakal mengambil cuti panjang sebab mengambil peran baru di McLaren. Selama dua tahun kedepan, ia akan fokus di internal tim serta pengembangan mobil.
Namun seperti dilansir Motorsport, Sabtu (3/9/2016), McLaren tetap punya opsi menjadikan Button sebagai pembalap di musim 2018. Sang pembalap sendiri memang menegaskan dirinya tidak mengambil pensiun.
"Untuk lebih jelasnya, yang pasti saya tidak pensiun. Saya dikontrak selama dua musim pada 2017 dan 2018, saya berniat mengerjakan pengembangan mobil dan saya yakin bisa berperan penting dalam beberapa hal di balik kemudi mobil," ujarnya.
Posisi Button akan digantikan Vandoorne. Bukan hal mengejutkan jika pada akhirnya McLaren menunjukknya sebagai pembalap utama musim depan.
Cikal-bakal tersebut memang tercium media sejak bulan lalu. Ketika itu, mencuat laporan jika mantan saingan Rio Haryanto sudah masuk rencana jangka panjang timnya.
Vandoorne merupakan juara dunia GP2 tahun lalu. Mantan rival berat Rio Haryanto itu mengaku senang bisa bersanding dengan Fernando Alonso.
"Pertama-tama, saya ingin ucapkan terima kasih kepada semua orang di McLaren-Honda, dan terutama Ron Dennis, yang memberi keyakinan pada saya," katanya.
"Saya sudah tandatangani banyak kontrak dalam karir saya, tapi ketika tanda tangan saya tertuju pada kontrak McLaren-Honda hari ini, saya punya perasaan yang sangat khusus seperti ketika saya mengambil pena untuk melakukannya,"
"Suatu kehormatan besar bisa jadi pembalap McLaren-Honda. Saya berjanji untuk bekerja keras seperti driver Formula 1 yang mereka pernah miliki sebelumnya," tandasnya. 
(sha) 
dibaca 43.032x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1136487/49/mantan-saingan-rio-haryanto-resmi-gantikan-jenson-button-di-f1-2017-1472917407</link>
</artikel>