<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_181</id>
	<judul>Hamilton Juarai GP Hungaria, Rio Haryanto Urutan 21 | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>05/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Pembalap Mercedes Lewis Hamilton menjuarai balapan Formula 1 seri GP Hungaria di Sirkuit Hungaroring, Budapest, Hungaria, Minggu. Ia melahap 70 lap lomba dengan catatan waktu 1 jam 40 menit 30,115 detik.

Hasil itu membuat Hamilton menjadi pebalap dengan kemenangan terbanyak di GP Hungaria, sebanyak lima kali, setelah sebelumnya berbagi tempat dengan pebalap legendaris Michael Schumacher dengan empat kali kemenangan. Pebalap Inggris itu menjuarai GP Hungaria pada musim balapan 2007, 2009, 2012, 2013 dan 2016.

Di podium, Hamilton didampingi rekan setimnya di Mercedes Nico Rosberg dan pembalap Red Bull Racing-TAG Heuer Daniel Ricciardo di urutan kedua dan ketiga. Hamilton hanya unggul 1,977 detik dari Rosberg namun Ricciardo berjarak 27,539 detik jauhnya.

Meski memulai balapan dari posisi kedua, Hamilton segera mengambil alih pimpinan lomba sejak bendera start dikibarkan dan hanya pernah kehilangan posisinya saat ia melakukan pit stop.




Di belakang Ricciardo terdapat pembalap Ferrari asal Jerman Sebastian Vettel dengan selisih waktu hanya 0,674 detik, kemudian di urutan kelima dan keenam terdapat rekan setim Ricciardo, Max Verstappen, serta pebalap Ferrari Kimi Raikkonen.

Selanjutnya Fernando Alonson (McLaren-Honda), Carlos Sainz (Torro Rosso), Valeri Bottas (Williams) dan Nico Hulkenberg (Force India) melengkapi posisi 7-10 dalam 10 pebalap teratas GP Hungaria 2016.

Pembalap Manor Racing asal Indonesia Rio Haryanto finis di urutan paling buncit yakni posisi ke-21 setelah pebalap McLaren-Honda Jenson Button gagal menyelesaikan lomba di putaran ke-60. Nasib Rio terancam berhenti dari ajang F1 di tengah musim lantaran kekurangan dana.

"Ini adalah hasil yang luar biasa untuk tim, saya berterima kasih atas semua kerja keras kalian," kata Hamilton sesaat setelah melewati garis finis lewat radio timnya sebagaimana dilansir laman resmi F1.

Berikut hasil balapan GP Hungaria 2016 seturut laman resmi F1. 
(urutan, nomor mobil, pebalap, tim, waktu/selisih, poin)
1 (44) Lewis Hamilton (Mercedes) 1:40:30,115 (25)
2 (6) Nico Rosberg (Mercedes) +1.977 detik (18)
3 (3) Daniel Ricciardo    (Red Bull Racing TAG Heuer) +27.539 detik (15)
4 (5) Sebastian Vettel    (Ferrari) +28.213 detik    (12)
5 (33) Max Verstappen (Red Bull Racing TAG Heuer) +48.659 detik (10)
6 (7) Kimi Räikkönen (Ferrari) +49.044 detik (8)
7 (14) Fernando Alonso (McLaren-Honda) +1 putaran (6)
8 (55) Carlos Sainz (Toro Rosso) +1 putaran (4)
9 (77) Valtteri Bottas (Williams-Mercedes) +1 putaran (2)
10 (27) Nico Hulkenberg    (Force India) +1 putaran (1)
11 (11) Sergio Perez (Force India) +1 putaran (0)
12 (30) Jolyon Palmer (Renault) +1 putaran (0)
13 (21) Esteban Gutierrez (Haas) +1 putaran (0)
14 (8) Romain Grosjean (Haas) +1 putaran (0)
15 (20) Kevin Magnussen    (Renault) +1 putaran (0)
16 (26) Daniil Kvyat (Toro Rosso Ferrari) +1 putaran (0)
17 (12) Felipe Nasr (Sauber) +1 putaran (0)
18 (19) Felipe Massa (Williams-Mercedes) +2 putaran (0)
19 (94) Pascal Wehrlein (Manor) +2 putaran (0)
20 (9) Marcus Ericsson (Sauber) +2 putaran (0)
21 (88) Rio Haryanto (Manor) +2 putaran (0)
- (22) Jenson Button (McLaren-Honda) berhenti di putaran 60 (0) </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/07/24/102790097/hamilton-juarai-gp-hungaria-rio-haryanto-urutan-21</link>
</artikel>
