<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_73</id>
	<judul>Raikkonen Tercepat di Hari Terakhir, Rio Tutup Sesi Lebih Dini</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Driver Ferrari Kimi Raikkonen jadi yang tercepat pada tes pramusim hari terakhir di Barcelona. Sementara pebalap Indonesia Rio Haryanto harus menuntaskan sesi lebih cepat.

Dalam tes pramusim hari keempat atau terakhir di sirkuit Catalunya, Kamis (25/2/2016), Raikkonen membukukan catatan waktu terbaik satu menit 23,477 detik. Melengkapi tiga besar adalah Daniil Kvyat (Red Bull) dengan satu menit 24,293 detik dan Alfonso Celis (Force India) yang menorehkan satu menit 24,840 detik.

Sementara itu duo Mercedes yang juga juara dan runner-up tahun lalu, Lewis Hamilton dan Nico Rosberg, kembali melanjutkan fokusnya ke laju jangka panjang untuk menguji ketahanan mesin. Hamilton ada di peringkat 8 dan Rosberg di posisi tujuh, keduanya dalam koridor waktu satu menit 26 detik.

Tes hari terakhir ini harus berakhir lebih cepat untuk Rio setelah mengalami insiden di pertengahan sesi sore. Pebalap Manor itu seperti diketahui tergelincir ke luar trek di antara tikungan empat dan lima, lalu menabrak dinding pembatas.

Insiden itu membuat MRT05 miliknya mengalami sedikit kerusakan di bagian belakang, sementara kondisi Rio baik-baik saja. Bagaimanapun, hal itu membuat Rio tak lagi melanjutkan tes di sisa waktu dan membukukan catatan terbaik satu menit 28,266 detik.

Catatan itu sedikit lebih lambat daripada torehan terbaiknya di hari pertama yakni satu menit 28,249 detik. Meski begitu hari ini Rio mampu melahap 51 putaran sehingga total melakukan 127 putaran selama dua hari tes, jumlah yang cukup bagus untuk adaptasinya. Catatan ini sedikit lebih banyak dibandingkan yang dijalani rekan setimnya, Pascal Wehrlein, selama dua hari (125 lap).

Hasil Tes Pramusim Barcelona Hari Keempat

1. Kimi Raikkonen Finland Ferrari-Ferrari    78 laps 1m 23.477s
2. Daniil Kvyat Russia Red Bull-TAG-Heuer 95 laps 1m 24.293s
3. Alfonso Celis Mexico Force India-Mercedes 75 laps 1m 24.840s
4. Kevin Magnussen Denmark Renault-Renault 153 laps 1m 25.263s
5. Max Verstappen Netherlands Toro Rosso-Ferrari 110 laps 1m 26.393s
6. Felipe Nasr Brazil Sauber-Ferrari    121 laps 1m 26.053s*
7. Nico Rosberg Germany Mercedes-Mercedes 86 laps 1m 26.187s***
8. Lewis Hamilton Britain Mercedes-Mercedes 99 laps 1m 26.295s**
9. Felipe Massa Brazil Williams-Mercedes    54 laps 1m 26.463s
10. Esteban Gutierrez Mexico Haas-Ferrari    89 laps 1m 27.802s
11. Rio Haryanto Indonesia MRT-Mercedes    51 laps 1m 28.266s
12. Fernando Alonso Spain McLaren-Honda    3 laps No time  </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3151457/raikkonen-tercepat-di-hari-terakhir-rio-tutup-sesi-lebih-dini</link>
</artikel>
