<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_65</id>
	<judul>Cerita Ibunda, Empat Hari bersama Rio di Barcelona</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Kedua orangtua Rio Haryanto, Sinyo Haryano dan Indah Pennywati, telah kembali ke Indonesia setelah mendampingi putranya menjalani debut tes pramusim Formula 1 di Barcelon, Spanyol.

Sehari setelah diumumkan sebagai pebalap tim Manor Racing pada 18 Februari, keesokan harinya Rio langsung bertolak ke Spanyol bersama manajernya, Piers Hunnisett, dan pelatihnya sejak 2008, Dennis van Rhee. Sinyo dan Indah menyusul ke Barcelona pada hari Senin (22/2).

Diceritakan Indah, waktu Rio lebih banyak dihabiskan di sirkuit bersama timnya. Dari jam 7 pagi dia sudah meluncur ke lokasi latihan, lalu menghabiskan sampai 16 jam di paddock. Baru pada jam 11 malam mereka tiba di hotel.

"Saya biasanya menyusul karena selain Rio buru-buru berangkat pagi, hotel kami berbeda. Jadi tak mungkin Rio sempat pamit ke hotel saya," tutur Indah saat dihubungi detikSport, Minggu (28/2/2016).

"Paling saya menyusul. Itu pun kalau sudah masuk paddock memang tidak bisa bebas untuk ngobrol dengan Rio. Karena dia harus melihat data, lalu latihan coba mobil. Jadi waktunya memang cepat sekali. Paling mungkin itu bicara saat makan siang atau saat mobil di setting ulang, biasanya Rio turun untuk bertemu kami," lanjutnya. 

Indah sendiri memahami kondisi putranya di sana. Maka itu, ia kembali ke Indonesia hari Sabtu (27/2) kemarin, supaya Rio bisa fokus dan ada waktu bagi Rio untuk beristirahat memulihkan fisik, apalagi sampai hotel selalu pukul 11 malam. 

"Jadi memang untuk berbicara lama itu benar-benar tidak sempat."



Sebagai orang tua, Indah memang selalu terdepan untuk pasang badan ketika Rio kesulitan mencari dana. Bolak-balik ke perusahaan bahkan ke Kementerian hanya untuk bisa mendapatkan dana. Bahkan ia rela meminjam dana sebesar 3 juta euro ke bank hanya untuk memuluskan Rio masuk F1, di samping ada bantuan dana 5 juta euro dari Pertamina. 

Namun, perjuangan Indah tak berhenti sampai disitu. Orang tua Rio masih harus mencari dana tambahan untuk menutupi kekurangan dana kontrak senilai 15 juta euro kepada Manor Racing. Itu belum ditambah tanggungan hidup Rio selama di Barcelona.

"Memang tidak (digaji Manor), karena ini baru awal. Jadi memang kami yang harus menanggung selama Rio di sana," ucap Indah. 

"Agak pusing juga, tapi memang begitu. Yang jelas saya tetap akan mem-follow up kembali soal pendanaan dan mengupayakan agar ada sponsor."

Beruntungnya Indah, Rio bukan tipe anak yang rewel dan selalu menanyakan soal dana. Terakhir Rio menanyakan masalah sponsor, pada saat sebelum bertolak ke Barcelona. 

"Ya, dia cuma nanya 'sudah ada sponsor lagi belum, Mi?' itu saja. Tapi selama saya mendampingi dia latihan di Barcelona tidak ada pertanyaan soal itu lagi," ungkap Indah. 

"Kami juga tidak ada bahas hal itu supaya dia (Rio)  fokus saja menjalani latihan di sana. Kalau ‎masalah dana biar kami yang mencarikan."

Baca juga: Ini Tantangan yang Dihadapi Rio sebagai Rookie Formula 1

Hal itupun dibuktikan saat Rio latihan. Indah mengatakan, kejadian mobil Rio yang tergelincir itu dianggapnya karena putranya ingin maksimal. 

"Dia (Rio) bukan gugup. Tapi dia ingin memaksimalkan latihannya kemarin dan hasilnya pun bagus," pungkasnya.  </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3152950/cerita-ibunda-empat-hari-bersama-rio-di-barcelona</link>
</artikel>
