<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_94</id>
	<judul>Enggan Bahas Kontrak dengan Manor, Manajer Rio Pilih Fokus Cari Sponsor</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Manajer Rio Haryanto, Piers Hunnisett, enggan menjabarkan detail kontrak dengan Manor atau kapan deadline pelunasan uang sponsor. Ia memilih untuk fokus total mencari sponsor dari swasta.

Kamis (18/2/2016) kemarin, Rio resmi diumumkan sebagai salah satu pebalap Manor Racing. Ia akan membalap semusim penuh, meski sampai saat ini pembayaran sponsor belum lunas.

Manor meminta 15 juta euro (sekitar Rp 224 miliar). Namun, pihak Rio baru membayar uang panjar 3 juta euro. Sementara, pihak Pertamina --selaku salah satu sponsor Rio-- berkomitmen untuk memberikan 5 juta euro (sekitar Rp 74 miliar), kendati dibayar secara bertahap.

"Urusan saya sekarang fokus pada olahraga ini. Sangat hebat bagi Indonesia memiliki Pebalap F1. Kami masih terus berbicara dengan banyak sponsor sekarang," kata Piers lewat pesan singkatnya kepada detikSport, Jumat (19/2/2016).

Manor memang bukan tim papan atas. Berbeda dengan Ferrari ataupun Red Bull, yang punya nilai jual dan pemasukan sendiri, Manor harus menggunakan 'pay driver' seperti Rio.

[Baca Juga: Mengapa Rio Harus Bayar untuk Membalap di F1?]

Rio masih membutuhkan sekitar 9,75 juta euro untuk bisa melunasi pembayaran. Ia mengaku sudah melakukan pembicaraan dengan beberapa calon sponsor dari pihak swasta, sekaligus membantah ada sponsor dari pihak BUMN.

Ia akan mengumumkan siapa-siapa saja sponsor itu sebelum balapan pertama di Melbourne, Australia, 20 Maret mendatang. Sementara, pelunasan uang sponsor senilai 15 juta euro itu akan dilakukan tahun ini juga.

"Beberapa akan diumumkan sebelum balapan pertama. Yang jelas bukan dari BUMN," sebutnya.

"Itu rahasia, Saya tidak bisa membicarakan tentang kontrak dengan Manor kalau tidak saya akan melanggar kontrak perjanjian. Tapi, pembayaran dipastikan akan dilunasi pada tahun ini," ujarnya.

"(Untuk) musim depan saya masih belum tahu. Ya, (kami) masih harus menemukan beberapa lagi sponsor pastinya. Selain itu, Rio dan Manor juga harus bisa menemukan mobil yang lebih cepat (dari yang sekarang), untuk Red Bull (saja) biayanya 420 juta euro," tukasnya. 

Sebelum ini, Kemenpora sudah menjanjikan untuk memberi bantuan dana sebesar Rp 100 miliar. Namun, rencana Kemenpora mendapatkan resistensi dari sejumlah kalangan di masyarakat. Sejauh ini, Komisi X DPR juga belum memberikan persetujuan untuk mengucurkan dana tersebut.
 </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3146516/enggan-bahas-kontrak-dengan-manor-manajer-rio-pilih-fokus-cari-sponsor</link>
</artikel>
