<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_110</id>
	<judul>Rio Haryanto, Alex Yoong, Takuma Sato, dan Pebalap Asia Lainnya di F1</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto menjadi satu-satunya pebalap Asia di F1 2016. Dia mengikuti jejak Alex Yoong, Narain Karthikeyan, Takuma Sato, dan sederet nama lainnya yang mewakili Asia di balapan jet darat itu.

Kamis (18/2/2016) sore ini Rio Haryanto mendapat kabar yang sudah sangat dia nanti-nantikan. Tim Manor mengonfirmasi kalau satu kokpit tersisa milik mereka akan menjadi miliknya. Rio akan berpartner dengan Pascal Wehrlein di tim asal Inggris tersebut mengarungi F1 musim 2016.

Rio menjadi satu-satunya pebalap Asia yang tampil di F1 musim ini. Di musim 2015 juga tidak ada driver Asia di ajang tersebut. Orang Asia terakhir yang ikut adu kebut di F1 adalah Kamui Kobayashi (Jepang) saat dia memperkuat Caterham di musim 2014.

[Baca juga: Rio Haryanto Resmi Membalap di F1]

Meski kalah banyak dibanding Benua Eropa dan Benua Amerika, Asia cukup memberi banyak kontribusi pebalap di F1. Sejarah mencatat kalau pebalap Asia pertama yang tampil di balapan F1 adalah Birabongse Bhanudej. Orang Thailand itu tampil enam musim dalam selang 1950 sampai 1955 bersama lima tim berbeda.

Setelah itu beberapa pebalap Asia lain mengikuti jejak Bhanudej. Jepang menjadi negara Asia yang paling banyak mengirim pebalap ke Formula 1, dengan kini total telah ada 14 pebalap yang berpartisipasi - dengan paling tidak ikut satu balapan. Namun begitu, tercatat cuma ada sembilan driver Jepang yang menjadi pebalap full time.

Negara Asia lain yang sudah memiliki pebalapnya di F1 adalah India. Narain Karthikeyan sempat menjadi test driver di tahun 2006 bersama Williams sebelum akhirnya menjadi pebalap utama HRT Formula 1 Team selama dua musim (2011 dan 2012).

India juga pernah memiliki Karun Chandhok yang membalap untuk Hispania Racing F1 Team di 2010 dan 2011.

[Baca juga: Rio Haryanto, Pay Driver, dan Model Perekrutan Pebalap F1]

Negara tetangga Indonesia, Malaysia, juga pernah memiliki pebalap F1. Dia adalah Alex Yoong yang membela Minardi di musim 2001 dan 2002.




Kecuali pebalap Jepang dan Birabongse Bhanubandh, tidak ada pebalap Asia yang berhasil dapat poin di F1. Takuma Sato menjadi pebalap Asia tersukses sejauh ini, di mana pada musim 2014 dia mengakhiri musim di posisi delapan klasemen akhir dengan poin 34. Dia juga tercatat sekali naik podium di GP Amerika Serikat musim itu.

Selain Sato, hingga kini belum ada lagi pebalap Asia yang bisa naik podium dan masuk 10 besar klasemen akhir F1.

Daftar Pebalap Asia di F1

Birabongse Bhanubandh (Thailand)
Kazuyoshi Hoshino (Jepang)
Yuji Ide (Jepang)
Taki Inoue (Jepang) 
Narain Karthikeyan (India)
Karun Chandhok (India)
Masami Kuwashima (Jepang)
Satoru Nakajima (Jepang)
Shinji Nakano (Jepang)
Hideki Noda (Jepang)
Takuma Sato (Jepang)
Aguri Suzuki (Jepang)
Toshio Suzuki (Jepang)
Toranosuke Takagi (Jepang)
Noritake Takahara (Jepang)
Kunimitsu Takahashi (Jepang)
Sakon Yamamoto (Jepang)
Alex Yoong (Malaysia)
Rio Haryanto (Indonesia) </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3145608/rio-haryanto-alex-yoong-takuma-sato-dan-pebalap-asia-lainnya-di-f1</link>
</artikel>
