<artikel>
<id>OLA_F1_11_378</id>
<judul>Menpora Bicara Insiden Bendera Indonesia pada Balapan Pertama Rio Haryanto</judul>
<tanggal>23/03/16</tanggal>
<kata_kunci>Insiden Bendera Indonesia</kata_kunci>
<isi>JAKARTA - Menteri Pemuda dan Olahraga (Menpora) Imam Nahrawi angkat bicara menyusul kesalahan pihak penyelenggara F1 yang tak menampilkan bendera Merah Putih saat menayangkan profil Rio Haryanto di Sirkuit Albert Park, Melbourne. Menurut Imam, wajar masyarakat Indonesia protes. 
Tak hanya merupakan simbol negara, bendera juga merupakan identitas kebangsaan yang diakui dunia. Sayangnya, bendera Merah Putih tak nampak pada grafis yang ditayangkan stasiun televisi resmi F1, Fox Sports, ketika profil Rio muncul. 
Profil Rio muncul bersamaan dengan rekan satu timnya, Pascal Wehrlein, karena memang penayangan info grafis tersebut selalu menghadirkan dua pembalap dalam tim yang sama. Namun, bendera Jerman yang mewakili kebangsaan Pascal, justru nampak pada layar kaca. 
Hal itu sangat disayangkan penggemar Rio Haryanto khususnya di Indonesia. Sejumlah pengguna jejaring sosial meminta pihak penyelenggara F1 tak membuat kesalahan yang sama pada balapan Rio mendatang. 
"Wajar jika masyarakat terusik saat Rio ditampilkan tanpa bendera Merah Putih dalam acara yang disaksikan jutaan pemirsa di seluruh dunia," kata Imam dalam rilis yang dikirim, Rabu (23/3/2016).
"Bendera adalah simbol kehormatan negara. Apabila pebalap lain ditampilkan bersama bendera negara asalnya, Rio juga seharusnya demikian. Dia adalah kebanggaan Indonesia," lanjutnya. 
Pihak Fox Sports Indonesia telah membuat permintaan maaf secara terbuka melalui akun Twitter resmi mereka, Senin (21/3/2016) lalu. Menurut pihak Fox Sports, mereka hanya menayangkan materi yang mereka peroleh dari penyelenggara balapan. (Baca juga : Rio Haryanto Dicurangi di Ajang Penghargaan Driver of the Day)
(bbk) 
dibaca 41.152x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1095267/49/menpora-bicara-insiden-bendera-indonesia-pada-balapan-pertama-rio-haryanto-1458733693</link>
</artikel>