<artikel>
<id>OLA_F1_11_373</id>
<judul>Rio Haryanto Sudah Move On dari Debut Mengecewakan di Australia</judul>
<tanggal>31/03/16</tanggal>
<kata_kunci>Move On</kata_kunci>
<isi>MANAMA - Rio Haryanto tak ingin terlarut dengan hasil mengecewakan di Grand Prix Australia. Pembalap Manor Racing itu siap menatap seri Bahrain dengan mengaku sudah melupakan masalahnya di seri perdana lalu.
Pembalap Indonesia pertama di ajang Formula 1 memang menjalani debutnya dengan hasil yang kurang baik. Dalam balapan yang berlangsung di Sirkuit Albert Park, Melbourne, 20 Maret lalu, Rio gagal finish setelah mobil MRT05 mengalami gangguan driveline.
Hasil itu terbilang cukup mengecewakan. Pasalnya, Rio sejatinya bisa bersaing meski memulai balapan dari posisi buncit akibat penalti di babak kualifikasi.
Terlepas dari masalah yang menimpanya tersebut, Rio mengaku sudah mendapat banyak pelajaran. Kini, ia cuma fokus menatap seri berikutnya di Sirkuit Internasional Bahrain di mana ia berharap bisa bisa meraih hasil yang lebih baik.
"Debut saya adalah pengalaman yang luar biasa dan sesuatu yang sudah saya tunggu dalam waktu yang lama. Saya coba tidak memikirkan banyak soal gagal melanjutkan balapan kemarin. Ada banyak hal positif dari akhir pekan kemarin dan itulah yang sama petik," ucapnya seperti dikutip dari The checkered flag, Kamis (31/3/2016).
"Pada tingkat pribadi, saya cukup senang dengan langkah saya dan bagaimana saya bisa menerjemahkan semua yang saya pelajari selama tes ke dalam balapan sesungguhnya. Saya tahu tim kecewa dengan masalah yang muncul dalam balapan saya, tapi itu cuma masalah fokus ke depan dan akan ada banyak lagi hasil yang bisa didapat," pungkasnya.
Di Bahrain nanti, Rio jelas bakal mendapat banyak dukungan seperti layaknya di Australia. Salah satu buktinya sudah ia rasakan ketika langsung dikerubungi Warga Negara Indonesia yang menyambutnya di Bandara Internasional Bahrain beberapa hari lalu. 
(sha) 
dibaca 12.237x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1097103/49/rio-haryanto-sudah-move-on-dari-debut-mengecewakan-di-australia-1459398859</link>
</artikel>