<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1078</id>
  <judul>Rio Haryanto Belum Maksimal di FP2 GP Hungaria</judul>
  <tanggal>22/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>f1 2016, gp hungaria, Nico Rosberg, rio haryanto, F1 GP Hungaria</kata_kunci>
  <isi>Pembalap asal Indonesia yang berlaga di ajang Formula 1 (F1), Rio Haryanto belum bisa tampil maksimal di free practice 2 (FP2) F1 GP Hungaria, Jumat 22 Juli 2016. Pria yang bergabung bersama Manor Racing itu hanya mampu mencatatkan waktu terbaik 1 menit 24,265 detik.

Capaian tersebut hanya menempatkan Rio di posisi ke-22 dalam sesi yang dilangsungkan di Sirkuit Hungaroring tersebut. Sedangkan tempat pertama diraih oleh pembalap Mercedes, Nico Rosberg.

Pembalap asal Jerman tersebut mencatatkan waktu terbaik 1 menit 20,435 detik. Menyusul di tempat kedua ada jagoan Red Bull, Daniel Ricciardo dengan catatan waktu terbaik 1 menit 21,030 detik.

Berada di posisi ketiga, pembalap Ferrari, Sebastian Vettel. Pembalap berusia 29 tahun tersebut hanya kalah selisih waktu 0,318 detik dari Ricciardo.

Hasil kurang memuaskan didapat oleh pembalap Mercedes lainnya, Lewis Hamilton. Juara dunia ajang adu kebut jet darat musim lalu itu hanya bertengger di posisi ke-5 dengan raihan 1 menit 21,960 detik.

Berikut hasil lengkap FP2 F1 GP Hungaria:

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 20.435s

2. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG 1m 21.030s

3. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 21.348s

4. Max Verstappen NED Red Bull-TAG 1m 21.770s

5. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 21.960s

6. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 22.058s

7. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 22.328s

8. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 22.387s

9. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 22.449s

10. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 22.653s

11. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 22.673s

12. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 22.681s

13. Carlos Sainz ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 22.689s

14. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 22.773s

15. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 22.864s

16. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 22.948s

17. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 23.347s

18. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 23.437s

19. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 23.726s

20. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 23.986s

21. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 23.992s

22. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 24.265s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/799994-rio-haryanto-belum-maksimal-di-fp2-gp-hungaria</link>
</artikel>
