<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1117</id>
  <judul>GP Eropa Rosberg Tercepat, Rio Haryanto di Urutan 18</judul>
  <tanggal>19/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>sirkuit bak, f1 2016, rio haryanto, f1 gp eropa, manor racing</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Mercedes, Nico Rosberg menjadi pembalap tercepat di F1 GP Eropa yang berlangsung di Sirkuit Baku, Azerbaijan pada Minggu 19 Juni 2016. Pembalap asal Jerman mencatatkan waktu 1 jam 32 menit untuk melahap 51 putaran sirkuit yang terletak di tepian Laut Kaspia tersebut.

Sedangkan di tempat kedua ditempati oleh pembalap Ferrari, Sebastian Vettel. Lomba yang cukup menegangkan bagi Vettel, karena di putaran awal dia sempat mengalami masalah dengan sampah plastik yang menempel di bagian depan mobilnya.

Menyusul di tempat ketiga ada pembalap Force India, Sergio Perez. Pembalap asal Meksiko tersebut sukses menyisihkan dua pembalap papan atas, Kimi Raikkonen dan Lewis Hamilton.

Bagi Hamilton yang merupakan pembalap jagoan Mercedes, hasil ini tentu mengecewakan. Karena pada kesempatan free practice pertama hingga ketiga dia selalu menjadi yang tercepat.

Nasib kurang baik juga didapat oleh pembalap Manor Racing asal Indonesia, Rio Haryanto. Memulai lomba dari posisi ke-16, dia justru turun ke posisi terakhir di putaran awal.

Dan pada akhirnya, Rio berhasil mencapai garis finis di posisi ke-18. Posisi tersebut menjadi yang paling terakhir baginya, karena ada tiga pembalap lain, termasuk Pascal Wehrlein rekannya di Manor yang gagal melanjutkan lomba.

Berikut hasil lengkap balapan F1 GP Eropa:

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 51 laps 1h 32m 52.366s

2. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari +

3. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes +

4. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari +

5. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes +

6. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes +

7. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG Heuer +

8. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes +

9. Max Verstappen NED Red Bull-TAG Heuer +

10. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes +

11. Jenson Button GBR McLaren-Honda +

12. Felipe Nasr BRZ Sauber-Ferrari +1 lap

13. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault +1 lap

14. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari +1 lap

15. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault +1 lap

16. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari +1 lap

17. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari +1 lap

18. Rio Haryanto INA MRT-Mercedes +2 laps

Not Classified

Rtd. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda

Rtd. Pascal Wehrlein GER MRT-Mercedes

Rtd. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari

Rtd. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/787275-gp-eropa-rosberg-tercepat-rio-haryanto-di-urutan-18</link>
</artikel>
