<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_105</id>
	<judul>Resmi Membalap di F1, Rio Haryanto Jadi Trending Topic Dunia</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Keberhasilan Rio Haryanto menembus ajang Formula 1 jelas tak lepas dari peran Campos Racing. Tim asal Spanyol itu banjir ucapan terima kasih dari publik Indonesia.

Sebelum bisa menembus F1, Rio mematangkan diri di ajang GP2 sejak tahun 2012. Sebanyak empat tim dibela pebalap 23 tahun itu selama berlomba di kasta kedua ajang adu cepat 'jet darat'.

Carlin menjadi tim pertama, berturut-turut kemudian Rio memperkuat Addax, Caterham, dan yang terakhir Campos.

Saat masih di Carlin di tahun 2012, Rio cuma menempati posisi 14 klasemen akhir. Bersama Addax di tahun 2013, menjadi catatan terburuk Rio dengan finis di posisi 19 klasemen pebalap. Sementara saat membela Caterham, Rio ada di posisi 15 dengan raihan sebanyak 28 poin.

Keputusan Rio untuk pindah ke Campos musim lalu menjadi etalase yang pas atas kemampuan pebalap asal Surakarta itu. Start di 22 kali balapan, Rio berhasil menjadi juara di tiga seri dan tujuh kali naik podium. Di akhir musim, Rio menempati posisi keempat klasemen akhir dengan raihan 138 poin.


Rio lalu naik kelas di tahun ini. Dia bergabung dengan Manor untuk membalap di F1. Lewat akun Twitter mereka, Campos memberikan ucapan selamat.

"Kabar luar biasa! Selamat @RHaryantoracing. Kami mendoakan yang terbaik untuk musimmu di @ManorRacing #F1 #VamosRio," kicau akun @CamposRacing sambil mengunggah foto Rio yang mengepalkan dua tangannya.

Kicauan itu langsung mendapatkan respons dari para pengguna Twitter di tanah air.

"@CamposRacing terima kasih untuk kerja keras selama musim 2015 @GP2_official. Best of luck musim ini bersama @gelaelized dan @mitchevans_," kicau akun @hadi_syahputra.

Kicauan ucapan terima kasih untuk Campos juga diucapkan oleh akun @MikeGerald_9. "Terima kasih @CamposRacing dan @GP2_Official untuk membuka jalan @RHaryantoracing. Ini berarti besar untuk negara kami," kicaunya.

Satu contoh kicaun lain yang dibalas oleh Campos dengan ucapan 'terima kasih banyak' diunggah oleh akun @ermaopis "Terima kasih untuk @CamposRacing untuk musim terakhir @RHaryantoracing di GP2. Mendoakan yang terbaik untuk Campos Racing di tahun ini," demikian kicauannya.  </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3145671/resmi-membalap-di-f1-rio-haryanto-jadi-trending-topic-dunia</link>
</artikel>
