<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_179</id>
	<judul>Nasib Rio Haryanto Ditentukan Sebelum Balapan F1 Berikutnya  | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>05/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Pertamina selaku sponsor pembalap Formula 1 asal Indonesia, Rio Haryanto, telah mengirim surat resmi kepada tim Manor Racing untuk meminta informasi terkait kelanjutan Rio di ajang balap Formula 1.

"Kami sudah mengirim surat resmi kepada Manor untuk meminta informasi secara resmi bagaimana agar Rio tetap dipertahankan sampai akhir musim," kata Wianda Pusponegoro, Vice President Corporate Communication Pertamina, pada acara nonton bareng Rio Haryanto di Bright Cafe Pertamina, Jakarta, Minggu malam, 24 Juli 2016.

Pertamina mendesak Manor Racing agar segera memberikan jawaban resmi terkait peluang Rio Haryanto untuk terus bertahan di Formula 1 hingga akhir kompetisi.

"Manor meminta sampai hari Rabu, 27 Juli besok, karena saya bilang kami tidak mau dijawab secara lisan. Pertamina yang secara resmi mensponsori Rio berhak mendapatkan jawaban resmi," ujar Wianda, menegaskan. 




Rio sudah menjalani 11 seri balapan F1 setelah GP Hungaria Ahad malam. Namun Rio terancam tidak meneruskan hingga akhir musim jika belum membayar 7 juta euro dari total 15 juta euro. Sebelumnya, Rio sudah membayarkan 8 juta euro dengan rincian 5 juta euro dari Pertamina, juga 3 juta euro dari keluarga dan manajemen. 

Wianda menjelaskan, Pertamina sudah melakukan pembayaran tahap pertama sebesar 2,25 juta euro, tahap kedua 1,5 juta euro, tahap ketiga 1 juta euro. Sehingga pembayaran terakhir yang akan dibayar Pertamina 250 ribu euro. 

"Untuk itu, kami berharap Manor bisa memberikan kepastian agar kami bisa merealisasikan sisa dana sponsor yang harus kami keluarkan," katanya. 

Selain itu, Wianda, mewakili Pertamina, berharap kiprah Rio di ajang balap "jet darat" kelas dunia itu tidak terhenti cuma karena masalah dana sponsor.

"Kami sangat berharap Rio tetap mengikuti F1 sampai akhir musim karena dari sisi prestasi sudah sangat baik dan sangat potensial," kata Wianda.

Rio baru saja menyelesaikan balap seri ke-11 GP Hongaria di Sirkuit Hungaroring di posisi 21. </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/07/25/102790115/nasib-rio-haryanto-ditentukan-sebelum-balapan-f1-berikutnya</link>
</artikel>
