<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_158</id>
	<judul>Rio Haryanto Terima Tawaran Jadi Pembalap Cadangan Manor  | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>11/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Kiprah Rio Haryanto di ajang balapan jet darat, Formula 1, untuk sementara waktu berhenti. Tim Manor Racing memutuskan kontraknya pada Rabu, 10 Agustus 2016. 

Kepada Tempo, Rio sempat sedikit bercerita soal pemutusan kontrak itu dan rencananya ke depan. Berikut ini kutipan wawancara Rio Haryanto dengan Tempo.

Bagaimana Anda mengetahui pemutusan kontrak oleh Manor?

Saya ditelepon manajer saya, Piers Hunnisett. Dia yang memberitahukan keputusan ini.




Apa alasan Manor memutuskan kontrak Anda?

Mereka sebenarnya sudah membantu saya membiarkan saya membalap hingga seri GP Jerman. Dengan pendanaan yang ada seharusnya saya hanya membalap hingga seri GP Hungaria saja.

Berapa kekurangan dana yang harusnya Anda berikan ke Manor?

Dalam kontrak disebut total mencapai 15 juta euro. Kami hanya mampu mendapatkan 8 juta euro. Jadi kurang sekitar 7 juta euro lagi.

Selain soal pemutusan kontrak, apa ada hal lain yang disampaikan Manor kepada Anda?

Manor menawarkan saya menjadi reserve driver (pembalap cadangan).

Apakah tawaran itu akan Anda terima?

Saya masih akan membicarakan hal itu dengan manajemen.

Anda telah banyak membantu Manor dalam pengembangan mobil mereka selama setengah musim ini. Apakah Anda akan tetap dilibatkan dalam pengembangan musim ke depannya?

Kalau saya jadi reserve driver, program pengembangan masih akan berlanjut. Saya masih akan terus berdiskusi dengan engineer Manor.

Jika Anda menjadi pembalap cadangan, apakah Anda akan terus berada di sirkuit bersama tim?

Sebenarnya tidak harus selalu. Tapi saya harap tetap bersama tim di setiap balapan. 

Apa harapan Anda setelah tidak lagi menjadi pembalap utama Manor?

Saya berharap tahun depan bisa kembali ke sirkuit sebagai pembalap utama. 

Apa komentar orang tua Anda terkait pemutusan kontrak ini?

Mereka sudah mencoba semaksimal mungkin untuk mencari sponsor. Tetapi memang sangat sulit.

Ada pesan khusus untuk masyarakat Indonesia?

Terima kasih atas support yang sangat besar dari masyarakat Indonesia. Sayangnya musim ini harus berakhir di seri GP Jerman dikarenakan support dana tidak ada lagi untuk memenuhi persyaratan kontrak Manor. </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/08/11/102795087/rio-haryanto-terima-tawaran-jadi-pembalap-cadangan-manor</link>
</artikel>
