<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1149</id>
  <judul>Vettel Tercepat di FP3 GP Monaco, Rio Haryanto Semakin Cepat</judul>
  <tanggal>28/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>Rio Haryanto, F1, GP F1 Monaco, Sebastian Vettel</kata_kunci>
  <isi>Sebastian Vettel berhasil menjadi yang tercepat dalam sesi latihan bebas ketiga balap Formula One (F1) GP Monaco, Sabtu 28 Mei 2016. Sementara pembalap Indonesia, Rio Haryanto, berhasil mempertajam catatan waktunya.

Vettel berhasil memacu Ferrari miliknya dengan catatkan waktu tercepat 1 menit 14.650 detik. Dengan hasil ini, artinya tiga sesi latihan di Monaco dipimpin oleh tiga pembalap berbeda setelah sebelumnya Lewis Hamilton dan Daniel Ricciardo menjadi yang tercepat.

Hamilton menjadi yang tercepat kedua dengan hanya selisih 0.018 detik. Pembalap Mercedes lainnya, Nico Rosberg, menempati peringkat ketiga. Lalu duo Red Bull, Ricciardo dan Max Verstapen, melengkapi lima besar.

Penampilan pembalap Ferrari lain, Kimi Raikkonen, jauh dari kata memuaskan dengan menjadi yang tercepat kesembilan. Jaraknya dengan Vettel lebih dari satu detik.

Sementara itu, Rio Haryanto sebenarnya berhasil mencatatkan waktu yang lebih baik dibandingkan dua sesi latihan sebelumnya. Sayang, posisinya kini turun ke peringkat buncit karena rekannya di Manor Racing, Pascal Wehrlein, bisa catatkan waktu lebih baik.

Hasil Free Practice 3 F1 GP Monaco, Sabtu 28 Mei 2016:

1. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 14.650s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 14.668s

3. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 14.772s

4. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 14.807s

5. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 15.081s

6. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 15.259s

7. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 15.324s

8. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 15.368s

9. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 15.555s

10. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 15.666s

11. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 16.068s

12. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 16.257s

13. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 16.298s

14. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 16.347s

15. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 16.406s

16. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 16.412s

17. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 16.527s

18. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 16.867s

19. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 17.038s

20. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 17.482s

21. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 17.595s

22. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 18.180s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/778126-vettel-tercepat-di-fp3-gp-monaco-rio-haryanto-semakin-cepat</link>
</artikel>
