<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_77</id>
	<judul>Ini Kata Menpar Soal Ide Logo 'Wonderful Indonesia' di Mobil Balap Rio Haryanto</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Karena Rio Haryanto juga sudah menjadi duta bangsa, ada wacana supaya pemerintah menempelkan logo 'Wonderful Indonesia' di mobil Manor F1? Apa kata Menteri Pariwisata Arief Yahya?

"Sekarang masih kita kaji, tapi kita tetap terus mendukung Rio," ujar Menteri Pariwisata Arief Yahya kepada detikcom di Hotel Pullman, Jakarta, Kamis (25/2/2016).

Menurut Arief, ada tiga aspek yang harus diperhatikan untuk mensponsori, yakni aspek sosial, legal dan ekonomi. Untuk urusan nasionalisme dan patriotisme, tentu Kemenpar memberi dukungan.

"Dari ketiga aspek itu kita lihat, bagaimana dampak sosial dan ekonominya. Itu yang harus kita perhatikan. Kalau, nasionalisme dan patriotisme itu patut didukung," tegasnya.

Noviendi Makalam, Asisten Deputi Pengembangan Komunikasi Pemasaran Pariwisata Mancanegara Kemenpar, menjelaskan apa yang disampaikan Menpar Arief Yahya. Pertama, tidak semudah membalikkan telapak tangan untuk langsung menjadi sponsor Rio Haryanto, karena kampanye pariwisata Indonesia itu direncanakan sejak lama..

"Ini pemerintah tidak mudah untuk mengeluarkan uang sebanyak itu. Lagi pula, kita sudah ada perencanaan pekerjaan lain dari jauh hari," paparnya.

Namun menurut Noviendi, Kemenpar belum bisa bilang iya atau bilang tidak. Semuanya hingga kini masih dikaji dan dirundingkan untuk promosi wisata Indonesia dengan cara sponsor balapan F1.

Menjawab pemberitaan terkait Malaysia yang justru siap memberi bantuan dana ke Rio Haryanto dan akan menempelkan logo 'Visit Malaysia', Noviendi menegaskan pemberitaan tersebut tidaklah benar. Pihak Tourism Malaysia menurutnya sudah membantah.

"Kita juga pantau semua media. Malaysia yang memberikan sponsor itu tidak benar, Tourism Malaysia sudah membantah," tutupnya. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3150822/ini-kata-menpar-soal-ide-logo-wonderful-indonesia-di-mobil-balap-rio-haryanto</link>
</artikel>
