<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1105</id>
  <judul>Duel Sengit Duo Mercedes, Tim Rio Haryanto Sukses Rebut Poin</judul>
  <tanggal>03/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>mercedes f1, f1 gp austria, lewis hamilton, rio haryanto</kata_kunci>
  <isi>Beberapa kejutan terjadi di GP Austria, yang dihelat Minggu malam waktu Indonesia Barat, 3 Juli 2016. Lewis Hamilton menjadi yang tercepat di balapan kali ini.

Kemenangan Hamilton ini terbilang dramatis. Bagaimana tidak, hingga lap 70, dari total 71 lap yang dilombakan, Rosberg masih memimpin balapan. Namun jelang balapan berakhir, duo Mercedes tersebut terlibat memperlihatkan saling pepet demi memimpin balapan.

Bahkan, saat battle keduanya terjadi, salah satu mobil dari mereka sempat keluar lintasan, sebelum pada akhirnya Hamilton yang keluar sebagai juara, diikuti Max Verstappen dan Kimi Raikkonen.

Rosberg, yang seolah bisa menjadi juara karena menjadi yang terdepan hingga lap 70, harus puas finis keempat. Drama lain yang terjadi di Red Bull Ring ini adalah keluarnya pembalap Ferrari, Sebastian Vettel di lap 27, akibat pecah ban dan tidak bisa meneruskan lomba.

Sementara itu di sisi lain, pembalap tim Manor Racing asal Indonesia, Rio Haryanto, menyelesaikan lomba di posisi 16. Rekan satu tim Rio, Pascal Wehrlein bernasib lebih baik, dia mampu finis di posisi 10 dan mendapat satu satu poin.

Hasil lengkap GP Austria:

No - Nama - Negara - Tim - Waktu

1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 71 laps

2. Max Verstappen NED Red Bull-Renault +5.7s

3. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari +6.0s

4. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes +16.7s

5. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault +30.9s

6. Jenson Button GBR McLaren-Honda +37.7s

7. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari +44.6s

8. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari +47.4s

9. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes +1 lap

10. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes +1 lap

11. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari +1 lap

12. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault +1 lap

13. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari +1 lap

14. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault +1 lap

15. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari +1 lap

16. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes +1 lap

17. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes +2 lap



Not classified

19. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda

20. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes

20. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes

21. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari

22. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/793372-duel-sengit-duo-mercedes-tim-rio-haryanto-sukses-rebut-poin</link>
</artikel>
