<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_134</id>
	<judul>Muda dan Menginspirasi, Rio Haryanto Digandeng Arloji Keluaran Swiss</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto menyudahi feature race seri Abu Dhabi di GP2 musim 2015 dengan berada di posisi tujuh setelah memulai balapan dari posisi enam.

Dalam balapan di Yas Marina, Sabtu (28/11/2015), Rio yang membalap untuk Campos Racing langsung menyalip pebalap lain di tikungan pertama dan melewati driver lain untuk menempati posisi empat.

Akan tetapi, ketika Rio berusaha melewati Pierre Gasly yang start dari posisi terdepan, pebalap Surakarta yang sedang merintis jalan ke F1 itu dipaksa lawannya meluncur keluar lintasan.

Rio lantas masuk pit untuk mengganti ban supersoft dengan ban medium dan tak lama berselang, periode Virtual Safety Car (VSC) diturunkan karena Norman Nato dan Nicholas Latifi terlibat dalam kecelakaan.

Setelah balapan dimulai lagi Rio kembali berusaha menggeber mobil. Tetapi usahanya itu terhambat tingkat degradasi ban yang mempengaruhi lajunya. Rio pun finis keenam, jauh lebih baik daripada rekan setimnya, Arthur Pic, yang finis ke-17.

"Fase awal lomba berjalan dengan baik dimana saya dapat langsung memperbaiki posisi. Sayangnya, saya sempat tergiring keluar lintasan oleh pembalap lain. Selain itu, kali ini tingkat degradasi ban sangat mempengaruhi performa mobil. Di sisi lain, saya bersyukur karena dapat kembali mengumpulkan poin berharga," jelas Rio dalam rilis pers yang diterima detikSport.

Rio, yang kini punya 138 poin untuk menempati posisi empat klasemen dengan tertinggal satu poin saja dari Sergey Sirotkin di posisi dua, akan menjalani sprint race hari Minggu (29/11) ini di grid kedua.

"Saya berharap dapat menutup GP2 Series musim ini dengan baik. Di balapan terakhir esok hari, saya ingin memberikan hasil maksimal bagi Indonesia," ucap peraih tiga kemenangan GP2 musim ini tersebut.

Sementara itu satu pebalap lain dari Indonesia, Sean Gelael, bernasib kurang beruntung setelah mengalami retired pertamanya musim ini akibat sebuah insiden di jalur pit.

Hasil Feature Race GP2 Abu Dhabi

Posisi-Pebalap-Tim-Putaran-Selisih
1 Stoffel Vandoorne ART Grand Prix 31 1h03m32.405s
2 Raffaele Marciello Trident 31 9.404s
3 Mitch Evans RUSSIAN TIME 31 10.327s
4 Alexander Rossi Racing Engineering 31 12.105s
5 Pierre Gasly DAMS 31 22.621s
6 Jordan King Racing Engineering 31 25.817s
7 Rio Haryanto Campos Racing 31 26.406s
8 Alex Lynn DAMS 31 26.988s
9 Andre Negrao Arden International 31 30.412s
10 Nathanael Berthon Daiko Team Lazarus 31 36.974s
11 Nobuharu Matsushita ART Grand Prix 31 41.939s
12 Sergio Canamasas Daiko Team Lazarus 31 43.105s
13 Sergey Sirotkin Rapax 31 44.058s
14 Rene Binder MP Motorsport 31 45.982s
15 Oliver Rowland Status Grand Prix 31 54.566s
16 Gustav Malja Rapax 31 1m00.592s
17 Arthur Pic Campos Racing 31 1m02.596s
18 Marlon Stockinger Status Grand Prix 31 1m20.398s
- Sean Gelael Carlin 25 Retirement
- Dean Stoneman Carlin 23 Retirement
- Daniel de Jong Trident 14 Retirement
- Artem Markelov RUSSIAN TIME 13 Retirement
- Norman Nato Arden International 5 Retirement
- Nicholas Latifi MP Motorsport 5 Retirement
 </isi>
	<link>http://sport.detik.com/g-sport/d-3082088/muda-dan-menginspirasi-rio-haryanto-digandeng-arloji-keluaran-swiss</link>
</artikel>
