<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1164</id>
  <judul>Rosberg Tercepat, Rio Haryanto Jeblok di FP3 GP Spanyol</judul>
  <tanggal>14/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, Nico Rosberg, Rio Haryanto, F1 GP Spanyol</kata_kunci>
  <isi>Mercedes menguasai sesi latihan bebas ketiga pada Formula 1 (F1) GP Spanyol, Sabtu 14 Mei 2016 sore WIB. Nico Rosberg keluar sebagai yang tercepat pada sesi terakhir ini.

Dalam free practice yang berlangsung di Sirkuit Catalunya, Barcelona, Rosberg mencatatkan waktu 1 menit 23,078 detik. Pembalap Mercedes itu menorehkan waktu tersebut usai melakoni 15 putaran.

Sedangkan rekan setimnya, Lewis Hamilton berada di posisi kedua dengan selisih 0,126 detik dari Rosberg. Pada posisi tiga ditempati oleh Sebastian Vettel dari Ferrari dengan catatan waktu 1 menit 23,225 detik.

Duo Red Bull, Max Verstappen dan Daniel Ricciardo berada di posisi empat dan lima. Keduanya diikuti oleh pembalap Ferrari, Kimi Raikkonen, yang berada di posisi enam dengan catatan waktu 1 menit 24,110 detik.

Sementara itu, Rio Haryanto harus mendapatkan posisi paling buncit pada sesi terakhir ini. Meski begitu, catatan waktu pembalap asal Indonesia ini lebih baik dari sesi latihan bebas kedua yang membuatnya berada di peringkat 19.

Hasil Lengkap Free Practice F1 GP Spanyol:

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 23.078s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 23.204s

3. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 23.225s

4. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 23.719s

5. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 23.816s

6. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 24.110s

7. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 24.356s

8. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 24.472s

9. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 24.553s

10. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 24.555s

11. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 24.585s

12. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 24.621s

13. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 24.695s

14. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 24.981s

15. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 25.051s

16. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 25.100s

17. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 25.130s

18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 25.376s

19. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 25.383s

20. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 25.401s

21. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 26.097s

22. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 26.251s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/772350-rosberg-tercepat-rio-haryanto-jeblok-di-fp3-gp-spanyol</link>
</artikel>
