<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_22</id>
	<judul>Ayah Rio Haryanto: Rio Tetap Fokus dan Berusaha yang Terbaik</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Debut Rio Haryanto di Formula 1 tidak mulus-mulus saja. Kendati begitu, Rio disebut tidak kehilangan fokus dan tetap berusaha yang terbaik.

Dalam pernyataan resmi seusai dua kali free practice, tim Rio, Manor Racing, menyebut bahwa performa Rio --dan rekan setimnya, Pascal Wehrlein-- tidak jelek. Malah, Manor menyebut kedua pebalap itu bekerja dengan sangat baik. Apalagi di free practice II, kedua pebalap debutan itu melintas di atas trek yang basah akibat hujan.

"Memang bukan kondisi yang diharapkan Pascal dan Rio dalam sesi latihan pertamanya ini. Namun mereka melakukan pekerjaan yang sangat baik, tetap di aspal, dan bersama-sama membuat lap terbanyak dari tim lain. Bukan start yang jelek untuk musim debut mereka," demikian pernyataan Manor.

[Baca Juga: Ini Catatan Waktu Rio di Tiga Free Practice]

Pada free practice III, Rio mengalami kejadian tidak mengenakkan. Baru keluar dari garasi, mobilnya bersenggolan dengan mobil Romain Grosjean yang datang dari kiri. Kedua mobil pebalap pun rusak dan harus dikembalikan ke dalam garasi.

Rio masuk ke dalam lintasan tidak lama setelahnya, tapi Grosjean harus menunggu sekitar setengah jam sementara mobilnya diperbaiki. Akhirnya, baru setengah jam terakhir sesi latihan bebas III ia bisa masuk ke dalam lintasan.

Steward menganggap, Rio tidak memperhatikan mobil yang datang dari kirinya dan sudah berada dalam jalur cepat. Imbasnya, Rio kena hukuman tiga grid dan dua poin penalti.

Itu jelas bukan sesuatu yang menyenangkan buat pebalap berusia 23 tahun tersebut. Namun, pada sesi kualifikasi, ia tetap menggeber mobilnya. Pada akhirnya, Rio tereliminasi pada Q1 dan berada di urutan ke-21. Ia menorehkan catatan waktu 1:29,627 detik, unggul atas Wehrlein yang menorehkan catatan waktu 1:29,642 detik dan berada di posisi ke-22.

Namun, akibat hukuman, Rio terpaksa melakoni start dari urutan ke-22 alias paling belakang.

Ayah Rio, Sinyo Haryanto, menyebut bahwa penalti tersebut bukan salah Rio. Ia pun menegaskan bahwa saat ini, putranya tetap fokus dan berusaha tampil dengan performa terbaik.

"Rio siap dan fokus untuk melakukan yang terbaik, walau pada sesi P3 ada insiden yang bukan kesalahan Rio; divonis penalti 3 grid dan dipotong 2 poin," kata Sinyo kepada detikSport, Sabtu (19/3).

Rio sendiri sudah meminta maaf atas insidennya dengan Grosjean. "Sorry, guys," tulis situs resmi F1 mengutip reaksi Rio pada Grosjean. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3168679/ayah-rio-haryanto-rio-tetap-fokus-dan-berusaha-yang-terbaik</link>
</artikel>
