<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_67</id>
	<judul>Tidak Ada Target Khusus dari Pertamina untuk Rio</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto membawa nama Indonesia ke pentas dunia dengan keikutsertaannya di ajang Formula 1. Maka sudah sepantasnya pihak-pihak di Tanah Air membantu mendapatkan sponsor untuk pebalap muda itu.

Rio memang berhasil tampil di F1 musim ini untuk tim Manor Racing. Namun, perjuangan Rio belum usai. Tak cuma soal adaptasi dengan balapan F1, tapi juga perihal dana yang sampai saat ini belum dilunasi sepenuhnya.

Pemuda 23 tahun itu baru menyetor dana 7,5 juta euro untuk bisa mendapatkan satu kursi F1. Dana itu baru setengah jumlahnya dari total 15 juta euro yang diminta oleh Manor.

Sampai saat ini, sekali lagi, baru Pertamina yang membantu Rio dalam pembayaran kontrak. Sebelumnya, manajemen Rio membayarkan uang muka sebesar 3 juta euro lewat pinjaman dari salah satu bank. Selebihnya, Rio itu masih harus mencari kekurangannya. Kendati sudah banyak yang mengumumkan akan membantu, tapi belum ada bentuk kongkretnya.

Maka dari itu, mereka-mereka yang memang berencana membantu setidaknya tidak hanya janji manis di bibir belaka, namun benar-benar merealisasikannya. Apalagi Rio tampil di F1 dengan membawa bendera merah-putih.

"Saya melihat tampilnya Rio di ajang F1 ini kan suatu prestasi yg luar biasa. Sekali tampil memang betul membutuhkan dana yg luar biasa besar pula. Tetapi dampaknya bagi pemasaran Indonesia kan tentu juga akan luar biasa. Nah, kami para Dubes RI di luar negeri kan salah satu tugasnya adalah memasarkan pariwisata Indonesia agar target 20 juta wisman dapat tercapai di tahun 2019," ujar Dubes RI untuk Spanyol, Yuli Mumpuni Widarso, saat menengok Rio di sela-sela sesi tes pramusim di Barcelona pekan ini.

"Banyak dan beragam kegiatan pemasaran dilakukan oleh para Dubes kita. Nah, dengan tampilnya Rio di F1 kan merupakan Duta Pemasaran yg luar biasa. F1 kan balapannya pindah-pinda di 20 negara atau sirkuit bergengsi, di masing-masing sirkuit ditonton ribuan orang, disiarkan lebih dr 500 stasiun TV di seluruh dunia, dengan lebih dari 1,8 miliar pemirsa, belum lagi media cetak dan medsos (media sosial -red). Di setiap sirkuit nama Rio dr Indonesia pasti akan disebut," sambung Yuli.

"Sementara saya mendengar saat ini baru Pertamina yang sponsori biayanya, 5 juta euro. Kan msh kurang 10 juta Euro tuh. Makanya ada wartawan yg pernah tanya kepada bapak Menpar apakah mungkin dana pemasaran pariwisata kita bisa dialihkan untuk sponsori penampilan Indonesia di F1 ini, dengan imbalan logo Wonderful Indonesia dipasang keren di mobil Rio dan di jadi alat publikasi Rio. Saya mendukung banget dan berharap para Dubes RI lainnya di seluruh dunia jg mendukung."

[Baca juga: Tetap Ditunggu, Bantuan Swasta untuk Rio]

[Baca juga: Ini Kata Menpar Soal Ide Logo 'Wonderful Indonesia' di Mobil Balap Rio Haryanto]

"Aksi saya masih sederhana, speperti pasang foto Rio dg baju balap berlogo Pertamina dan logo F1 di situs dan FB KBRI; dan langkah-langkah kecil lainnya yg msh akan kami kaji implikasinya. Yang jelas kami berharap momentum Indonesia tampil di ajang F1 ini tidak lewat begitu saja," tutupnya. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3152336/tidak-ada-target-khusus-dari-pertamina-untuk-rio</link>
</artikel>
