<artikel>
<id>OLA_F1_11_361</id>
<judul>Pesta Kembang Api Iringi Finis Perdana Rio Haryanto di F1</judul>
<tanggal>04/04/16</tanggal>
<kata_kunci>Kembang Api</kata_kunci>
<isi>SAKHIR - Pembalap Indonesia Rio Haryanto berhasil mencetak finis pertamanya di ajang Formula 1 saat menempati posisi ke-17 di GP Bahrain. Di putaran terakhir jelang garis finis, letupan kembang api mewarnai catatan baru Rio tersebut.
Meski berada di posisi ke-17, Rio mencatat sejarah sebagai Pembalap Indonesia pertama yang menyentuh garis finis di ajang balap Formula 1. Pembalap kelahiran Solo, 23 tahun lalu itu mencatatkan selisih waktu satu putaran dari pembalap tercepat. 
Balapan di GP Bahrain sendiri dimenangkan pembalap Mercedes, Nico Rosberg. Pembalap asal Jerman yang jadi runner up kejuaraan dunia 2015 itu mencatatkan waktu tercepat di perlombaan dengan 1 jam 33m 34.696 detik.  
Pembalap Ferrari, Kimi Raikkonen mendampingi Rosberg di atas podium setelah dia berhasil finis di posisi kedua dengan catatan waktu 10.2 detik di belakang Rosberg. Adapun rekan satu tim Rosberg, Hamilton yang sempat bersinggungan dengan Valtteri Bottas, finis di posisi ketiga. 
1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 57 laps 1h 33m 34.696s
2. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari    +10.2s
3. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes +30.1s
4. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG Heuer +1m 02.4s
5. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari  +1m 18.2s
6. Max Verstappen NED Toro Rosso-Ferrari +1m 20.9s
7. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes +1 lap
8. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes +1 lap
9. Daniil Kvyat RUS Red Bull-TAG Heuer +1 lap
10. Stoffel Vandoorne BEL McLaren-Honda +1 lap
11. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault +1 lap
12. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari +1 lap
13. Pascal Wehrlein GER MRT-Mercedes +1 lap1
14. Felipe Nasr BRZ Sauber-Ferrari +1 lap
15. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes    +1 lap
16. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes +1 lap
17. Rio Haryanto INA MRT-Mercedes +1 lap
Gagal finis : 
Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari    
Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari
Jenson Button GBR McLaren-Honda
Jolyon Palmer GBR Renault-Renault
Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 
(sha) 
dibaca 123.776x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1098008/49/pesta-kembang-api-iringi-finis-perdana-rio-haryanto-di-f1-1459702833</link>
</artikel>