<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_37</id>
	<judul>Ayo, Rio! Jangan Kalah dari Wehrlein</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Melbourne -
Hujan yang sempat turun di Sirkuit Albert Park banyak membatasi aksi pebalap di sesi free practice I GP Australia. Begitu pun dengan Rio Haryanto.

Dalam latihan bebas pertama di Sirkuit Albert Park, Melbourne, Australia, Jumat (18/3/2016) pagi WIB, Rio mulai masuk ke lintasan 14 menit setelah sesi dimulai pada pukul 12.30 waktu setempat. Hujan yang membuat lintasan basah kemudian membuat sebagian besar pebalap kembali ke garasi.

Rio sendiri juga kembali ke garasi dan menunggu kondisi lintasan lebih baik. Manor menyebut tidak banyak hal yang bisa diperoleh di atas lintasan yang basah.



Secara keseluruhan, Rio hanya melahap tujuh lap dalam sesi latihan bebas I yang berlangsung selama 90 menit. Catatan waktu terbaik pebalap asal Surakarta itu adalah satu menit 43,372 detik.

Rio menjadi satu dari 12 pebalap yang jumlah lap-nya tak mencapai dua digit. Sementara itu, hanya 10 pebalap yang melakukan 10 putaran atau lebih, dengan Jenson Button punya catatan terbanyak (16 lap).



Rio tentu berharap cuaca akan lebih baik di free practice II demi menajamkan catatan waktunya. Sebab di sesi pertama, catatannya masih kalah dari rekan setimnya yang juga pebalap debutan, Pascal Werhlein.

Dalam sesi tersebut, Pascal juga baru melewati enam lap. Catatan waktu terbaik pebalap asal Jerman itu adalah satu menit 40,401 detik, unggul hingga tiga detik dari Rio.

[Baca juga: Hamilton Tercepat, Rio Resmi Tampil di F1] 

Finis di balapan GP Australia adalah target pertama untuk Rio. Jika bisa mendapatkan poin, jelas akan lebih baik untuk pebalap 23 tahun itu.

Mengungguli Werhlein juga akan jadi nilai plus untuk Rio. Dengan status sama-sama rookie dan tergabung dalam satu tim, Rio dan Wehrlein punya kans yang setara.
 </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3167954/ayo-rio-jangan-kalah-dari-wehrlein</link>
</artikel>
