<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1148</id>
  <judul>Ricciardo Terdepan, Rio Haryanto Start di Depan 3 Pembalap</judul>
  <tanggal>28/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1 GP Monaco, Daniel Ricciardo, Rio Haryanto, F1</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Red Bull, Daniel Ricciardo, berhasil merebut pole position pertamanya dalam balapan Formula One (F1) setelah menjadi yang tercepat dalam kualifikasi GP Monaco, Sabtu 28 Mei 2016.

Penampilan Ricciardo memang cukup konstan sepanjang sesi kualifikasi dan berhasil mencatatkan waktu tercepat 1 menit 13,622 detik. Berhasil unggul atas pembalap Mercedes, Nico Rosberg.

Namun, penampilan gemilang Ricciardo gagal diikuti oleh rekan satu timnya, Max Verstappen, yang mengalami kecelakaan di Q1 yang membuatnya harus start dari posisi paling buncit.

Lewis Hamilton berada di row kedua bersama pembalap Ferrari, Sebastian Vettel. Pembalap Force India, Nico Hulkenberg, melengkapi posisi lima besar hasil kualifikasi GP Monaco. Sementara pembalap Ferrari lain, Kimi Raikkonen, hanya bisa start dari grid enam.

Sementara hasil cukup memuaskan direbut pembalap Indonesia, Rio Haryanto, yang sukses mempertajam waktu terbaiknya jadi 1 menit 17,295 detik sekaligus untuk duduki posisi start 19.

Catatan waktu Rio berhasil unggul atas rekannya di Manor Racing, Pascal Wehrlein. Selain start di depan Pascal, Rio juga akan start di depan Verstappen dan pembalap Sauber, Felipe Nasr.

Hasil Lengkap Kualifikasi F1 GP Monaco, Sabtu 28 Mei 2016:

1. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 13.622s

2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 13.791s

3. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 13.942s

4. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 14.552s

5. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 14.726s

6. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 14.732s*

7. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 14.749s

8. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 14.902s

9. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 15.273s

10. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 15.363s

11. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 15.273s

12. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 15.293s

13. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 15.352s

14. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 15.385s

15. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 15.571s

16. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 16.058s

17. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 16.299s

18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 16.586s

19. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 17.295s

20. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 17.452s

21. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 22.467s

22. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari no time Q1</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/778158-ricciardo-terdepan-rio-haryanto-start-di-depan-3-pembalap</link>
</artikel>
