<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1168</id>
  <judul>Rio Haryanto Soal Barcelona dan Debutnya di F1</judul>
  <tanggal>13/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, F1 GP Spanyol, Rio Haryanto, Manor Racing</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Manor Racing asal Indonesia, Rio Haryanto, akan melakoni balapan GP Spanyol di Sirkuit Catalunya, Barcelona, mulai hari ini. Menurut Rio, Barcelona sudah menjadi rumah keduanya selama balapan Formula 1 (F1) berlangsung.

Kompetisi F1 memang sudah memasuki seri-seri balapan di Eropa, Rio pun memutuskan untuk menetap di Barcelona. Memang terlalu menghabiskan waktu dan dana yang banyak, bila pembalap berusia 23 tahun tersebut harus bolak balik ke Indonesia.

Menurutnya, Spanyol adalah tempat yang cukup bagus baginya untuk meningkatkan performa di balik kemudi F1. Terlebih, Rio saat ini bekerja sama dengan pelatih yang juga berasal dari Negeri Matador.

"Ya, tentu saja Indonesia adalah rumah saya dan saya mencoba untuk kembali ke sana dalam setiap kesempatan, tetapi kenyataannya Indonesia sangat jauh ketika sedang membalap di Eropa. Jadi, saya bertempat tinggal di Barcelona untuk beberapa bulan berikutnya,&#8221; kata Rio dikutip akun Facebook Manor Racing.

"Saya benar-benar suka di sini. Cuaca bagus dan sebuah kota yang keren dengan banyak tempat menarik bagi saya untuk berlatih. Pelatih saya adalah orang Spanyol, sehingga ia tahu semua tempat terbaik dan sekarang saya tahu daerah sini," sambungnya.

Menatap seri 5 di Sirkuit Catalunya, Rio punya beberapa alasan akan mampu tampil maksimal. Pembalap kelahiran Surakarta ini juga mengaku cukup paham dengan sirkuit yang pernah dijajalnya pada ajang GP3 dan GP2 itu.

Selain itu, Rio juga mengungkapkan sudah banyak belajar dari kesalahan-kesalahan yang dilakukannya sejak seri 1. Dia merasa sudah mengalami peningkatan dalam hal kecepatan memacu mobil MRT05 miliknya.

&#8220;Saya merasa baik untuk balapan sejauh ini. Saya punya beberapa nasib kurang baik di awal musim, namun beberapa hal positif saya rasakan. Saya merasa cukup senang dengan cara saya belajar dan berkembang di setiap race baru, khususnya dalam hal kecepatan,&#8221; ujarnya.

&#8220;Anda belajar untuk menempatkan kekecewaan menjadi sebuah motivasi lebih di balapan berikutnya. Jadi saya cukup siap untuk balapan di akhir pekan ini. Ini adalah trek yang saya ketahui dengan sangat baik,&#8221; sambung Rio.

Rio saat ini berada di dasar klasemen pembalap F1 atau urutan ke-23, dan sama sekali belum mendapatkan poin. Rekan setim Pascal Wehrlein ini dua kali gagal finis dari empat balapan yang sudah dilakoni. (one)</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/771863-rio-haryanto-soal-barcelona-dan-debutnya-di-f1</link>
</artikel>
