<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_72</id>
	<judul>Rio Masih Membiasakan Diri dengan MRT05</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto mengaku mulai terbiasa dengan mobil MRT05 miliknya. Dia mulai menemukan batas-batas mobil ketika mengalami insiden di tes pramusim hari keempat.

Rio terpaksa menuntaskan tes pramusim hari keempat alias hari terakhir di sirkuit Catalunya, Kamis (25/2/2016) dengan lebih dini karena mengalami insiden. Mobilnya meluncur ke luar lintasan di tikungan empat pada pertengahan sesi sore, lalu menabrak pagar pembatas.

Kondisinya baik-baik saja, tapi bagian belakang MRT05 mengalami sedikit kerusakan. Hal itu membuatnya tak bisa kembali ke lintasan untuk menyelesaikan sesi sore yang masih tersisa kurang lebih dua jam.

Oleh sebab itu Rio pun harus puas dengan catatan terbaik di satu menit 28,266 detik, yang masih sedikit lebih lambat dari torehannya di tes hari ketiga (satu menit 28,249 detik). Meski demikian, sepanjang hari tersebut pebalap asal Surakarta itu sudah mampu melahap 51 putaran sehingga total menjalani 127 putaran selama dua hari tes.

Rio mengaku mulai terbiasa dengan mobilnya, bahkan mulai menemukan batas-batasnya. Saat mulai merasakan batas-batas mobilnya itulah pemuda 23 tahun tersebut mengalami insiden.

"Saya mulai terbiasa dengan mobil dan sedang menemukan batasnya, jadi saya sedikit terlalu kencang memasuki tikungan empat," kata pebalap Manor itu dikutip GPUpdate.

"Sayangnya ada kerusakan pada mobil, jadi kami tak bisa menuntaskan sesi sore."

"Sesi paginya sendiri berjalan dengan bagus, di mana kami mampu mengikuti rencana-rencana kami dan kami mengalami banyak perkembangan. Semoga saya masih bisa belajar lebih banyak lagi di tes berikutnya," tambahnya.

Seperti di hari ketiga, Rio masih lebih banyak menggunakan ban kompon medium. Laju jangka panjang sepertinya menjadi fokus Manor di tes pramusim pertama ini, dengan sejauh ini sudah berhasil menembus jarak tempuh 1.000 km bersama Rio dan Pascal Wehrlein.

Mesin Mercedes yang digunakan Manor sampai saat ini terbukti punya daya tahan oke dan tak mengalami masalah apapun. Tes pramusim kedua masih akan berlangsung di Barcelona, yang dijadwalkan digelar pada 1-4 Maret mendatang.  </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3151466/rio-masih-membiasakan-diri-dengan-mrt05</link>
</artikel>
