<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_80</id>
	<judul>Ini Catatan Waktu Rio di Tes Pramusim Pertamanya</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto akhirnya melakoni debut sebagai pebalap Formula 1 di tes pramusim hari ketiga. Rio melaju dengan relatif mulus meski sempat melintir ke luar trek.

Dalam tes pramusim hari ketiga di sirkuit Catalunya, Rabu (24/2/2016), Rio mencatatkan waktu terbaik satu menit 28,249 detik. Sementara posisi teratas ditempati driver Force India Nico Hulkenberg yang menorehkan satu menit 23,110 detik.

Melengkapi tiga besar adalah pebalap Red Bull Daniel Ricciardo dan driver Force India lainnya, Sergio Perez di posisi dua-tiga. Keduanya ada di koridor waktu satu menit 23 detik.

Hasil ini jadi awal yang cukup positif untuk Rio mengingat ini kali pertama dia melaju dengan mobil Manor, yang akan digunakannya di musim 2016. Sebagai perbandingan, catatan Rio sedikit lebih baik dibandingkan milik rekan setimnya, Pascal Wehrlein, di hari pertama dengan satu menit 28.282 detik.

Rio masih sangat berpeluang mempertajam catatan waktunya di hari keempat tes, Kamis (25/2/2016) dengan menggunakan kompon ban yang lebih lunak. Pemuda 23 tahun itu hari ini memang lebih banyak menggunakan ban kompon medium, juga sempat menggunakan kompon keras, untuk melakukan laju jangka panjang. Sempat ada insiden kecil di penghujung sesi pagi ketika Rio melintir ke luar lintasan di tikungan lima. Namun kondisinya baik-baik saja dan tak ada kerusakan serius pada MRT05 miliknya.

Sebagai catatan, sejumlah pebalap top juga tak mengejar catatan waktu terbaik di tes hari ini. Juara dunia dua musim terakhir Lewis Hamilton misalnya, cuma menempati urutan delapan dengan torehan waktu terbaik satu menit 26,241 detik.

Hasil Tes Pramusim Barcelona Hari Ketiga

1. Nico Hulkenberg Germany Force India-Mercedes 99 laps 1m 23.110s
2. Romain Grosjean France Haas-Ferrari  82 laps 1m 25.874s
3. Kimi Raikkonen Finland Ferrari-Ferrari  76 laps 1m 25.977s
4. Kevin Magnussen Denmark Renault-Renault  109 laps 1m 26.014s
5. Nico Rosberg Germany Mercedes-Mercedes 74 laps 1m 26.084s
6. Carlos Sainz Spain Toro Rosso-Ferrari  161 laps 1m 26.239s
7. Felipe Nasr Brazil Sauber-Ferrari  115 laps 1m 26.392*
8. Lewis Hamilton Britain Mercedes-Mercedes 86 laps 1m 26.421s
9. Daniil Kvyat Russia Red Bull-TAG-Heuer 74 laps 1m 26.497s
10. Felipe Massa Brazil Williams-Mercedes  109 laps 1m 26.712s
11. Jenson Button Britain McLaren-Honda  51 laps 1m 26.919s
12. Rio Haryanto Indonesia MRT-Mercedes  76 laps 1m 28.249s </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3150460/ini-catatan-waktu-rio-di-tes-pramusim-pertamanya</link>
</artikel>
