<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_170</id>
	<judul>Kualifikasi F1 Jerman: Rosberg Terdepan, Rio Urutan Ke-20 | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>05/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Dua pembalap tim Manor Racing Rio Haryanto dan Pascal Wehrlein membuat awal yang menjanjikan saat tampil pada saat tampil pada sesi latihan bebas menjelang lomba balap mobil Formula Satu (F1) di Sirkuit Hockenheimring, Jerman, Jumat (29 Juli) waktu setempat.

Berdasarkan Media Relations Rio Haryanto, Cep Goldia, keduanya membuat awal yang menjanjikan untuk "balapan rumah" (Pascal Wehrlein pembalap asal Jerman).

Pada sesi latihan bebas pertama yang dilaksanakan pada pukul 10.00 hingga 11.30 waktu setempat, pembalap Indonesia Rio Haryanto menempati posisi ke-21 dengan catatan waktu 1:19.167, sedangkan pada latihan bebas kedua yang dilaksanakan pukul 14.00 hingga 15.30 waktu setempat yang bersangkutan tetap berada pada posisi ke-21 dengan catatan waktu 1:18.591.

Sementara itu Pascal Wehrlein pada sesi pertama menempati posisi ke-22 dengan catatan waktu 1:19.975, sedangkan pada sesi kedua menempati posisi ke-19 dengan catatan waktu 1:18.193.




Rio Haryanto yang berasal dari Solo, Jateng, tersebut, mengatakan, pilihan ban akan menjadi tantangan tersendiri dan melihat dua "stin" panjang hari ini tampaknya dua komponen ban bekerja sangat berbeda.

"Saya pikir pilihan ban akan menjadi tantangan. Melihat stint panjang hari ini, tampaknya dua kompon ban bekerja sangat berbeda," kata pembalap berusia 23 tahun tersebut.

Menurut dia, dirinya datang ke Hockenheimring sudah tahu akan tantangan tetapi dirinya dekat dengan mobil di sekitarnya dan yang telah dicapai hari ini seperti yang sudah diharapkan.

"Kami akan melihat data malam ini dan melakukan yang terbaik pada saat babak kualifikasi besok atau Sabtu (30/7) waktu setempat," katanya menegaskan.

Pascal Wehrlein sendiri mengaku cukup senang karena timnya membuat kemajuan pada hari ini.

"Untuk permulaan, waktu lap tercepat saya dicetak di atas ban soft, sehingga waktu lap tidak representatif, tetapi di latihan kedua kami berada di strategi yang sama seperti yang lain dan kami berada tidak jauh dari para peserta lain di sekitar kami, sehingga ini pertanda baik," katanya.

Ia berharap bisa membuat kemajuan lagi pada Sabtu (30/7). "Saya benar-benar ingin menunjukkan pekerjaan yang baik secara keseluruhan akhir pekan ini," katanya menegaskan.

Direktur Balap Manor Racing Dave Ryan mengatakan, capaian hari pertama cukup positif.

"Kami dapat membaca performa mobil dengan baik dan sekarang adalah tentang mengevaluasi data dan memutuskan cara terbaik untuk menghadapi esok hari."

"Kami tampaknya cukup kompetitif dibandingkan dengan mobil-mobil di sekitar kami; tampak cukup dekat dan 0,2 detik tambahan akan menempatkan kami hingga P16 berdasarkan kondisi sore ini," katanya.

Pada Sabtu (30/7) masih akan memulai latihan bebas ketiga yang dilaksanakan pada pukul 11.00 hingga 12.00 waktu setempat sedangkan babak kualifikasi untuk menentukan nomor urut peserta race keduabelas lomba balap mobil F1 dilaksanakan pukul 14.00 hingga 15.00 waktu setempat sedangkan racenya sendiri dilaksanakan Minggu (31/7) pukul 14.00 waktu setempat. </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/07/31/102791966/kualifikasi-f1-jerman-rosberg-terdepan-rio-urutan-ke-20</link>
</artikel>
