<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1169</id>
  <judul>Rio Haryanto Pamer Mobil Trailer Keren di F1 GP Spanyol</judul>
  <tanggal>13/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, Manor Racing, Rio Haryanto, F1 GP Spanyol</kata_kunci>
  <isi>Rio Haryanto akan melakoni balapan kelimanya di ajang Formula One (F1) akhir pekan ini di GP Spanyol. Pembalap Manor Racing itu sudah mulai merapat ke Circuit de Catalunya di Barcelona dan memamerkan mobil trailer barunya.

Setelah kegagalan menembus finis di GP Rusia akhir pekan kemarin, Rio sekarang mengincar hasil sebaik mungkin di sirkuit yang sudah cukup dikenal olehnya. Barcelona memang tempat domisilinya selama balapan masuki zona Eropa.

"Tentu saja, Indonesia adalah rumah asli saya dan saya mencoba kembali ke sana setiap ada kesempatan, tapi kenyataannya itu sangat jauh saat menghadapi balapan di Eropa, jadi saya punya tempat di sini di Barcelona untuk beberapa bulan ke depan," ujar Rio, seperti dilansir dari FOX Sports.

"Saya sangat suka di sini, cuacanya enak dan sebuah kota keren dengan berbagai tempat untuk saya berlatih. Pelatih saya orang Spanyol jadi dia tahu tempat terbaik dan saya sudah sangat mengenal area ini," lanjut pria 22 tahun asal Surakarta tersebut.

Salah satu yang menarik adalah mobil trailer Manor Racing, termasuk milik Rio, yang kini berganti kelir saat tiba di sirkuit GP Spanyol. Berbeda dengan sebelumnya yang berwarna putih, kini warna trailer tersebut senada dengan mobil MRT05 milik Manor yaitu oranye dan biru.

Beautiful morning here in Barcelona. Perfect conditions for showing off our brand new paint job. You like? pic.twitter.com/cwBqVx8qMh &#8212; Manor Racing (@ManorRacing) May 12, 2016

"Pagi yang indah di Barcelona. Kondisi sempurna untuk memamerkan cat baru kami. Kamu menyukainya?" tulis Manor Racing dalam akun Twitter-nya.

Rio Haryanto sendiri sejauh ini sudah tercatat dua kali melintasi garis finis dan dua kali gagal finis dalam empat balapan F1 sebelumnya, dengan posisi finis terbaik di urutan 17 saat lakoni GP Bahrain di seri kedua.

Balapan di GP Spanyol akhir pekan ini, Rio berjanji akan keluarkan kemampuan terbaiknya karena sudah cukup mengenal karakter trek Circuit de Catalunya. (Baca Juga: Rio Haryanto Janji Bisa Maksimal di GP Spanyol)</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/771794-rio-haryanto-pamer-mobil-trailer-keren-di-f1-gp-spanyol</link>
</artikel>
