<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1184</id>
  <judul>Posisi Rio Haryanto Membaik di FP3 GP Rusia</judul>
  <tanggal>30/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1 GP Rusia, Rio Haryanto</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Manor Racing, Rio Haryanto kembali mampu memperbaiki peringkat di ajang Formula 1 (F1) GP Rusia di Sirkuit Sochi, Sabtu 30 April 2016. Pembalap asal Indonesia ini meraih hasil yang lebih baik di sesi latihan bebas ketiga (FP3).

Rio berhasil menempati posisi 19, dengan catatan waktu 1 menit 39,599 detik. Posisinya lebih baik dibandingkan di FP2, saat menduduki posisi 20. Sedangkan di FP1, Rio finis di urutan 21.

Rio berhasil lebih cepat dari rekan setimnya, Pascal Wehrlein yang menduduki posisi 20. Posisi 21 dan 22 ditempati dua pembalau Sauber-Ferrari, Marcus Ericsson dan Felipe Nasr.

Di sesi kali ini, dua pembalap Mercedes sukses mendominasi. Lewis Hamilton keluar sebagai yang tercepat dengan catatan waktu 1 menit 36,403 detik. Dia mengalahkan rekan setimnya, Nico Rosberg yang mencatat waktu 1 menit 36,471 detik.

Posisi 3 dan 4 ditempati pembalap Ferrarri. Sebastian Vettel menempati posisi 3, yang disusul rekan setimnya, Kimi Raikkonen.

Berikut hasil lengkap FP3 GP Rusia, di Sirkuit Sochi:

1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 36.403s

2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 36.471s

3. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 37.007s

4. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 37.727s

5. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 37.918s

6. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 37.985s

7. Max Verstappen NED Toro Rosso-Ferrari 1m 38.133s

8. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 38.260s

9. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 38.465s

10. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 38.542s

11. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 38.622s

12. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 38.633s

13. Daniil Kvyat RUS Red Bull-Renault 1m 39.047s

14. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 39.162s

15. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 39.230s

16. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 39.238s

17. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 39.239s

18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 39.589s

19. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 39.599s

20. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 39.663s

21. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 39.740s

22. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 39.898s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/767347-posisi-rio-haryanto-membaik-di-fp3-gp-rusia</link>
</artikel>
