<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1093</id>
  <judul>Rio Haryanto Lebih Cepat dari Pascal, Hamilton Tercepat</judul>
  <tanggal>09/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>f1 gp inggris, manor racing</kata_kunci>
  <isi>Lewis Hamilton melanjutkan hasil bagus pada sesi latihan bebas ketiga (FP3) di Silverstone, Sabtu 8 Juli 2016, dengan menjadi yang tercepat dalam kualifikasi pada Sabtu malam. Pembalap Inggris itu meraih pole position untuk GP Inggris pada Minggu 10 Juli esok, dengan catatan waktu 1 menit 29,287 detik.

Rekan setimnya di Mercedes, Nico Rosberg, gagal meningkatkan performanya dengan catatan waktu lebih lambat 0,319 detik. Sementara, Max Verstappen dan Daniel Ricciardo akan berbagi tempat di baris kedua. Hanya dua pembalap Red Bull Racing, itu yang bisa bersaing dengan Mercedes.

Well done Rio - just pipping Pascal there. P19 from P20. #BritishGP &#8212; Manor Racing (@ManorRacing) July 9, 2016

Sementara itu, Ferrari belum terlihat bisa kembali ke persaingan dengan Mercedes. Sebastian Vettel bahkan kembali mengalami masalah gearbox, untuk kedua kalinya secara beruntun setelah GP Austria pekan lalu, membuatnya kembali mendapat penalti lima grid pada balapan besok.

Pembalap Indonesia Rio Haryanto berada di posisi 19, yang satu peringkat lebih baik dari FP3. Rio kembali meraih hasil lebih baik dari rekannya di Manor Racing, Pascal Wehrlein, yang harus puas di posisi 20. Torehan keduanya lebih baik dari FP3, di mana Rio menempati posisi 20 dan Pascal 22.

0.053s separating Rio from Pascal, who squeezed in ahead of the Sauber of NAS. &#8212; Manor Racing (@ManorRacing) July 9, 2016

Pascal yang merupakan pembalap titipan Mercedes di Manor Racing, sempat menempati posisi 19 sebelum disusul digeser oleh Rio semenit kemudian. Hasil di GP Austria pada Minggu 3 Juli lalu, sempat memunculkan harapan keduanya bisa tampil lebih baik di Silverstone.

Manor Racing meraih poin pertama musim ini, lewat Pascal Wehrlein yang finis di urutan 10. Sementara, Rio hanya berada di urutan 16. Berikut ini hasil lengkap kualifikasi GP Inggris:

1. Lewis Hamilton Mercedes-Mercedes 1: 29.287

2. Nico Rosberg Mercedes-Mercedes 1: 29.606

3. Max Verstappen Red Bull-TAG Heuer 1: 30.313

4. Daniel Ricciardo Red Bull-TAG Heuer 1: 30.618

5. Kimi Raikkonen Ferrari-Ferrari 1: 30.881

7. Valtteri Bottas Williams-Mercedes 1: 31.557

8. Carlos Sainz Jr Toro Rosso-Ferrari 1: 31.989

9. Nico Hulkenberg Force India-Mercedes 1: 32.172

10. Fernando Alonso McLaren-Honda 1: 32.343

11. Sergio Perez Force India-Mercedes 1: 31.875

12. Felipe Massa Williams-Mercedes 1: 32.002

13. Romain Grosjean Haas-Ferrari 1: 32.050

14. Esteban Gutierrez Haas-Ferrari 1: 32.241

15. Daniil Kvyat Toro Rosso-Ferrari 1: 32.306

16. Kevin Magnussen Renault-Renault 1: 37.060

17. Jenson Button McLaren-Honda 1: 32.788

18. Jolyon Palmer Renault-Renault 1: 32.905

19. Rio Haryanto MRT-Mercedes 1: 33.098

20. Pascal Wehrlein MRT-Mercedes 1: 33.151

21. Felipe Nasr Sauber-Ferrari 1: 33.544s

(ren)</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/794709-rio-haryanto-lebih-cepat-dari-pascal-hamilton-tercepat</link>
</artikel>
