<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1071</id>
  <judul>Rosberg Kuasai Kualifikasi GP Hungaria, Rio Alami Kecelakaan</judul>
  <tanggal>23/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>Nico Rosberg, F1 GP Hungaria, gp hungaria, rio haryanto, f1 2016</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Mercedes,Nico Rosberg keluar sebagai yang tercepat pertama dalam sesi kualifikasi F1 GP Hungaria di Sirkuit Hungaroring, Sabtu 23 Juli 2016. Pria asal Jerman itu mencatatkan waktu tercepatnya 1 menit 19,965 detik.

Torehan tersebut didapat Rosberg ketika waktu sesi kualifikasi ketiga sudah mencapai akhir. Tak pelak rekan setimnya, Lewis Hamilton mesti puas berada di posisi kedua dengan catatan waktu 1 menit 20,108 detik.

Menyusul di tempat ketiga ada pembalap andalan Red Bull, Daniel Ricciardo. Dia berhasil mencatatkan waktu terbaik dalam melahap satu putaran lintasan 1 menit 20,280 detik.

Kualifikasi F1 GP Hungaria tidak berpihak kepada Ferrari. Tim berlambang kuda jingkrak menempatkan Sebastian Vettel di posisi kelima dengan raihan waktu 1 menit 20,874 detik.

Pembalap Ferrari lainnya, Kimi Raikkonen terpuruk di posisi ke-14. Catatan waktu terbaik pembalap asal Finlandia tersebut hanya 1 menit 25,435 detik.

Nasib kurang baik dialami pembalap asal Indonesia yang bergabung dalam tim Manor Racing, Rio Haryanto. Dia mesti keluar lebih dulu dari sesi kualifikasi karena mengalami kecelakaan.

Akibat insiden tersebut, ban depan mobil MRT-05 yang dikendarainya patah. Beruntung pria berusia 23 tahun tersebut tidak mengalami cedera.

Berikut hasil kualifikasi F1 GP Hungaria:

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 19.965s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 20.108s

3. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG 1m 20.280s

4. Max Verstappen NED Red Bull-TAG 1m 20.557s

5. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 20.874s

6. Carlos Sainz ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 21.131s

7. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 21.211s

8. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 21.597s

9. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 21.823s

10. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 22.182s

11. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 24.941s

12. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 25.301s

13. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 25.416s

14. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 25.435s

15. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 26.189s

16. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 27.063s

17. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 43.965s

18. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 43.999s

19. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 44.543s

20. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 46.984s

21. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 47.343s

22. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 50.189s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/800241-rosberg-kuasai-kualifikasi-gp-hungaria-rio-alami-kecelakaan</link>
</artikel>
