<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_199</id>
	<judul>Rio Haryanto Punya Sponsor Baru untuk F1 2017</judul>
	<tanggal>05/10/15</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Kegagalan Rio Haryanto menyelesaikan musim balapan Formula 1 2016 diklaim sang manajer, Piers Hunissett, justru membuat pebalap Indonesia itu dilirik sponsor-sponsor baru untuk 2017. 

Hunnisett juga mengatakan beberapa pihak itu sebenarnya siap memberikan dukungan agar Rio terus membalap pada 2016, tapi gagal memenuhi tenggat waktu Manor Racing untuk melunasi sisa uang kontrak yang mencapai 7 juta euro. Rio pun kemudian diganti pebalap asal Belgia, Esteban Ocon. 

Kabar tersebut, menurut Hunnisett, menghentak para penyokong dana Rio. 

"Ada kekagetan di Indonesia," kata Hunnisett kepada Autosport. "Mereka bertanya-tanya 'mengapa pemuda kami tak membalap?' Beberapa pihak kemudian menanyakan caranya agar bisa membantu."

"Itu membuat mereka terbangun. Uangnya ada, tapi Ocon telah melakukan kesepakatan. Kami gagal memenuhi tenggat dengan selisih satu minggu."

Hunnisett mengakui pihaknya sempat dijanjikan dana oleh pemerintah Indonesia, dan kemudian tidak terwujud. Kini ada beberapa pihak di luar Indonesia yang siap untuk memberikan dukungan bagi pebalap kelahiran Surakarta tersebut. 

"Ada satu dari Jepang, satu dari Thailand. Jadi ini semua pada akhirnya terwujud. Hanya saja terlambat," katanya lagi. 

Kini pihak manajemen Rio sedang berupaya mengumpulkan paket finansial bersama sponsor-sponsor baru tersebut, tanpa dukungan pemerintah Indonesia. Hunnisett bahkan mengatakan pembicaraan untuk kontrak 2016 akan dimulai di GP Singapura yang berlangsung akhir pekan ini, meski saat ini belum ada yang serius.

"Kami cukup optimistis yang terjadi saat ini telah menyadarkan semua orang. Sebelumnya kami tahu bahwa hal ini akan membutuhkan waktu, Anda harus mendidik pasar Asia soal Formula 1."

"Kami hanya membutuhkan waktu sedikit lebih lama." </isi>
	<link>http://cnnindonesia.com/olahraga/20160912194916-163-157762/rio-haryanto-punya-sponsor-baru-untuk-f1-2017/</link>
</artikel>
