<artikel>
<id>OLA_F1_11_311</id>
<judul>Hamilton Kuasai FP1, Rio Finis di Depan Pascal</judul>
<tanggal>26/05/16</tanggal>
<kata_kunci>Finis</kata_kunci>
<isi>MONTE CARLO - Lewis Hamilton sukses jadi yang tercepat di free practice pertama Grand Prix Formula 1 Monaco, Kamis (25/5/2016). Dalam debut penggunaan ban Pirelli bertipe Ultrasoft ini, pilot tim Mercedes mengungguli rekan setimnya Nico Rosberg dengan catatan waktu 1 menit 15,537 detik.
Berpacu di Sirkuit de Monaco, Monte Carlo, Hamilton mengawali sesi latihan dengan baik. Sempat melejit di sektor pertama sirkuit, pembalap kebangsaan Inggris ini justru sempat melebar akibat kehilangan daya pengereman. Namun begitu, juara bertahan dua musim terakhir bisa mencatatkan waktu terbaik.
Rosberg yang bisa mengejar, juga ikutan ketiban sial. Di sesi akhir latihan, ban belakang kiri mobilnya kempes akibat tertusuk sesuatu. Ia pun harus puas berada di posisi dua dengan selisih 0,101 detik.
Tempat ketiga diisi Sebastian Vettel dari tim Ferrari yang hampir terpaut setengah detik dari Hamilton. Daniel Ricciardo menguntit di peringkat empat dan Max Verstappen mengunci posisi lima besar.
Sementara itu, dua pembalap Manor Racing mengakhiri pengujian di posisi terbawah. Pascal Wehrlein jadi juru kunci di posisi 22 dengan waktu 1 menit 20.868 detik, tidak lebih baik ketimbang Rio Haryanto yang mampu finis di depannya dengan torehan 1 menit 20.528 detik.
Berikut Hasil Free Practice 1 Grand Prix Formula 1 Monaco 2016
1 Lewis Hamilton - Mercedes - 1:15.537           31
2 Nico Rosberg - Mercedes - 1:15.638     +0.101     39
3 Sebastian Vettel - Ferrari - 1:15.956     +0.419     26
4 Daniel Ricciardo - Red Bull Racing - 1:16.308     +0.771     29
5Max Verstappen - Red Bull Racing - 1:16.371     +0.834     30
6 Daniil Kvyat - Toro Rosso - 1:16.426     +0.889     37
7 Nico Hulkenberg - Force India - 1:16.560     +1.023     34
8 Sergio Perez - Force India - 1:16.697     +1.160     28
9 Kimi Raikkonen - Ferrari - 1:16.912     +1.375     24
10 Carlos Sainz Jr. - Toro Rosso - 1:17.130     +1.593     39
11 Valtteri Bottas - Williams - 1:17.562     +2.025     44
12 Romain Grosjean - Haas F1 Team - 1:17.599     +2.062     33
13 Fernando Alonso - McLaren - 1:17.838     +2.301     27
14 Esteban Gutierrez - Haas F1 Team - 1:17.909     +2.372     25
15 Jenson Button - McLaren - 1:17.920     +2.383     26
16 Felipe Nasr - Sauber - 1:18.187     +2.650     29
17 Kevin Magnussen - Renault F1 Team - 1:18.274     +2.737     34
18 Marcus Ericsson - Sauber - 1:18.301     +2.764     33
19 Felipe Massa - Williams - 1:18.746     +3.209     10
20 Jolyon Palmer - Renault F1 Team - 1:18.871     +3.334     22
21 Rio Haryanto - Manor Racing - 1:20.528     +4.991     28
22Pascal Wehrlein - Manor Racing - 1:20.868     +5.331     25 
(bep) 
dibaca 13.013x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1111677/49/hamilton-kuasai-fp1-rio-finis-di-depan-pascal-1464257193</link>
</artikel>