<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1178</id>
  <judul>Rio Haryanto Gagal Finis, Rosberg Juara di GP Rusia</judul>
  <tanggal>01/05/016</tanggal>
  <kata_kunci>Nico Rosberg, F1 GP Rusia, Rio Haryanto</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Mercedes, Nico Rosberg keluar sebagai yang tercepat ajang balap Formula 1 (F1) GP Rusia, Minggu 1 Mei 2016. Tampil di Sirkuit Sochi, pembalap asal Jerman ini menorehkan catatan waktu 1 jam 32 menit 41,997 detik. Ini menjadi kemenangan keempat beruntun Rosberg sepanjang 2016.

Seperti dilansir Crash, dominasi Mercedes terjadi di balapan kali ini. Di posisi dua, ada rekan setim Rosberg di Mercedes, Lewis Hamilton. Hamilton terpaut 25,022 detik dari Rosberg.

Rosberg juga mampu menorehkan catatan waktu tercepat di balapan kali ini. Dia mencatat waktu 1 menit 39,094 detik di lap 52. Di posisi selanjutnya, ada pembalap Ferrari, Kim Raikkonen. Pembalap Williams-Mercedes, Valtteri Bottas menyusul di posisi empat.

Selanjutnya di posisi lima, ada rekan setim Bottas, Felipe Massa. Pembalap asal Brasil ini menorehkan catatan waktu 1 menit 14,427 detik.

Sementara itu, pembalap asal Indonesia, Rio Haryanto gagal menyentuh garis finis. Pembalap Manor Racing ini gagal menyelesaikan satu pun lap di balapan kali ini.

Rio harus terhenti di lap pertama, usai tertabrak mobil Force India-Mercedes, Nico Hulkenberg. Sama seperti Rio, Hulkenberg juga gagal menyelesaikan balapan.

Nasib lebih baik dialami rekan setim Rio, Pascal Wehrlein. Pembalap asal Jerman ini mampu finis di urutan 18.

Berikut hasil lengkap balapan GP Rusia

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 53 laps 1h 32m 41.997s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes +25.022s

3. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari +31.998s

4. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes +50.217s

5. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes +1m 14.427s

6. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda +1 lap

7. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault +1 lap

8. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari +1 lap

9. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes +1 lap

10. Jenson Button GBR McLaren-Honda +1 lap

11. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari +1 lap*

12. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault +1 lap

13. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault +1 lap

14. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari +1 lap

15. Daniil Kvyat RUS Red Bull-Renault +1 lap

16. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari +1 lap

17. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari +1 lap

18. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes +2 laps**

Rtd Max Verstappen NED Toro Rosso-Ferrari 34 laps completed

Rtd Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 0 laps completed

Rtd Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 0 laps completed

Rtd Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 0 laps completed

Lap tercepat

Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 39.094s lap 52</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/767581-rio-haryanto-gagal-finis-rosberg-juara-di-gp-rusia</link>
</artikel>
