<artikel>
<id>OLA_F1_11_804</id>
<judul>Tatap Seri Perdana, Netizen Terus Doakan Rio Haryanto</judul>
<tanggal>18/03/16</tanggal>
<kata_kunci>Seri Perdana</kata_kunci>
<isi>JAKARTA - Rio Haryanto bakal berlaga di Sirkuit Albert Park, Melbourne, dalam Grand Prix Australia 2016, Minggu (20/3/2016). Masyarakat Indonesia pun terus bantu mendoakan lewat lini masa jejaring sosial agar pembalap Tanah Air sukses dalam debutnya.
Rio bakal bersaing dengan Lewis Hamilton, Sebastian Vettel dan pembalap lainnya dalam seri perdana Formula 1 2016 nanti. Balapan tersebut jadi debut Rio setelah naik kelas dari GP2 ke F1 musim ini.
Rio sejatinya sudah melakoni sesi latihan bebas bersama tim Manor Racing sebanyak dua kali, Jumat (18/3/2016) pagi tadi. Ia bercokol di posisi ke-19 saat sesi pertama, dan naik empat setrip ke peringkat 14 di sesi selanjutnya.
Meski sempat tergelincir, Rio berharap bisa menjalani debutnya nanti dengan baik. Tak hanya Rio, masyarakat Indonesia pun terus memberikan dukungan lewat dunia maya sejak pagi hingga malam hari ini.
Berikut petikan dukungan netizen untuk Rio Haryanto yang dihimpun Sindonews dari Twitter
fitra ar rafa ‏@RafaFitra
@OfficialiNewsTV @RHaryantoracing ayo rio banyak yg berharap kamu bisa perbanyak ibadah dan tetap fokus pada keahlianmu...
Abdul majied ‏@abdulmajiedmaj1
@OfficialiNewsTV @RHaryantoracing harum nama bangsa
Membela KEBENARAN ‏@jujuritusuci
@OfficialiNewsTV @RHaryantoracing  inews tv mmg hebat.indonesia sangat berterimah kasih atas partipasinya dlm live f1 good job
Fajaraoleng Aoleng ‏@fajaraoleng
@MNCupdate @Globaltvseru @RHaryantoracing @SahabatRio kibarkn merah putihmu.....
kapten rian ‏@kaptenrian010 5h5 hours ago
@OfficialiNewsTV @RHaryantoracing ini baru TV yang nasionalisnya tinggi.terimaksih atas dukungannya
 Heru Dian Saputra ‏@herudiansaputra
@ManorRacing @RHaryantoracing goooooo rio
dibaca 5.716x
Denny setiawan ‏@denny_daffz
Perjuangan dimulai, semangaat Rio!!! Kami mendoakanmu,, @RHaryantoracing @SahabatRio @ManorRacing #F1 #Australia #Indonesia
Nony arsinta ‏@NArsinta
@RHaryantoracing takkan ku biarkan kau berjuang sendiri, @SahabatRio akan selalu memberi dukungan terbaik untukmu,good luck Rio
#RH88
VIKALsamudra ‏@vikalsamudra
@ManorRacing @pirellisport @RHaryantoracing suksess sellau kami bangga dengan rio #rioharyantoracing
Sang Pengejar Mimpi ‏@adiwijaya101
Seru banget kayanya klo bisa langsung nonton aksi @Rharyantoracing @ManorRacing #AusGP #F1 Melbourne at Albert Park. #WeAreProudRioHaryanto
#PancasilaNUUD45asli ‏@masdwika
Bravo."@RioHaryanto_F1: Sirkuit Albert Park, Australia, menjadi saksi sejarah debut pembalap pertama Indonesia, Rio Haryanto #IndonesiaDiF1" 
(bbk) 
dibaca 5.721x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1094086/49/tatap-seri-perdana-netizen-terus-doakan-rio-haryanto-1458312577</link>
</artikel>