<artikel>
<id>OLA_F1_11_299</id>
<judul>Hamilton Kuasai FP1, Rio Runner Up Top Speed</judul>
<tanggal>10/06/16</tanggal>
<kata_kunci>Runner Up</kata_kunci>
<isi>MONTREAL - Lewis Hamilton jadi penguasa sesi latihan pertama Grand Prix Formula 1 2016 Kanada, Jumat (10/6/2016). Sementara pembalap Indonesia Rio Haryanto jadi runner up pembalap yang mencatat top speed di Sirkuit Gilles Villeneuve, Montreal.
Dalam kesempatan tersebut, Hamilton mencatat waktu terbaik 1 menit 14,755 detik. Pembalap asal Inggris mampu mengalahkan rekan setimnya di Mercedes Nico Rosberg dengan selisih mencapai 0,331 detik.
Tempat ketiga diisi pilot tim Ferrari Sebastian Vettel yang terpaut 0,488 detik. Sementara pembalap belia Red Bull yang sedang bersinar, Max Verstappen, mengunci posisi keempat, mengungguli pembalap Ferrari lainnya Kimi Raikkonen yang menutup posisi lima besar.
Sementara pembalap Manor Racing asal Indonesia Rio Haryanto berhasil menempati posisi ke-18, lebih cepat dari Marcus Ericsson (Sauber), Kevin Magnussen (Renault), Pascal Wehrlein (Manor) dan Jolyon Palmer (Renault). Selain itu, Rio juga jadi pembalap kedua tercepat yang mampu memacu mobilnya.
Di trek lurus, Rio memacu mobilnya hingga kecepatan 334,3 km/jam. Pembalap kelahiran Surakarta, Jawa Tengah, itu cuma kalah dari Valtteri Bottas dari tim Williams yang memacu mobilnya hingga 338,2 k/jam.
Berikut Hasil FP1 Grand Prix Formula 1 2016
1. Lewis Hamilton Mercedes 1:14.755
2.Nico Rosberg Mercedes +0.331
3.Sebastian Vettel Ferrari +0.488
4. Max Verstappen Red Bull Racing +0.798
5. Kimi Raikkonen Ferrari +0.863
6.Valtteri Bottas Williams +1.546
7. Nico Hulkenberg Force India +1.709
8. Carlos Sainz Toro Rosso +1.788
9. Sergio Perez Force India +1.822
10. Fernando Alonso McLaren +1.908
11. Daniel Ricciardo Red Bull Racing +1.979
12. Jenson Button McLaren +2.033
13. Romain Grosjean Haas +2.253
14. Felipe Massa Williams +2.310
15. Daniil Kvyat Toro Rosso +2.555
16. Esteban Gutierrez Haas +2.564
17. Felipe Nasr Sauber +3.100
18. Rio Haryanto Manor +3.348
19. Marcus Ericsson Sauber +3.374
20. Kevin Magnussen Renault +3.654
21. Pascal Wehrlein Manor +3.698
22. Jolyon Palmer Renault +3.828 
(aww) 
dibaca 18.676x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1115740/49/hamilton-kuasai-fp1-rio-runner-up-top-speed-1465574495</link>
</artikel>