<artikel>
<id>OLA_F1_11_291</id>
<judul>Hamilton Pertahankan Posisi, Rio Pertajam Waktu di FP2</judul>
<tanggal>17/06/16</tanggal>
<kata_kunci>Pertajam Waktu</kata_kunci>
<isi>BAKU - Pembalap Mercedes Lewis Hamilton masih jadi yang tercepat di sesi latihan bebas kedua Grand Prix Formula 1 Eropa 2016 di Sirkuit Baku City, Azerbaijan, Jumat (17/6/2016). Sementara Rio Haryanto sukses perbaiki catatan waktunya dan mengklaim posisi 18.
Hamilton sukses pertahankan posisinya sebagai pembalap tercepat di sesi latihan terakhir hari pertama dengan waktu terbaik 1 menit 44.223 detik dari 33 lap yang ia lahap. Lagi-lagi pembalap Inggris tersebut mengungguli rekan setimnya Nico Rosberg yang berada di posisi dua dengan selisih waktu mencapai setengah detik lebih.
Tempat ketiga diisi pembalap Force India Mercedes Sergio Perez yang melesat naik tiga peringkat dari sesi pertama. Posisi empat diisi Valtteri Bottas dari tim William, dan pilot Force India lainnya Nico Hulkenberg menutup posisi lima besar.
Sementara itu, pembalap Manor Racing asal Indonesia Rio Haryanto sukses pertajam waktu di sesi kedua. Jika sebelumnya ia jadi juru kunci dengan waktu 1 menit 51.925 detik, kali ini ia melesat naik ke peringkat 18 dengan waktu 1 menit 47.772 detik.
Posisi Rio lebih baik ketimbang pembalap Sauber Marcus Ericsson yang menempati posisi 19, Jolyon Palmer (Renault) di tempat ke-20, Pascal Wehrlein (Manor) di posisi ke-21, Felipe Nasr (Sauber) yang jadi juru kunci.
Berikut hasil sesi latihan bebas kedua Grand Prix Formula 1 Eropa 2016
1. Lewis Hamilton - Mercedes - 1:44.223 - 33
2  Nico Rosberg - Mercedes - 1:44.913 +0.690s - 26
3 Sergio Perez - Force India Mercedes - 1:45.336 +1.113s - 37
4  Valtteri Bottas - Williams Mercedes - 1:45.764 +1.541s - 35
5  Nico Hulkenberg - Force India Mercedes - 1:45.920     +1.697s - 37
6  Carlos Sainz - Toro Rosso Ferrari - 1:46.027 +1.804s - 35
7  Max Verstappen - Red Bull Racing TAG Heuer - 1:46.068 +1.845s - 35
8  Sebastian Vettel - Ferrari - 1:46.219 +1.996s - 36
9  Jenson Button - McLaren Honda - 1:46.234 +2.011s - 32
10  Daniel Ricciardo - Red Bull Racing TAG Heuer - 1:46.293 +2.070s - 32
11  Fernando Alonso - McLaren Honda - 1:46.498 +2.275s - 27
12  Romain Grosjean - Haas Ferrari - 1:46.681 +2.458s - 29
13  Kimi Räikkönen - Ferrari - 1:46.694 +2.471s - 32
14  Daniil Kvyat - Toro Rosso Ferrari - 1:46.744 +2.521s - 35
15  Esteban Gutierrez - Haas Ferrari - 1:46.830 +2.607s - 26
16  Felipe Massa - Williams Mercedes - 1:47.060 +2.837s - 28
17  Kevin Magnussen - Renault - 1:47.329 +3.106s - 38
18  Rio Haryanto - MRT Mercedes - 1:47.487 +3.264s - 33
19  Marcus Ericsson - Sauber Ferrari - 1:47.772  +3.549s - 22
20  Jolyon Palmer - Renault - 1:47.794 +3.571s - 35
21  Pascal Wehrlein - MRT Mercedes - 1:48.018 +3.795s - 36
22  Felipe Nasr - Sauber Ferrari - 1:48.08 +3.858s - 38 
(bbk) 
dibaca 13.617x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1117665/49/hamilton-pertahankan-posisi-rio-pertajam-waktu-di-fp2-1466179539</link>
</artikel>