<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_27</id>
	<judul>Ini Catatan Waktu Rio di Tiga Free Practice</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pebalap Indonesia Rio Haryanto sedang menjalani debutnya di kancah Formula 1. Dia sudah mengikuti tiga sesi latihan bebas, sebelum melakoni yang lebih penting hari ini: kualifikasi.

Pada aksi debutnya di hari Jumat (18/3/2016) kemarin, dalam kondisi trek yang basah akibat hujan, Rio baru turun di menit ke-14. Dari 7 lap, catatan waktu terbaiknya adalah 1 menit 43,372 detik.

Kala itu Rio masih lebih cepat daripada pebalap tim baru Haas, Romain Grosjean, yang menduduki peringkat buncit. Selisih waktu Rio dengan sang pemenang, Lewis Hamilton, adalah 13,647 detik.

FP2 juga berlangsung dalam kondisi basah. Semua pebalap mengalami penurunan dalam lap time-nya. Hanya lima pebalap yang bisa tampil di atas 10 lap, termasuk Manor yang paling banyak.

Di situ Rio masih lebih kalah cepat dibanding rekan setimnya, Pascal Wehrlein. Jika Wehrlein membuat 1:40,401, Rio membukukan 1:43,372.

Di sesi latihan bebas terakhir hari ini, Sabtu (19/3), dalam kondisi kering, Rio mengawali dengan kurang mulus karena menabrak Grosjean saat baru keluar garasi. Meski demikian dia masih bisa melahap 23 lap. Hanya saja, catatan waktunya memang belum beranjak dari posisi terbawah, yakni 1:29,272, atau lebih lambat 3,648 detik dari Hamilton sang pemenang.

Berikut ini perbandingan catatan waktu Rio dengan Wehrlein di tiga free practice:

FP1


Pascal Wehrlein	6 lap	1:40.401
Rio Haryanto	7 lap	1:43.372

FP 2


Pascal Wehrlein	25 lap	1:43.401
Rio Haryanto	22 lap	1:44.304  

FP3


Pascal Wehrlein	18 lap	1:29.406
Rio Haryanto	23 lap	1:29.272

Pukul 13.00 WIB akan dilakukan sesi kualifikasi yang akan menentukan posisi balapan hari Minggu besok. Sesi penentuan ini akan memakai format baru, dengan sistem eliminasi.

Kualifikasi pertama akan dilakukan selama 16 menit. Dari durasi itu, nasib pebalap sudah ditentukan pada tujuh menit pertama. Pebalap paling lambat akan dieliminasi. (Selengkapnya baca di sini)
f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi> </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3168588/ini-catatan-waktu-rio-di-tiga-free-practice</link>
</artikel>
