<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_128</id>
	<judul>Usai Tes F1 Bersama Manor, Rio Tiba di Tanah Air</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Indonesia Rio Haryanto telah kembali ke Indonesia setelah menjalankan tes F1 bersama tim Manor. Rio mengaku Manor menilainya potensial.

Rio, yang sedang berusaha untuk tampil di F1 pada musim depan, sudah menjalani tes bersama tim Manor di Sirkuit Yas Marina, Abu Dhabi, Uni Emirat Arab, Selasa (1/12/2015) waktu setempat.

Siang ini ini, Rabu (2/12), Rio tiba di Tanah Air dan menjawab pertanyaan media. Di antaranya bagaimana jalannya tes F1 yang ia lakukan bersama Manor.

"Tes kemarin di Abu Dhabi sangat berjalan lancar, 56 laps. Enjoy sekali dengan Manor. Mereka bilang saya potensial dan sangat menginginkan saya," sebut Rio di Bandara Soekarno Hatta, Tangerang, Banten.

Manor juga memberikan masukan kepada Rio dalam tes tersebut. "Yang pasti soal teknis, balapan di F1 itu sangat beda. Selain itu mereka memberikan informasi soal ban, mesin, dan segala macam. Terutama soal stir F1 yang punya 20 tombol dan bermacam fungsinya. Saya harus adjust lagi dengan itu," bebernya.

Menjawab lebih jauh tentang peluangnya menjadi pebalap Indonesia pertama yang tampil di ajang F1, Rio mengaku kans itu amat terbuka karena Manor sudah memberi lampu hijau walaupun masih ada kendala dana.

"Peluang saya makin besar tapi saya masih nunggu kekurangan dana, maka itu saya belum siap tanda tangan. Mereka sudah kasih kontrak," tuturnya.

Adapun total anggaran yang dibutuhkan agar dapat mengamankan satu kursi di tim F1 adalah 15 juta euro (sekitar Rp 222,5 miliar).

Rio sendiri mengakhiri GP2 musim ini dengan berada di posisi keempat klasemen. Pebalap yang membela Campos Racing itu mengumpulkan 138 poin. Dia ada di bawah Stoffel Vandoorne (341,5 poin), Alexander Rossi (181,5 poin), dan Sergey Sirotkin (139 poin).

Selama membalap di GP2, tahun ini adalah tahun terbaik Rio. Ia lima kali naik podium di sepanjang musim 2015, di mana pada tiga seri di antaranya, yakni di Bahrain, Austria, dan Inggris, pebalap kelahiran Solo itu sukses jadi pemenang.
 </isi>
	<link>http://sport.detik.com/sport-lain/d-3086196/usai-tes-f1-bersama-manor-rio-tiba-di-tanah-air</link>
</artikel>
