<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_F1_11_260</id>
<judul>Rosberg dan Rio Haryanto Pertahankan Posisi di FP2, Button Dilarikan ke RS</judul>
<tanggal>29/07/16</tanggal>
<kata_kunci>FP2</kata_kunci>
<isi>HOCKENHEIM - Nico Rosberg keluar jadi yang tercepat di hari pertama sesi latihan Grand Prix Formula 1 Jerman, Jumat (29/7/2016). Pembalap Jerman kembali mencatat waktu terbaik mengalahkan rekan setimnya di Mercedes, Lewis Hamilton di free practice kedua (FP2).
Rosberg yang sebelumnya menguasai sesi latihan pertama, kembali jadi yang tercepat saat latihan di Sirkuit Hockenheim kedua kalinya. Ia mencatat waktu 1:15,614 detik. Meski terbilang menurun ketimbang waktunya di FP1 (1:15,517 detik), Rosberg masih lebih baik dari Hamilton yang mencatat waktu 1:16,008 detik. 
Posisi ketiga masih ditempat pilot tim Ferrari, Sebastian Vettel. Sedangkan Max Verstappen sukses merebut posisi empat dari Kimmi Raikkonen, yang justru melorot ke peringkat enam. Daniel Ricciardo justru naik ke posisi lima di FP2.
Sementara pembalap Indonesia, Rio Haryanto, juga tak mengalami perubahan posisi di FP2. Pilot tim Manor Racing itu masih bercokol di peringkat ke-21 dengan waktu 1:18,591 detik.
Sedangkan kabar tak sedap datang dari tim McLaren. Pembalapnya, Jenson Button, terpaksa dilarikan ke rumah sakit Manheimm karena mengalami masalah pada matanya. Belum jelas apa penyebabnya yang membuat Button melewatkan 20 menit tersisa di FP2, namun seperti dilansir Sky Sports, Stoffel Vandoorne siap menggantikan peran pembalap berusia 36 tahun.
Berikut Hasil Free Practice kedua Grand Prix Jerman 2016
1.  Nico Rosberg - Jerman - Mercedes - 1:15.614  
2.  Lewis Hamilton - Inggris - Mercedes - 1:16.008  
3.  Sebastian Vettel - Jerman - Ferrari - 1:16.208  
4.  Max Verstappen - Belanda - Red Bull - 1:16.456 
5.  Daniel Ricciardo - Australia - Red Bull 1:16.490  
6.  Kimi Raikkonen -  Finlandia - Ferrari - 1:16.512  
7.  Nico Huelkenberg - Jerman - Force India - 1:16.781 
8.  Jenson Button - Inggris - McLaren - 1:17.087  
9.  Sergio Perez - Meksiko - Force India - 1:17.148  
10. Fernando Alonso - Spanyol - McLaren - 1:17.225  
11. Carlos Sainz Jr - Spanyol - Toro Rosso - 1:17.342  
12. Daniil Kvyat - Rusia - Toro Rosso - 1:17.367  
13. Valtteri Bottas - Finland - Williams-Mercedes - 1:17.425  
14. Romain Grosjean - Prancis - Haas Ferrari - 1:17.602  
15. Felipe Massa - Brasil - Williams-Mercedes - 1:17.686  
16. Esteban Gutierrez - Meksiko - Haas Ferrari - 1:18.005  
17. Kevin Magnussen - Denmark - Renault - 1:18.056  
18. Marcus Ericsson - Swedia - Sauber Ferrari - 1:18.130  
19. Pascal Wehrlein - Jerman - Manor Racing - 1:18.193  
20. Jolyon Palmer - Inggris - Renault - 1:18.313  
21. Rio Haryanto - Indonesia - Manor Racing - 1:18.591  
22. Felipe Nasr - Brazil - Sauber Ferrari - 1:19.295 
(bbk) 
dibaca 15.604x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1127345/49/rosberg-dan-rio-haryanto-pertahankan-posisi-di-fp2-button-dilarikan-ke-rs-1469802581</link>
</artikel>