<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_106</id>
	<judul>Rio Sudah Resmi Jadi Pebalap F1, Sisa Dana Sponsor Masih Dicari</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Penantian dan perjuangan Rio Haryanto untuk bisa membalap di F1 akhirnya sampai ke tujuan. Sukses Rio mendapat kokpit mobil F1 jadi perbincangan hangat di jagad Twitter.

Tim Manor pada Kamis (18/2/2016) sore ini mengumumkan perekrutan terhadap Rio sebagai pebalap kedua mereka. Rio menjadi pebalap terakhir yang masuk ke line up F1 musim ini, di mana di Manor dia akan berpartner dengan Pascal Wehrlein.

Keberhasilan Rio masuk F1 disambut antusias publik Indonesia. Ucapan selamat deras mengalir melalui jejaring sosial Twitter. Nama Rio Haryanto bahkan menembus trending topil dunia, duduk di posisi enam.


Praud of U Rio Good Luck "@detikcom: Rio Tembus F1, Menpora: Alhamdulillah https://t.co/rVSNtIsROD via @detikSport pic.twitter.com/4D9EmpV7or"

— Lenny Kurnia (@KurniaLubis51) February 18, 2016
 




@detikcom @detiksport WOW congrats. Semoga sukses di F1 Rio haryanto

— ayuk farmasih (@ayukfarmasihh) February 18, 2016
 




@detikcom @detiksport Yeaaaayyyyy...Alhamdulillaah Ya Robb..Akhirnya my Boy Go to F-1... Thanks Indonesia...#SuksesRioHaryanto

— Gendis Sri Rahayu (@Estarie18) February 18, 2016
 



Keberhasilan Rio masuk F1 tentunya juga jadi pemberitaan banyak media di dunia. "Who is Rio Haryanto? Profiling the new Manor driver" tulis SkySports memperkenalkan sosok Rio pada pembacanya.



"Rio Haryanto joins Manor to become Indonesia’s first F1 driver" tulis media Inggris lainnya, Guardian. Sementara situs resmi F1, F1.com, menampilkan judul "Manor sign rookie Haryanto to complete 2016 grid".

Ucapan selamat untuk Rio juga datang dari Marc Priestly. Dia adalah mantan mekanik dan kru pit stop Tim McLaren F1 dan kini menjadi jurnalis F1. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3145662/rio-sudah-resmi-jadi-pebalap-f1-sisa-dana-sponsor-masih-dicari</link>
</artikel>
