<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_8</id>
	<judul>Perbandingan Hasil Rio dan Wehrlein Selama 12 Seri</judul>
	<tanggal>10/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Rio Haryanto hanya membalap selama setengah musim musim di Formula 1. Selama 12 seri balapan, Rio tak banyak mencatat hasil yang lebih baik dari rekan setimnya, Pascal Wehrlein.

Rio dan Wehrlein sama-sama direkrut Manor jelang Formula 1 2016 ini. Keduanya menjadi dua dari tiga rookie atau pendatang baru di musim ini.

Namun Rio kemudian kehilangan kursinya di Manor di tengah musim. Manor mengumumkan bahwa mereka telah memutus kontrak Rio.

Posisi Rio kemudian akan digantikan oleh Esteban Ocon. Pebalap berkebangsaan Prancis itu akan menjadi rekan setim baru bagi Wehrlein.

[Baca juga: Manor Putus Kontrak Rio Haryanto]
[Baca juga: Esteban Ocon Jadi Pengganti Rio di Manor]

Lantas bagaimana sebenarnya perbandingan performa Rio dan Wehrlein sejauh ini?

F1 2016 sudah berjalan 12 seri. Dari keduabelas seri tersebut, Rio menuntaskan sembilan balapan. Sementara Wehrlein 10 kali membalap sampai finis.

Itu berarti Rio tiga kali gagal finis (DNF), masing-masing di GP Australia, GP Rusia, dan GP Inggris. Sedangkan Wehrlein dua kali tidak menuntaskan lomba yaitu di GP Eropa dan GP Inggris.

Menyoal posisi start hasil kualifikasi, Rio tercatat empat kali mengungguli Wehrlein. Posisi start Rio lebih baik daripada Wehrlein di GP China, GP Monako, GP Eropa, dan GP Inggris.

Namun Rio belum pernah finis di depan Wehrlein. Satu-satunya balapan di mana Rio meraih hasil lebih baik daripada Wehrlein adalah di GP Eropa ketika pebalap Jerman itu gagal finis.

Secara keseluruhan, posisi start terbaik yang pernah dicatat Rio adalah posisi 16, sementara Wehrlein mencatat start terbaik di urutan 12. Sementara hasil terbaik Rio selama membalap adalah finis di posisi 15 di GP Monako. Sedangkan Wehrlein sudah menyumbang satu poin bagi Manor setelah finis di posisi 10 di GP Austria. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3272574/perbandingan-hasil-rio-dan-wehrlein-selama-12-seri</link>
</artikel>
