<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_70</id>
	<judul>Manor Memang Belum Fokus ke Catatan Waktu, Ungkap Pembagian Program Rio &amp; Wehrlein</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Manor menegaskan memang belum fokus pada catatan waktu di tes pramusim pertama. Mereka baru sebatas ingin mendapatkan tanggapan dari Rio Haryanto dan Pascal Wehrlein.

Dalam empat hari tes pramusim pertama di sirkuit Catalunya, Senin-Kamis (22-25 Februari 2016), Manor memang belum mencatatkan waktu yang bisa dibilang cukup kompetitif. Sejauh ini catatan terbaik dibukukan Pascal Wehrlein yakni satu menit 25,925 detik pada hari Selasa (posisi 16 secara keseluruhan), sedang Rio menorehkan putaran tercepatnya dalam satu menit 28,249 detik (posisi 23).

Chief Designer Manor Luca Furbatto mengungkapkan bahwa di tes pramusim pertama ini fokus tim adalah menguji daya tahan mobil dan memberikan kesempatan para pebalap beradaptasi. Sejauh ini hasilnya diakui memuaskan karena mobil tak mengalami masalah berarti, utamanya dari aspek mesin dan transmisi. Rio total melahap 127 putaran dalam dua hari terakhir, sedang Wehrlein menjalani 125 lap di dua hari pertama.

"Secara keseluruhan, sebuah tes pertama yang positif dengan mobil baru. Tujuan utamanya adalah untuk mengecek instalasi power unit Mercedes dan transmisi Williams sebelum berlanjut ke pekerjaan setelan dasar," kata Furbatto dalam rilis yang diterima detikSport.

"Kami belum mendapatkan isu-isu besar sejauh ini dan level reliabilitasnya membuat kami mampu mencapai jarak tempuh hampir 300 km per harinya, kurang lebih seperti jarak tempuh perlombaan. Kami juga telah memberikan para pebalap baru kami latihan yang bagus dalam hal membiasakan diri dengan mobil, meski mereka melaju dengan program berbeda," imbuhnya.

Terkait adaptasi, Manor memang perlu memberikan porsi cukup kepada Rio dan Wehrlein karena keduanya merupakan rookie di Formula 1. Rio, meski sempat beberapa kali menjajal mobil F1, baru naik kelas dari ajang GP2. Sementara Wehrlein sebelumnya berkiprah di ajang DTM selama tiga tahun terakhir, walaupun juga sempat menjadi pebalap penguji untuk Mercedes. Oleh karena itu perlu waktu menyesuaikan lagi dengan mobil single seater.

Furbatto menyebut bahwa di empat hari tes pramusim pertama ini, Manor membagi tugas untuk Rio dan Wehrlein. Rio fokus menguji daya tahan mobil, sementara Wehrlein untuk mencari setelan-setelan.

Oleh sebab itulah catatan waktu bukan menjadi prioritas. Baru di tes pramusim kedua pada 1-4 Maret mendatang di sirkuit yang sama, Manor akan mulai fokus ke laju jangka pendek alias memburu catatan waktu.

"Tugas Pascal mungkin sedikit lebih sulit karena mobilnya benar-benar baru untuknya dan kami perlu menemukan setelan yang bagus untuk menentukan arah pengembangan," sambung Furbatto.

"Rio fokus pada daya tahan mobil dan pengujian dengan kapasitas bahan bakar yang berbeda-beda. Tanggapan darinya sejauh ini cukup penting karena dari kedua pebalap, dialah yang telah menjajal MR03 (mobil tahun lalu) dan MRT05. Pengamatan secara beruntun ini menunjukkan bahwa kami telah membuat perkembangan yang bagus di semua area mobil."

"Pada tahap ini kami tidak terlalu menekankan pada waktu putaran relatif. Sejumlah tim mengeksplorasi spektrum ban kompon lunak di sini, tapi di program pekan depanlah kami akan mulai lebih memperhatikan pada laju sepenuhnya dari paket mobil."

"Secara umum, kami telah membuat start yang bagus tapi masih ada banyak pekerjaan untuk Melbourne (seri pertama) dan menuju bagian awal musim nanti. Kami merasa positif dengan tes pertama ini, tapi sudah fokus ke tes kedua," tandasnya.  </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3151513/manor-memang-belum-fokus-ke-catatan-waktu-ungkap-pembagian-program-rio--wehrlein</link>
</artikel>
