<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1122</id>
  <judul>Rahasia Rio Haryanto Tampil Baik di Kualifikasi GP Eropa</judul>
  <tanggal>19/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>sirkuit bak, f1 2016, f1 gp eropa, rio haryanto, manor racing</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Manor Racing asal Indonesia, Rio Haryanto tampil memukau di kualifikasi F1 GP Eropa di Sirkuit Baku, Azerbaijan pada Sabtu 18 Juni 2016. Dia menempati posisi ke-17 untuk memulai lomba besok.

Hasil yang dicapai Rio kali ini menjadi yang terbaik selama turun di ajang adu kebut jet darat. Bahkan, dengan catatan waktu 1 menit 45,665 detik, dia bisa melampaui mantan juara dunia F1 musim 2009, Jenson Button.

Button yang kini membalap untuk McLaren hanya mampu menempati posisi ke-19. Sebab, catatan waktunya di kualifikasi pertama ialah 1 menit 45,804 detik. Terkait hasil ini, rupanya Rio beserta tim mekaniknya punya rahasia tersendiri.

(Baca juga: Hasil Kualifikasi Rio Haryanto Lebih Baik dari Juara F1 2009)

"Sebuah lap yang baik untuk saya hari ini jadi saya sangat senang. Kami membuat beberapa perubahan pada mobil untuk FP3, yang bekerja dengan baik," ungkap Rio seperti dikutip dari siaran pers yang diterima VIVA.co.id.

"Kami juga sangat dekat dengan Q2 tapi sayangnya saya hanya berhasil mencatatkan waktu untuk satu lap saja di set ban kedua dan ketika saya mencoba untuk melaju lagi ternyata ada bendera kuning," imbuhnya.

Memulai lomba besok, pria berusia 23 tahun tersebut menegaskan akan mempersiapkan diri dengan baik. Ini menjadi kesempatan besar baginya jika ingin meraih poin perdana di F1 musim ini.

Peluang yang masuk akal bagi Rio, karena Sirkuit Baku ini menjadi pengalaman pertama bagi setiap pembalap. Dengan model jalan raya, tikungan sempit dan trek lurus yang panjang menjadi salah satu tantangan.

"Kami harus memastikan bahwa kami memiliki start yang baik dan kuat, balapan bersih tanpa kesalahan jika kami ingin memanfaatkan peluang," tegas pembalap kelahiran Surakarta tersebut.

"Kami akan mencoba yang terbaik dan berharap situasi berpihak kepada kami tapi untuk sekarang, ini adalah momen yang bagus untuk disyukuri," imbuhnya.</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/787064-rahasia-rio-haryanto-tampil-baik-di-kualifikasi-gp-eropa</link>
</artikel>
