<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1163</id>
  <judul>Hamilton Terdepan, Rio Haryanto Kembali Paling Bontot</judul>
  <tanggal>14/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, Torabika Soccer Championship (TSC), Nico Rosberg, Rio Haryanto, Lewis Hamilton</kata_kunci>
  <isi>Lewis Hamilton berhasil merebut pole position Formula One (F1) GP Spanyol setelah merebut waktu terbaik sepanjang sesi kualifikasi hari Sabtu, 14 Mei 2016. Sementara Rio Haryanto kembali duduki papan bawah.

Hamilton berhasil mengitari Circuit de Catalunya dengan waktu terbaik 1 menit 22.000 detik. Rekannya di Mercedes, Nico Rosberg, menjadi yang tercepat kedua dengan selisih 0.280 detik saja. Front row pun kembali jadi milik duo Mercedes.

Posisi ketiga ditempati pembalap Red Bull, Daniel Ricciardo diikuti oleh rekan satu timnya, Max Verstappen, yang berada di posisi empat.

Duo Ferrari tampil kurang mengigit. Kimi Raikkonen berada di peringkat lima, sementara Sebastian Vettel hanya bisa berada di peringkat enam catatan waktu terbaik. Valtteri Bottas, Carlos Sainz Jr, Sergio Perez, dan Fernando Alonso melengkapi posisi 10 besar.

Sementara itu, pembalap asal Indonesia, Rio Haryanto, mencatatkan waktu terbaik 1 menit 25.939 sepanjang sesi kualifikasi. Catatan waktu ini lebih baik dari sesi latihan terakhir, namun masih belum cukup untuk menyodok ke depan. Rekannya di Manor Racing, Pascal Wehrlein, berada satu tempat di atas Rio dengan catatan waktu lebih cepat 0.110 detik.

Balapan GP Spanyol akan digelar pada hari Minggu, 15 Mei 2016, pukul 19.00 WIB. Rosberg berpeluang catatkan lima kemenangan beruntun kalau bisa jadi yang tercepat pada laga besok.

Hasil Lengkap Sesi Kualifikasi GP Spanyol F1, Sabtu 14 Mei 2016:

1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 22.000s

2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 22.280s

3. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 22.680s

4. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 23.087s

5. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 23.113s

6. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 23.334s

7. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 23.522s

8. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 23.643s

9. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 23.782s

10. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 23.981s

11. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 24.203s

12. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 24.348s

13. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 24.445s

14. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 24.480s

15. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 24.625s

16. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 24.778s



17. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 24.903s

18. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 24.941s

19. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 25.202s

20. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 25.579s

21. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 25.754s

22. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 25.939s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/772377-hamilton-terdepan-rio-haryanto-kembali-paling-bontot</link>
</artikel>
