<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1108</id>
  <judul>Hamilton Start Terdepan di GP Austria, Rio Haryanto ke-19</judul>
  <tanggal>02/07/16</tanggal>
  <kata_kunci>mercedes f1, f1 gp austria, rio haryanto</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Tim Mercedes asal Inggris, Lewis Hamilton, menjadi yang tercepat dalam sesi kualifikasi Formula 1 (F1) GP Austria. Digelar di Sirkuit Red Bull Ring, Hamilton mampu memaksimalkan laju jet daratnya dan meraih pole position, Sabtu 2 Juli 2016.

Meski hanya berstatus sesi kualifikasi, perjuangan para pembalap untuk memperebutkan posisi terdepan dalam race GP Austria berjalan cukup sengit. Lewis Hamiltoin, Nico Rosberg, Sebastian Vettel, Nico Hulkenberg, dan Kimi Raikkonen sempat saling salip dalam catatan waktu.

Setelah persaingan yang cukup sengit, Hamilton akhirnya mampu menutup sesi kualifikasi ini dengan catatan waktu tercepat, 1 menit 07,922 detik. Sementara itu, rekan satu tim Hamilton, Nico Rosberg, berada di posisi kedua dengan catatan waktu 1 menit 08,465 detik.

Di posisi ketiga, bercokol pembalap Tim Sahara Force, Nico Hulkenberg dengan catatan waktu 1 menit 09,285 detik. Hulkenberg mampu mengungguli pembalap Tim Ferrari, Sebastian Vettel, yang berada di urutan keempat dengan catatan wakti 1 menit 09,781 detik. Kemudian di posisi kelima, ada nama pembalap Tim McClaren, Jenson Button, dengan catatan waktu 1 menit 09,900 detik.

Pembalap kebanggan Indonesia asal Tim Manor Marussia, Rio Haryanto, hanya mampu menempati posisi 19. Sementara rekan satu tim Rio, Pascal Wahrlein, berada di posisi 12.

Nasib sial menimpa dua pembalap Tim Toro Rosso, Daniil Kvyat dan Carlos Sainz Jr. Kedua pembalap ini mengalami masalah pada mobilnya dalam sesi kualifikasi. Kvyat mengalami kecelakaan akibat masalah pada ban, sedang Sainz mengalami kegagalan mesin.

Kvyat tak bisa mengendalikan mobilnya sehingga keluar lintasan dan menabrak pembatas. Kecelakaan ini disebabkan oleh ban belakang bagian kanannya mengalami patah. Akibatnya, Kvyat harus puas memulai race nanti dari posisi ke-20. Setelah kecelakaan yang dialami Kvyat, sesi kualifikasi sempat terhenti selama beberapa menit akibat berkibarnya bendera merah (red flag).

Selain Kvyat, Sainz juga mengalami nasib yang hampir serupa. Mobil putra pembalap rally, Carlos Sainz, mengeluarkan kepulan asap akibat masalah pada mesinnya.

Hasil Kualifikasi F1 GP Rusia, Sabtu 2 Juli 2016:

1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 07.922s

2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 08.465s

3. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 09.285s

4. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 09.781s

5. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 09.900s

6. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 09.901s

7. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG Heuer 1m 09.980s

8. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 10.440s

9. Max Verstappen NED Red Bull-TAG Heuer 1m 11.153s

10. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 11.977s

11. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 07.578s

12. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 07.700s

13. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 07.850s

14. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 08.154s

15. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari no time Q2

16. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes no time Q2

17. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 07.941s

18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 07.965s

19. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 08.026s

20. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 08.409s

21. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 08.418s

22. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 08.446s</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/793112-hamilton-start-terdepan-di-gp-austria-rio-haryanto-ke-19</link>
</artikel>
