<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_112</id>
	<judul>'Negosiasi Rio Haryanto-Manor Sangat Sulit, Ceritanya Panjang'</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Manajer Rio Haryanto, Piers Hunnisett, menyebut bahwa ada proses yang amat panjang di balik resminya Rio menjadi pebalap Manor. Ada proses negosiasi yang sangat sulit.

Rio akhirnya resmi membalap di Formula 1 musim ini setelah Manor mengumumkannya sebagai pebalap mereka, Kamis (18/2). Dengan demikian, line-up pebalap F1 untuk musim 2016 lengkap. Di Manor, Rio akan menjadi rekan dari Pascal Wehrlein.

Sebelum resmi menjadi pebalap Manor, ada negosiasi panjang yang dilakukan manajemen Rio dengan tim asal Inggris tersebut. Masalah dana sponsor juga sempat jadi kendala. Manor mematok nilai 15 juta euro sebagai "harga" untuk kursi pebalap mereka dan meminta uang panjar sebesar 5,5 juta euro. Sementara, beberapa hari lalu, pihak Rio baru bisa membayar 3 juta euro.

Kini, setelah pembicaraan panjang itu, Rio dipastikan membalap satu musim penuh untuk Manor.

"Negosiasi dengan tim manor sangat sulit dan punya cerita yang sangat panjang," ujar Hunnisett dalam konferensi pers di Gedung Utama Pertamina Pusat, Jakarta.

"Hingga akhirnya Manor mengumumkan Rio menjadi pebalap Manor Racing satu musim penuh. Semua menunggu kabar, tapi tidak ada yang tahu apa yang terjadi. Akhirnya." 

"Terima kasih atas dukungannya. Indonesia akhirnya punya pebalap di F1," ucap Hunnisett.

Manor juga menyatakan kegembiraannya bisa menggaet Rio. Lewat Racing Director-nya, Dave Ryan, Manor menyatakan antusias untuk menjalani tes pramusim dengan Rio, yang akan dilakukan di Barcelona, Spanyol, 22 Februari 2016.

"Ya, ini sangat fantastis. Ini berita yang bagus, Rio akhirnya bergabung bersama kami. Dia punya talenta dan kami berharap bisa bekerja sama dengan baik."

"Besok pagi akan ke Barcelona, tes (akan dilakukan tanggal) 22 Februari. Kami percaya, persiapan ini bakal berjalan lancar." 

"Kami sudah berubah musim ini. Banyak yang diperbarui seperti staf teknis dan lain-lainnya. Jadi, kami sangat antusias menyambut musim ini," kata Ryan, yang merupakan mantan kepala mekanik di McLaren. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3145559/negosiasi-rio-haryanto-manor-sangat-sulit-ceritanya-panjang</link>
</artikel>
