<artikel>
<id>OLA_F1_11_307</id>
<judul>Ricciardo Rebut Pole Pertamanya, Verstappen Terseok di Belakang Rio Haryanto</judul>
<tanggal>29/05/16</tanggal>
<kata_kunci>Terseok</kata_kunci>
<isi>MONTE CARLO - Daniel Ricciardo akan memulai balapan Formula 1 di GP Monaco 2016 dari posisi pole untuk kali pertama dalam kariernya. Pembalap Red Bull itu berhasil merebut posisi pole usai finis tercepat di sesi kualifikasi, Sabtu (28/5/2016). 
Setelah menunjukan penampilan stabil di sesi latihan bebas, Ricciardo berhasil membuat timnya memulai balapan dengan lebih menyenangkan. Ricciardo finis tercepat di kualifikasi dengan catatan waktu 1 menit 13.622 detik. 
Ricciardo dibuntuti dua pembalap Mercedes yang gegal mencatatkan waktu tercepat. Nico Rosberg di posisi kedua sementara Lewis Hamilton di posisi finis ketiga tercepat. 
Dimanakah pembalap muda Max Verstappen yang memenangkan grand prix teranyar? Pembalap Belanda itu mengalami kecelakaan sehingga mobilnya sedikir bermasalah. Akibatnya, Verstapen finis di belakang Pascal Wehrlein dan Rio Haryanto. 
Bagi Rio, ini merupakan kali pertama dia berhasil mengalahkan catatan waktu Pascal di sesi kualifikasi jelang grand prix Formula 1. Rio juga sukses mengukir waktu lebih baik dari Verstappen.
Hasil kualifikasi grand prix Monaco 2016
1. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault  1m 13.622s
2. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 13.791s
3. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 13.942s
4. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 14.552s
5. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 14.726s
6. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 14.732s*
7. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 14.749s
8. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 14.902s
9. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 15.273s
10. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 15.363s
11. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 15.273s
12. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 15.293s
13. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 15.352s
14. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 15.385s
15. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 15.571s
16. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 16.058s
17. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 16.299s
18. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 16.586s
19. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 17.295s
20. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 17.452s
21. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 22.467s
22. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari no time Q1 
(sha) 
dibaca 23.744x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1112207/49/ricciardo-rebut-pole-pertamanya-verstappen-terseok-di-belakang-rio-haryanto-1464442725</link>
</artikel>