<artikel>
<id>OLA_F1_11_326</id>
<judul>Kecewa di Rusia, Rio Haryanto Pilih Fokus ke GP Spanyol</judul>
<tanggal>03/05/16</tanggal>
<kata_kunci>Pilih Fokus</kata_kunci>
<isi>SOCHI - Kegagalan Rio Haryanto finis di Grand Prix Rusia, akhir pekan kemarin, memang tak sepenuhnya akibat kesalahan pembalap tim Manor Racing. Rio mengaku cukup kecewa, namun ia memilih fokus ke Grand Prix Spanyol yang berlangsung 15 Mei mendatang.
Rio gagal finis di Sirkuit Sochi usai insiden yang terjadi di awal start GP Rusia, Minggu (1/4/2016). Pembalap tim Haas Esteban Gutierrez menubruk mobil pilot Force India Niko Hulkenberg ketika memasuki tikungan pertama.
Imbasnya, mobil Hulkenberg menyenggol bagian samping mobil MRT05 milik Rio. Akhirnya, pembalap Indonesia gagal menyelesaikan balapan keduanya musim ini setelah Grand Prix Australia.
Rio mengaku cukup kecewa dengan kejadian itu. Meski demikian, ia mengaku sisi positifnya adalah ia bisa tampil kompetitif dan siap untuk Grand Prix Spanyol nanti. 
"Saya sangat tidak beruntung dan itu cukup mengecewakan setelah saya bisa memulai start yang bagus, mungkin yang terbaik sejauh ini. Saya memperbaiki beberapa posisi, meski demikian insiden yang terjadi di Turn 2 melibatkan banyak pembalap bertubrukan pembalap Force India terlihat berputar, tapi saya coba terus melaju," ucap Rio seperti dikutip Planetf1, Selasa (3/5/2016).
"Ada kontak di bagian samping mobil dan cukup membuat kerusakan yang artinya saya mesti menghentikan mobil. Setelah punya beberapa hari yang bagus, jelas sangat mengecewakan gagal finis lagi, tapi saya menatap positif di mana saya merasa lebih kompetitif dan siap menatap balapan selanjutnya di Barcelona," pungkasnya.
Di Barcelona, Rio diprediksi bakal tampil lebih baik. Pasalnya, Negeri Matador ibarat rumah keduanya setelah banyak menghabiskan waktu di sana ketika masih gabung di tim Campos Racing. 
(bep) 
dibaca 17.588x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1105923/49/kecewa-di-rusia-rio-haryanto-pilih-fokus-ke-gp-spanyol-1462274951</link>
</artikel>