<artikel>
<id>OLA_F1_11_322</id>
<judul>Nico Rosberg dan Rio Haryanto Tampil Gemilang di FP2</judul>
<tanggal>13/05/16</tanggal>
<kata_kunci>Tampil Gemilang</kata_kunci>
<isi>BARCELONA - Nico Rosberg tampil jadi yang tercepat dalam sesi latihan kedua Grand Prix Spanyol di Sirkuit Catalunya, Jumat (13/5/2016). Sementara Rio Haryanto sukses memperbaiki posisinya dengan naik ke peringkat 19, dari yang sebelumnya ke-21.
Rosberg mencatat waktu 1 menit 23,922 detik ketika memacu mobil Mercedes W07 miliknya. Ia mengalahkan pembalap Ferrari Kimi Raikkonen yang mencatat waktu 1 menit 24,197 detik.
Rekan Rosberg di Mercedes, Lewis Hamilton, juga naik ke posisi tiga dengan waktu 1 menit 24,641 detik. Sedangkan Sebastian Vettel yang sebelumnya menguasai FP1, melorot ke peringkat empat dengan torehan 1 menit 25,017 detik.
Adapun posisi Rio Haryanto juga berhasil naik di FP2. Pembalap Indonesia itu mencatat waktu 1 menit 27,252 detik, masih kalah dari rekan setimnya di Manor Racing Pascal Wehrlein yang mencatat waktu lebih baik 1 menit 26,960 detik dan menempati posisi 18.
Dua pilot Manor juga berhasil mendapatkan kecepatan terbaik ketimbang yang lain. Pascal menempati urutan pertama usai memacu mobilnya hingga 336,4 km/jam, sementara Rio di tempat ketiga dengan kecepatan 333,7 km/jam.
Berikut Hasil Sesi Latihan Bebas Kedua Grand Prix Spanyol
1. Nico Rosberg - GER Mercedes-Mercedes - 1m 23.922s
2. Kimi Raikkonen - FIN Ferrari-Ferrari - 1m 24.176s
3. Lewis Hamilton - GBR Mercedes-Mercedes - 1m 24.641s
4. Sebastian Vettel - GER Ferrari-Ferrari - 1m 25.017s
5. Carlos Sainz Jr - ESP Toro Rosso-Ferrari - 1m 25.131s
6. Daniel Ricciardo - AUS Red Bull-Renault - 1m 25.194s
7. Fernando Alonso - ESP McLaren-Honda - 1m 25.342s
8. Max Verstappen - NED Red Bull-Renault - 1m 25.375s
9. Sergio Perez - MEX Force India-Mercedes - 1m 25.437s
10. Nico Hulkenberg - GER Force India-Mercedes - 1m 25.453s
11. Valtteri Bottas - FIN Williams-Mercedes - 1m 25.708s
12. Jenson Button - GBR McLaren-Honda - 1m 25.893s
13. Romain Grosjean - FRA Haas-Ferrari - 1m 25.899s
14. Kevin Magnussen - DEN Renault-Renault - 1m 26.244s
15. Daniil Kvyat - RUS Toro Rosso-Ferrari - 1m 26.375s
16. Felipe Massa - BRZ Williams-Mercedes - 1m 26.491s
17. Jolyon Palmer - GBR Renault-Renault - 1m 26.770s
18. Pascal Wehrlein - GER Manor-Mercedes - 1m 26.960s
19. Rio Haryanto - INA Manor-Mercedes - 1m 27.252s
20. Felipe Nasr - BRA Sauber-Ferrari - 1m 27.812s
21. Esteban Gutierrez - MEX Haas-Ferrari - 1m 28.205s
22. Marcus Ericsson - SWE Sauber-Ferrari - 1m 28.501s 
(bbk) 
dibaca 25.901x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1108342/49/nico-rosberg-dan-rio-haryanto-tampil-gemilang-di-fp2-1463147884</link>
</artikel>