<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1166</id>
  <judul>Vettel Tercepat, Rio Haryanto Posisi 21 di FP1 GP Spanyol</judul>
  <tanggal>13/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1 GP Spanyol, Sebastian Vettel, F1, Ferrari, Rio Haryanto, Mercedes GP</kata_kunci>
  <isi>Sebastian Vettel menjadi pembalap tercepat pada sesi latihan bebas (free practice) 1 Formula 1 (F1) GP Spanyol, Jumat 13 Mei 2016. Pembalap Ferrari tersebut mencatat waktu terbaik dengan 1 menit 23,951 detik.

Dalam sesi latihan bebas yang berlangsung di Sirkuit Catalunya, Barcelona, Vettel mampu melahap 22 putaran. Juara dunia 4 kali itu unggul 0,138 detik dari rekan setimnya di Ferrari, Kimi Raikkonen, yang berada di posisi 2.

Sedangkan duo Mercedes, Nico Rosberg dan Lewis Hamilton, mengisi peringkat 3 dan 4. Rosberg mencatatkan waktu terbaiknya dengan 1 menit 24,454 detik, sedangkan Hamilton 1 menit 24,611 detik.

Posisi 5 besar ditutup oleh pembalap Red Bull, Daniel Ricciardo, dengan 1 menit 25,416 detik. Max Verstappen yang memulai debutnya bersama Red Bull usai menggantikan posisi Daniil Kvyat berada di peringkat 6 pada sesi kali ini.

Sementara itu, Rio Haryanto yang membela Manor Racing harus puas berada di posisi 21 lewat catatan waktu 1 menit 29,052 detik dari 34 laps yang dilahapnya. Dia kalah dari rekan setimnya, Pascal Wehrlein, yang berada di posisi 20.

Hasil Lengkap Free Practice 1 F1 GP Spanyol:

1. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 23.951s

2. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 24.089s

3. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 24.454s

4. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 24.611s

5. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault 1m 25.416s

6. Max Verstappen NED Red Bull-Renault 1m 25.585s

7. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 25.585s

8. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 25.672s

9. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 26.078s

10. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda 1m 26.186s

11. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 26.243s

12. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 26.576s

13. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 26.583s

14. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 27.064s

15. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 27.253s

16. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 27.253s

17. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 27.283s

18. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 27.392s

19. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 27.610s

20. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 28.084s

21. Rio Haryanto INA Manor-Mercedes 1m 29.052s

22. Esteban Ocon FRA Renault-Renault Did not set a time</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/772073-vettel-tercepat-rio-haryanto-posisi-21-di-fp1-gp-spanyol</link>
</artikel>
