<artikel>
<id>OLA_F1_11_393</id>
<judul>Seri Perdana Formula 1, Rio Haryanto Balapan dari Posisi Buncit</judul>
<tanggal>19/03/16</tanggal>
<kata_kunci>Posisi Buncit</kata_kunci>
<isi>MELBOURNE - Lewis Hamilton bakal memulai seri perdana Formula 1 di Grand Prix Australia dari posisi terdepan. Hasil itu diketahui setelah ia menutup sesi kualifikasi dengan menorehkan catatan waktu tercepat 1 menit 25.351 detik. 
Sejak awal Hamilton memang diprediksi bakal menempati posisi terdepan pada seri perdana ini. Maklum, selama menjalani sesi latihan bebas pertama hingga kualifikasi di Sirkuit Albert Park, Melbourne. Pilot jet darat tim Mercedes tersebut tak pernah kehilangan momentum untuk mencatatkan waktu terbaiknya. 
Hamilton bakal ditempel Felipe Massa dan Fernando Alonso. Sementara juara empat kali secara beruntun, Sebastian Vettel harus memulai balapan dari urutan kesepuluh setelah mencetak waktu 1 menit 26.945 detik. 
Hasil kurang baik datang dari tim Manor Racing. Rio Haryanto yang terkena penalti usai bertabrakan dengan Romain Grosjean terpaksa memulai balapan dari posisi paling buncit setelah hanya mampu berada di posisi ke-21 dengan 1 menit 29.627 detik.
Berikut hasil kualifikasi jelang GP Australia: 
1. Lewis Hamilton Mercedes-Mercedes 1m 23.837s
2. Nico Rosberg Mercedes-Mercedes 1m 24.197s
3. Sebastian Vettel Ferrari-Ferrari 1m 24.675s
4. Kimi Raikkonen    Ferrari-Ferrari    1m 25.033s
5. Max Verstappen Toro Rosso-Ferrari 1m 25.434s
6. Felipe Massa Williams-Mercedes 1m 25.458s
7. Carlos Sainz Jr Toro Rosso-Ferrari 1m 25.582s
8. Daniel Ricciardo Red Bull-TAG Heuer 1m 25.589s
9. Sergio Perez Force India-Mercedes    1m 25.753s
10. Nico Hulkenberg Force India-Mercedes 1m 25.865s
11. Valtteri Bottas Williams-Mercedes    1m 25.961s
12. Fernando Alonso McLaren-Honda    1m 26.125s
13. Jenson Button McLaren-Honda 1m 26.304s
14. Jolyon Palmer Renault-Renault 1m 27.601s
15. Kevin Magnussen Renault-Renault 1m 27.742s
16. Marcus Ericsson Sauber-Ferrari 1m 27.435s
17. Felipe Nasr Sauber-Ferrari 1m 27.958s
18. Daniil Kvyat Red Bull-TAG Heuer 1m 28.006s
19. Romain Grosjean Haas-Ferrari 1m 28.322s
20. Esteban Gutierrez Haas-Ferrari 1m 29.606s
21. Rio Haryanto MRT-Mercedes    1m 29.627s
22. Pascal Wehrlein MRT-Mercedes 1m 29.642s 
(sha) 
dibaca 82.547x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1094196/49/seri-perdana-formula-1-rio-haryanto-balapan-dari-posisi-buncit-1458371434</link>
</artikel>