<artikel>
<id>OLA_F1_11_285</id>
<judul>Rio Haryanto Senang Bisa Kalahkan Pascal di Kualifikasi, tapi...</judul>
<tanggal>10/07/16</tanggal>
<kata_kunci>Senang</kata_kunci>
<isi>SILVERSTONE - Hasil kualifikasi Grand Prix Formula 1 Inggris 2016 membuat Rio Haryanto bangga. Sebab, pembalap Manor Racing asal Indonesia bisa mendapat posisi yang lebih baik ketimbang rekannya sendiri, Pascal Wehrlein.
Dalam sesi kualifikasi yang berlangsung di Sirkuit Silverstone, Sabtu (9/7/2016), pembalap Mercedes Lewis Hamilton jadi yang terdepan. Disusul rekan setimnya, Nico Rosberg, serta pilot tim Red Bull Max Verstappen.
Sementara Rio Haryanto bisa merebut posisi ke-19 dengan catatan waktu 1 menit 33.098 detik. Ia mengungguli Pascal yang berada satu setrip di bawahnya, serta pembalap Sauber Felipe Nasr yang jadi juru kunci. 
Seperti diberitakan read motorsport, pengaturan mobil MRT05 yang lebih baik ditenggarai jadi faktor penunjang gemilangnya penampilan Rio. Pembalap kelahiran Surakarta, Jawa Tengah, itupun mengaku senang dengan hasil kemarin.
"Kualifikasi berjalan bagus untuk saya. Kami membuat perubahan besar sepanjang malam sebab kemarin (sesi latihan bebas -red) saya sangat kesulitan dengan kecepatan mobil dan saya senang dengan perubahan ini. Di FP3, saya begitu dekat dengan pembalap di depan dan di kualifikasi, akhirnya saya bisa lebih baik ketimbang sebelumnya," tutur Rio.
"Kami mengembangkan mobil yang ternyata sangat membantu. Di lap tercepat saya, saya membuat sedikit kesalahan dan saya kira saya bisa mendapatkan pembalap Renault yang berada di depan," tambahnya.
Namun demikian, Rio tetap khawatir soal balapan sesungguhnya, Minggu (10/7/2016) malam nanti. Ada beberapa area sirkuit yang dianggapnya bakal memberikan kesulitan.
"Datang kesini, saya tahu trek ini akan jadi sedikit sulit untuk kami sebab ada banyak tikungan cepat sementara kami sedikit kurang maksimal di sektor downforce mobil," tutupnya. 
(sha) 
dibaca 20.758x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1122493/49/rio-haryanto-senang-bisa-kalahkan-pascal-di-kualifikasi-tapi-1468126730</link>
</artikel>