<artikel>
<id>OLA_F1_11_330</id>
<judul>Hamilton Kuasai FP2, Rio Haryanto Dongkrak Posisi</judul>
<tanggal>29/04/16</tanggal>
<kata_kunci>Dongkrak Posisi</kata_kunci>
<isi>SOCHI - Lewis Hamilton sukses jadi yang tercepat di Free Practice kedua Grand Prix Formula 1 Rusia, Jumat (29/4/2016). Sementara itu, Rio Haryanto suskes mendongkrak posisinya ketimbang di sesi pertama dengan bercokol di posisi ke-20.
Saat berpacu di Sirkuit Sochi Autodrom, Rusia, pembalap Mercedes Hamilton mencatat waktu terbaik yakni 1 menit 37,583 detik. Ia mengasapi pilot tim Ferrari Sebastian Vettel dengan selisih 0,062 detik. Vettal memang bermasalah di bagian elektronik sehingga cuma melahap 10 lap.
Sementara Nico Rosberg yang sempat menguasai FP1, melorot ke posisi tiga dengan selisih hampir satu detik ketimbang Hamilton. Ia dibuntuti Kimi Raikkonen (Ferrari) dan Daniel Ricciardo (Red Bull) yang mengunci posisi lima besar.
Sementara pembalap Indonesia Rio Haryanto sukses naik peringkat ke posisi-20 dengan waktu 1 menit 41,080 detik. Jika sebelumnya ia menempati posisi ke-21, kini gantian Rio yang mengalahkan Pascal Wehrlein akibat rekannya mengalami masalah pada mobil MRT05 yang tiba-tiba kehilangan tenaga.
Berikut hasil sesi latihan bebas kedua Grand Prix Formula 1 Rusia 2016
1  Lewis Hamilton - Mercedes - 1:37.583           30
2  Sebastian Vettel - Ferrari - 1:38.235     +0.652     10
3  Nico Rosberg - Mercedes - 1:38.450     +0.867     37
4  Kimi Raikkonen - Ferrari - 1:38.793     +1.210     35
5  Daniel Ricciardo - Red Bull Racing - 1:39.084     +1.501     34
6  Valtteri Bottas - Williams - 1:39.185     +1.602     42
7  Daniil Kvyat - Red Bull Racing - 1:39.193     +1.610     32
8  Jenson Button - McLaren - 1:39.196     +1.613     31
9  Felipe Massa - Williams - 1:39.289     +1.706     38
10 Fernando Alonso - McLaren - 1:39.400     +1.817     30
11  Carlos Sainz Jr. - Toro Rosso - 1:39.465     +1.882     37
12  Max Verstappen - Toro Rosso - 1:39.501     +1.918     30
13  Nico Hulkenberg - Force India - 1:39.795     +2.212     31
14  Sergio Perez - Force India - 1:39.867     +2.284     38
15  Kevin Magnussen - F1 Team - 1:40.193     +2.610     41
16  Romain Grosjean - Haas F1 Team - 1:40.260     +2.677     24
17  Esteban Gutierrez - Haas F1 Team - 1:40.508     +2.925     26
18  Jolyon Palmer - Renault F1 Team - 1:40.688     +3.105     37
19  Felipe Nasr - Sauber - 1:40.740     +3.157     31
20  Rio Haryanto - Manor Racing - 1:41.080     +3.497     38
21  Pascal Wehrlein - Manor Racing - 1:41.148     +3.565     23
22 Marcus Ericsson - Sauber - 1:41.652     +4.069     29 
(mir) 
dibaca 43.737x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1105130/49/hamilton-kuasai-fp2-rio-haryanto-dongkrak-posisi-1461934878</link>
</artikel>