<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_55</id>
	<judul>Duel Para Debutan: Rio Versus Dua Test Driver</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Beberapa driver debutan akan meramaikan balapan Formula 1 2016. Pebalap Indonesia, Rio Haryanto, menjadi pebalap yang benar-benar baru di F1, melawan dua test driver.

Pergantian pebalap F1 tahun ini menjadi yang paling menyita perhatian publik Indonesia. Sebabnya melibatkan Rio, pebalap asal Solo yang akhirnya bergabung ke tim asal Inggris, Manor.

Rio menjadi pebalap yang mengisi slot terakhir kursi untuk beradu cepat 'jet darat'. Kiprah Rio yang cukup apik dengan menempati posisi empat klasemen akhir ajang GP2 bersama Campos Racing menjadi pertimbangan Manor memilih driver berusia 23 tahun itu. Dia pun menjadi pebalap pertama asal Indonesia yang berlaga di ajang F1. 

Rio satu tim dengan pebalap debutan lain, Pascal Wehrlein. Pebalap asal Jerman yang menjadi rekan Rio itu lebih banyak malang melintang di ajang Deutsche Tourenwagen Masters (DTM). Dia menjadi juara akang DTM musim lalu bersama tim HWA AG.

Pascal sebenarnya bukan merupakan sosok yang benar-benar baru di ajang F1. Dia menjadi test driver Mercedes di musim lalu. Dia sempat menjajal mobil Mercedes dan juga Force India.

Satu pebalap debutan lain adalah Joljoy Palmer. Dia menggantikan Romain Grosjean di tim Lotus, yang kini sudah dibeli oleh Renault. Dia masuk ke F1 setelah berhasil menjadi juara di ajang GP2 di tahun 2014.

Palmer merupakan test driver Force India dan Lotus di musim lalu. Di tim Renault, dia akan ditemani oleh Kevin Magnussen yang dilepas oleh McLaren. Magnussen menggantikan Pastor Maldonado. Driver asal Venezuela itu memang sudah dikontrak Renault, tapi dia gagal memenuhi kesepakatan obligasi dengan tim hingga kursi miliknya diberikan untuk Magnussen.

Ada satu tim yang menjadi debutan di F1 musim ini. Tim itu adalah Haas yang diperkuat oleh Grosjean dan juga Esteban Guiterez. Guiterez merupakan eks test driver dan pebalap cadangan Ferrari musim lalu.

Sementara di tim papan atas, tak ada pergantian komposisi pebalap. Mercedes masih mengandalkan juara bertahan Lewis Hamilton. Dia masih didampingi oleh Nico Rosberg.

Di Ferrari juga tak ada perubahan. Sebastian Vettel masih akan satu tim dengan Kimi Raikkonen. Sementara itu, Red Bull masih akan mengandalkan Daniel Ricciardo dan juga Daniil Kvyat.

McLaren juga belum mengubah komposisi pebalap utama dengan mempertahankan Fernando Alonso dan Jenson Button. </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3161924/duel-para-debutan-rio-versus-dua-test-driver</link>
</artikel>
