<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1198</id>
  <judul>Kinerja Rio Haryanto di F1 Terus Dipantau Pihak Sponsor</judul>
  <tanggal>/04/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, PERTAMINA, Rio Haryanto</kata_kunci>
  <isi>Tiga seri sudah pembalap kebanggaan Indonesia, Rio Haryanto berkiprah di ajang Formula 1 (F1). Meski belum mencatatkan performa terbaiknya, dukungan seluruh rakyat Indonesia dan Pertamina, sebagai sponsor utama, tetap besar.

Dalam tiga seri awal gelaran F1 musim 2016, Rio mampu dua kali menyentuh finis. Rio tak bisa menyelesaikan lomba hanya di GP Australia akibat kerusakan mesin MRT05 miliknya.

Melihat performa menjanjikan tersebut, Pertamina sebagai pihak penyandang dana berjanji akan tetap memberikan dukungan dan komitmennya agar Rio bisa mengikuti seluruh seri F1 musim ini.

Dalam sebuah sesi temu awak media di bilangan Jakarta Selatan, Vice Presiden Corporate Communication Pertamina, Vianda Pusponegoro, menjelaskan perihal komitmen pihaknya memberi dukungan terhadap Rio.

"Kita sudah memberikan setoran pertama &#8364;2,250 juta. Pembayaran selanjutnya setelah race ketiga sebesar &#8364;1,5 juta. Kita sedang melakukan pengurusan administrasinya," ujar Vianda

"Kemudian, di setiap dua atau tiga seri race, kita juga selalu bertemu dengan manajemen Rio melakukan evaluasi bersama-sama agar prestasi Rio bisa meningkat. Harapannya, setelah race Shanghai (GP China akhir pekan kemarin) kita bisa melunasi &#8364;1,5 juta, hingga komitmen kita untuk Rio sebesar &#8364;5 juta," tuturnya.

Pihak Pertamina juga terus melakukan komunikasi yang cukup intensif dengan manajemen Rio, guna mengetahui perkembangan kondisinya di lintasan. Vianda mengatakan, hal dilakukan sebagai usaha agar prestasi Rio bisa merangkak naik.

"Kita terus melakukan diskusi (bersama manajemen Rio). Ini penting agar Rio bisa menyelesaikan 21 race (musim) ini. Kita juga berbicara dengan pihak-pihak lain karena harapannya agar Tim Manor bisa mempertimbangkannya," lanjut Vianda.

"Rio bisa menyelesaikan posisi yang lebih baik, apalagi Rio sudah berhasil finish di posisi 17 dan 21. Bahkan, ada beberapa prestasi yang bisa mencapai lap tercepat dan di setiap balapan melakukan kinerja maksimal," katanya.

Sebelumnya, nasib Rio sempat dipertanyakan setelah kekurangan dana yang dibutuhkan sebesar &#8364;7 juta. Berbagai cara dilakukan untuk menutupi kekurangan tersebut, mulai dari penggalangan dana hingga mencari sponsor swasta.

(Baca Juga: Kekurangan Dana Rio Haryanto Munculkan Isu Tak Sedap)

Yang terakhir, pemerintah Indonesia melalui Kementerian Pemuda dan Olahraga (Kemenpora) bekerja sama dengan Asosiasi Telekomunikasi Seluruh Indonesia (ATSI) memiliki program bantuan. Mereka melakukan penggalangan dana masyarakat dengan sistem pemotongan pulsa.

Jika ingin membantu, masyarakat awam pun bisa kirimkan SMS dengan hanya mengetik "RIO" ke 7788. Nantinya, pulsa Anda akan terpotong sebesar Rp5.000. Layanan ini tersedia di lima operator Indonesia, Telkomsel, Indosat, Smartfren, XL Axiata, dan Tri.

(ren)</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/762948-kinerja-rio-haryanto-di-f1-terus-dipantau-pihak-sponsor</link>
</artikel>
