<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1019</id>
  <judul>Pengganti Rio Haryanto Kalahkan Juara Dunia di FP1 GP Belgia</judul>
  <tanggal>26/08/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1, Esteban Ocon, manor racing, Nico Rosberg, f1 gp belgia, f1 2016</kata_kunci>
  <isi>Nico Rosberg keluar sebagai yang tercepat pada sesi latihan bebas 1 Formula 1 (F1) GP Belgia, Jumat 26 Agustus 2016. Pembalap asal Jerman itu mengalahkan rekan setimnya di Mercedes, Lewis Hamilton.

Dalam sesi latihan bebas yang berlangsung di Sirkuit Spa-Francorchamps, Rosberg berhasil menorehkan waktu terbaiknya 1 menit 48,348 detik. Runner up musim lalu itu sukses melahap 27 lap sesi pembuka ini.

Sedangkan Hamilton harus puas di peringkat 2 dengan selisih +0,730 detik dari Rosberg. Posisi 3 ditempati pembalap Ferrari, Kimi Raikkonen, yang mencatat waktu 1 menit 49,147 detik dari 24 lap yang dilakoninya.

Sergio meraih posisi 4, disusul oleh Sebastian Vettel yang membukukan waktu 1 menit 49,768 detik. Duo Red Bull, Daniel Ricciardo dan Max Verstappen, mengisi posisi 6 dan 7.

Hasil apik juga ditorehkan pengganti Rio Haryanto di Manor Racing, Esteban Ocon. Pembalap asal Prancis itu memulai debutnya dengan meraih posisi 16 dengan waktu 1 menit 51.787 detik dari 26 lap.

Pembalap berusia 19 tahun itu mengalahkan catatan waktu rekan setimnya, Pascal Wehrlein. Dia juga unggul dari jawara dunia, Jenson Button hingga Fernando Alonso yang gagal menorehkan waktu di sesi pertama ini.

Hasil Lengkap Free Practice 1 GP Belgia:

Posisi/Pembalap/Tim/Catatan Waktu

1. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes 1m 48.348s

2. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 1m 49.078s

3. Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 1m 49.147s

4. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes 1m 49.274s

5. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari 1m 49.768s

6. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-TAG 1m 49.782s

7. Max Verstappen NED Red Bull-TAG 1m 49.865s

8. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes 1m 50.088s

9. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes 1m 50.394s

10. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari 1m 50.583s

11. Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari 1m 50.899s

12. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes 1m 51.122s

13. Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 1m 51.125s

14. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari 1m 51.424s

15. Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 1m 51.768s

16. Esteban Ocon FRA Manor-Mercedes 1m 51.787s

17. Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 1m 52.308s

18. Jenson Button GBR McLaren-Honda 1m 52.407s

19. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes 1m 52.837s

20. Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 1m 53.053s

21. Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 1m 53.089s

22. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda no time</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/814128-pengganti-rio-haryanto-kalahkan-juara-dunia-di-fp1-gp-belgia</link>
</artikel>
