<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1146</id>
  <judul>Hamilton Akhirnya Juara, Rio Haryanto Finis 15 di F1 Monaco</judul>
  <tanggal>29/05/16</tanggal>
  <kata_kunci>F1 2016, Rio Haryanto, Lewis Hamilton</kata_kunci>
  <isi>Pembalap Mercedes, Lewis Hamilton, keluar sebagai juara dalam balapan Formula One (F1) GP Monaco hari Minggu, 29 Mei 2016. Sementara Rio Haryanto kembali finis paling buncit di urutan ke-15.

Hamilton kembali ke jalur kemenangan setelah blunder di pit-stop yang dilakukan pembalap Red Bull, Daniel Ricciardo, membuatnya gagal meraih gelar juara untuk kali kedua secara beruntun.

Ricciardo sebenarnya sempat unggul jauh sampai 13 detik tetapi waktu pit-stop yang terlalu lama dalam pelakukan pergantian ban terakhir membuat Hamilton bisa merebut pimpinan lomba.

Meski Ricciardo sempat dua kali coba kembali menyodok ke depan di jalur lurus, Hamilton berhasil mempertahankan keunggulan sampai garis finis. Ini adalah kemenangan pertama sang juara bertahan di musim 2016.

Pembalap Force India, Sergio Perez, berhasil menduduki podium terakhir di peringkat tiga. Pembalap Ferrari, Sebastian Vettel, harus rela finis keempat. Driver McLaren, Fernando Alonso, melengkapi posisi lima besar.

Sementara itu, pembalap Indonesia yang tampil di F1, Rio Haryanto, finis di urutan ke-15 atau yang paling buncit. Tercatat tujuh pembalap retired dalam balapan yang penuh insiden tabrakan ini.

Hasil Lengkap F1 GP Monaco, Minggu 29 Mei 2016:

1. Lewis Hamilton GBR Mercedes-Mercedes 78 laps 1h 59m 29.133s

2. Daniel Ricciardo AUS Red Bull-Renault +07.252s

3. Sergio Perez MEX Force India-Mercedes +13.825s

4. Sebastian Vettel GER Ferrari-Ferrari +15.846s

5. Fernando Alonso ESP McLaren-Honda +85.076s

6. Nico Hulkenberg GER Force India-Mercedes +92.999s

7. Nico Rosberg GER Mercedes-Mercedes +93.290s

8. Carlos Sainz Jr ESP Toro Rosso-Ferrari +1 lap

9. Jenson Button GBR McLaren-Honda +1 lap

10. Felipe Massa BRZ Williams-Mercedes +1 lap

11. Valtteri Bottas FIN Williams-Mercedes +1 lap

12. Esteban Gutierrez MEX Haas-Ferrari +1 lap

13 Romain Grosjean FRA Haas-Ferrari +2 laps

14. Pascal Wehrlein GER Manor-Mercedes +2 laps*

15 Rio Haryanto INA Manor-Mercedes +2 laps

Rtd Marcus Ericsson SWE Sauber-Ferrari 51 laps completed

Rtd Felipe Nasr BRA Sauber-Ferrari 48 laps completed

Rtd Max Verstappen NED Red Bull-Renault 34 laps completed

Rtd Kevin Magnussen DEN Renault-Renault 32 laps completed

Rtd Daniil Kvyat RUS Toro Rosso-Ferrari 18 laps completed

Rtd Kimi Raikkonen FIN Ferrari-Ferrari 10 laps completed

Rtd Jolyon Palmer GBR Renault-Renault 7 laps completed</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/778354-hamilton-akhirnya-juara-rio-haryanto-finis-15-di-f1-monaco</link>
</artikel>
