<artikel>
<id>OLA_F1_11_343</id>
<judul>Rio Haryanto Tempel Kecepatan Felipe Massa di FP3</judul>
<tanggal>16/04/16</tanggal>
<kata_kunci>Tempel Kecepatan</kata_kunci>
<isi>SHANGHAI - Kondisi trek basah di Sirkuit Internasional China tak menghalangi Rio Haryanto tampil kompetitif di sesi latihan ketiga, Sabtu (16/4/2016). Pasalnya pembalap Manor Racing itu mampu mencatatkan waktu tercepat ke-14 dengan 2 menit 02.732 detik. 
Rio berhasil menempel kecepatan Felipe Massa yang berada di di urutan ke-13 setelah pilot jet darat tim Williams sukses mencatatkan waktu 2 menit 02.438 detik. Sementara rekan setim Rio, Pascal Wehrlein berhasil merebut posisi kedelapan dengan mengoleksi 1 menit 59.964 detik. 
Pada sesi latihan ketiga di Sirkuit Internasional China. Pilot jet darat tampak bermalas-malasan di paddock masing-masing lantaran banyaknya genangan yang terdapat di trek. Sehingga mereka memilih untuk menunda FP3 sampai FIA menjamin keselamatan pembalap Formula 1. 
Tak berselang lama, para pembalap akhirnya memutuskan turun ke lintasan setelah hujan dan genangan sudah tak lagi terlihat di Sirkuit Internasional China. Namun demikian, mereka tidak bisa berharap banyak karena cuaca buruk ini diperkirakan akan terus berlangsung sampai sesi kualifikasi. 
Pada FP3 ini, Sebastian Vettel yang mengendarai jet darat Ferrari tampil kompetitif dengan keluar sebagai yang tercepat usai mencatatkan waktu 1 menit 57.351 detik. Sementara Valtteri Bottas (Williams) dan Sergio Perez (Force India) menempel di urutan kedua dan ketiga. 
Sekadar informasi, ada delapan pembalap yang gagal mencatatkan waktu di FP3 ini. Termasuk duo Mercedes, yakni Nico Rosberg dan Lewis Hamilton. 
Berikut hasil catatan waktu FP3
1. Sebastian Vettel Ferrari-Ferrari 1m 57.351s
2. Valtteri Bottas Williams-Mercedes 1m 58.061s
3. Sergio Perez Force India-Mercedes 1m 58.689s
4. Carlos Sainz Jr Toro Rosso-Ferrari 1m 58.800s
5. Esteban Gutierrez Haas-Ferrari 1m 59.526s
6. Jolyon Palmer Renault-Renault 1m 59.677s
7. Kevin Magnussen Renault-Renault 1m 59.761s
8. Pascal Wehrlein MRT-Mercedes 1m 59.964s
9. Max Verstappen Toro Rosso-Ferrari 2m 00.150s
10. Nico Hulkenberg Force India-Mercedes 2m 00.158s
11. Felipe Nasr Sauber-Ferrari 2m 00.197s
12. Kimi Raikkonen Ferrari-Ferrari 2m 00.812s
13. Felipe Massa Williams-Mercedes 2m 02.438s
14. Rio Haryanto MRT-Mercedes 2m 02.732s
15. Jenson Button McLaren-Honda No time
16. Fernando Alonso McLaren-Honda No time
17. Romain Grosjean Haas-Ferrari No time
18. Daniil Kvyat Red Bull-TAG Heuer No time
19. Nico Rosberg Mercedes-Mercedes    No time
20. Daniel Ricciardo Red Bull-TAG Heuer No time
21. Lewis Hamilton Mercedes-Mercedes No time
22. Marcus Ericsson Sauber-Ferrari No time 
(sha) 
dibaca 49.629x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1101558/49/rio-haryanto-tempel-kecepatan-felipe-massa-di-fp3-1460784250</link>
</artikel>