<?xml version="1.0"?>
<artikel>
<id>OLA_F1_11_242</id>
<judul>Pemerintah Indonesia Kecewa dengan Manor Racing</judul>
<tanggal>10/08/16</tanggal>
<kata_kunci>Temukan Tim Baru</kata_kunci>
<isi>JAKARTA - Pemerintah Indonesia dalam hal ini Kementerian Pemuda dan Olah raga (Kemenpora) menanggapi keputusan Manor memecat Rio Haryanto dari kursi pembalap utama tim. Kemenpora mengaku kecewa dengan keputusan tersebut.
Dalam pernyataan tertulis yang dimuat situs resmi Kemenpora, Rabu (10/8/2016) malam, pemerintah tidak diberi tahu langsung oleh manajemen tim. Adapun kabar pemecatan Rio Haryanto diketahui lewat media dalam dan luar negeri.  
Pemerintah sendiri sebelumnya optimis Rio bisa menyelesaikan debut Formula 1 hingga akhir musim. Sayangnya, Manor memutuskan untuk menggeser Rio dari kursi pembalap utama pada paruh musim balap 2016. 
Atas kondisi tersebut, pemerintah mengaku tidak bisa berbuat banyak. Namun, ke depan, Kemenpora berjanji lebih mempersiapkan diri dalam mendukung atlet Indonesia yang berlaga di luar negeri. 
Berikut sembilan poin pernyataan Kemenpora terkait Rio Haryanto
Kemenpora kecewa dengan keputusan tersebut, karena  dalam surat Menpora Imam Nahrawi No. 2199/MENPORA/VII/2016 tertanggal 28 Juli 2016 perihal kelanjutan kiprah Rio Haryanto dalam Grand Prix Formula – 1 tahun 2016 disebutkan, bahwa Pemerintah Indonesia tetap menghendaki agar Rio Haryanto dapat terus mengikuti balapan hingga akhir sesi F-1 tahun 2016 sebagaimana yang pernah dijanjikan oleh Dave Ryan yang mewakili Manor Racing saat pertama-kali via video conference di Gedung PT Pertamina pada pertengahan bulan Pebruari 2016 menyebutkan, bahwa Rio Haryanto akan turut F-1 hingga full session tahun 2016. Demikian pula dengan pernyataan Abdulla Boulsien pada saat kunjungannya ke Menpora pada tanggal 14 Juni 2016 yang mengatakan di depan para wartawan, bahwa kerjasama tentang Rio Haryanto tidak hanya untuk keperluaan saat ini tetapi juga untuk 2 tahun mendatang.
Kemenpora memahami bahwa Manor Racing pada tanggal 18 Juli 2016 sudah mengirimkan surat kepada Menpora, yang pada intinya mengingatkan, bahwa jika tidak ada kepastian dukungan pendanaan untuk Rio Haryanto, maka balapan yang akan diikuti Rio Haryanto hanya akan berakhir di Budapest tanggal 24 Juli 2016, dan setelah itu akan diganti oleh pembalap lain yang sudah dipersiapkan oleh Manor Racing. Faktanya kemudian, Rio Haryanto masih bisa turut bertanding di Hockenheim – Jerman, dan untuk itu Menpora melalui suratnya tertanggal 28 Juli 2016 tersebut  menyampaikan ucapan terima kasih dan sikap apresiasi kepada Manor Racing.
Kemenpora tidak dalam kapasitas menyetujui atau menolak bagi tawaran Manor Racing agar Rio Haryanto bersedia sebagai pembalap cadangan F-1 ini, karena itu hak sepenuhnya bagi Rio Haryanto dan timnya untuk memutuskannya. Harapan pemerintah sejak semula tetap mengharapkan Rio Haryanto dapat terus bertanding full di F-1 tahun 2016 ini.
Sedangkan untuk persiapan partisipasi Rio Haryanto pada tahun-tahun mendatang, pemerintah tentu saja mendukung partisipasi tersebut. Namun demikian itu semua baru akan dibicarakan dengan tim managemen Rio Haryanto setelah Kemenpora menerima laporan masalah tersebut dari tim managemen Rio Haryanto dan bersama membicarakannya.
Mengenai kelanjutan dukungan pendanaan, Kemenpora perlu menjelaskan bahwa sejauh ini Menpora sudah berusaha semaksimal mungkin untuk membantu mengusahakan penyediaannya.
Kemenpora mengapresiasi tim managemen Rio Haryanto dan khususnya kedua orang tua Rio Haryanto serta managernya Piers yang telah mengorbankan finansial dan tenaga serta pikirannya untuk Rio Haryanto.
Apresiasi serupa juga Kemenpora sampaikan pada Pimpinan PT Pertamina yang telah berkontribusi sangat signifikan untuk kepentingan Rio Haryanto. Tanpa kontribusinya, Rio Haryanto tidak mungkin berlaga di F-1 tahun ini.
Kemenpora akan berusaha memperbaiki mekanisme persiapan untuk partisipasi Rio Haryanto pada F1 tahun berikutnya jika memang masih ada peluang. Paling tidak waktu persiapannya tidak terlalu singkat.
Kemenpora juga mengucapkan terima kasih kepada Para Duta Besar RI dan Konjen RI dimana Rio Haryanto telah berlaga  di sejumlah negara yang telah memberikan dukungan, bantuan dan mobilisasi suporter masyarakat Indonesia di luar negeri yang luar biasa bagi Rio Haryanto.
(sbn)
dibaca 18.564x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1130281/49/pemerintah-indonesia-kecewa-dengan-manor-racing-1470836298</link>
</artikel>