<artikel>
  <id>OLA_F1_11_1131</id>
  <judul>Ini Jadwal Balapan Rio Haryanto di F1 GP Eropa</judul>
  <tanggal>16/06/16</tanggal>
  <kata_kunci>sirkuit bak, f1 2016, f1 gp eropa, rio haryanto</kata_kunci>
  <isi>Pembalap asal Indonesia, Rio Haryanto, akan kembali turun balapan untuk ke-8 kalinya di ajang Formula 1 (F1) musim ini. Mulai dari 17 hingga 19 Juni 2016, dia akan menjalani tantangan di F1 GP Eropa yang dihelat di Sirkuit Baku, Azerbaijan.

Di hari pertama, Rio akan memulai sesi latihan bebas alias free practice (FP) 1 dan 2. Esok harinya, dia akan menjalani FP 3 dan kualifikasi. Di hari terakhir, pembalap berusia 23 tahun tersebut akan turun pada balapan sesungguhnya.

(Baca juga: Mampukah Rio Haryanto Taklukkan Sirkuit Baku Azerbaijan?)

Banyak harapan dari para penggemar agar Rio bisa unjuk gigi di Sirkuit Baku nanti. Sebab, ini merupakan kali pertama balapan digelar di sirkuit yang terletak di tepian Laut Kaspia tersebut.

Dengan tipe belokan sempit dan jalur trek yang panjang, peluang Rio untuk memacu MRT-05 yang dikendarainya secara maksimal makin terbuka lebar. Apalagi, di 7 balapan sebelumnya, dia belum sekali pun meraup poin.

Usai balapan di GP Kanada, akhir pekan lalu, pembalap asal Surakarta ini menegaskan siap memberikan yang terbaik di Sirkuit Baku. Apalagi, dia merasa sudah bisa beradaptasi dengan baik di ajang adu kebut jet darat itu.

(Baca juga: Hamilton Picu Kontroversi Soal Sirkuit Baku)

"Saya berharap kami bisa membawa hal-hal yang positif ke Baku, pekan depan," tutur Rio usai balapan GP Kanada seperti dilansir laman resmi Manor Racing.

Jadwal F1 GP Eropa

Jumat 17 Juni 2016:

Free practice 1: 17.00 WIB s/d 18.30 WIB

Free practice 2: 21.00 WIB s/d 22.30 WIB

Sabtu 18 Juni 2016:

Free practice 3: 17.00 WIB s/d 18.00 WIB

Kualifikasi : 20.00 WIB s/d 21.00 WIB

Minggu 19 Juni 2016:

Race : 20.00 WIB s/d 22.00 WIB

(one)</isi>
  <link>http://sport.viva.co.id/news/read/786160-ini-jadwal-balapan-rio-haryanto-di-f1-gp-eropa</link>
</artikel>
