<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_95</id>
	<judul>Janji Bantu Rio Rp 100 M, Menpora: Jangan Ada Cemburu, Jadikan Motivasi Berprestasi</judul>
	<tanggal>20/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi> Pemerintah sudah menjanjikan bantuan dana sponsor Rp 100 miliar. Jumlah dana yang sangat besar tersebut dikhawatirkan memunculkan kecemburuan atlet lain.

Rio resmi menjadi pebalap F1 setelah Tim Manor pada Kamis (18/2/2016) kemarin. Dia menjadi pebalap terakhir yang memastikan tampil di seri F1 musim 2016. Di Manor, Rio akan menjadi tandem Pascal Wehrlein.

Kementerian Pemuda dan Olahraga (Kemenpora) pernah menjanjikan akan memberikan dana sebesar Rp 100 miliar untuk menutupi kebutuhan Rio di F1. Namun, itu baru sebatas usulan kepada Kementerian Keuangan dan belum disetujui oleh Komisi X DPR RI. 

Sejak awal Menpora menjanjikan uang bantuan sponsor untuk Rio sudah muncul suara tentangan. Suara-suara itu terdengar makin keras setelah Rio dipastikan dapat tempat di F1.

Bagi atlet dan cabang olahraga lainnya, jumlah itu tentu tidaklah kecil. Kemungkinan anggaran itu bakal menimbulkan kecemburuan besar terjadi. Namun, Imam menapik hal tersebut dan menjamin jika uang tersebut (jadi) keluar tidak akan menggangu kebutuhan atlet lainnya. 

"Ya, kami akan berusaha agar jangan sampai ada kecemburuan dari atlet atau cabang-cabang lainnya. Sebaliknya, ini harusnya jadi motivasi untuk atlet untuk berprestasi lebih di kancah internasional," kata Imam lewat pesan singkatnya dengan detikSport, Jumat (19/2/2016). 

Tak hanya itu, ia juga menjamin dana bantuan untuk Rio tak akan mengganggu kebutuhan cabang olahraga lainnya. Sebab, semua sudah ada posnya masing-masing. 

"Pemerintah akan menjamin kalau masalah Rio tak akan mengganggu uang saku atlet dan hal-hal lainnya. Karena sudah ada posnya masing-masing," tukas dia. 
 </isi>
	<link>http://sport.detik.com/f1/d-3146492/janji-bantu-rio-rp-100-m-menpora-jangan-ada-cemburu-jadikan-motivasi-berprestasi</link>
</artikel>
