<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
	<id>OLA_F1_11_145</id>
	<judul>Rio Haryanto Bertekad Kembali Berlaga di F1 Musim 2017 | Tempo Otomotif</judul>
	<tanggal>11/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>f1, rio haryanto</kata_kunci>
	<isi>Pebalap nasional Rio Haryanto tetap ingin berlomba pada lomba balap mobil Formula Satu (F1) pada musim balap 2017. "Inginnya sih tetap berlaga pada F1 pada musim 2017, tetapi semua tergantung pada dana dan kesiapan sponsor," kata Ibunda Rio Haryanto, Indah Pennywati ketika dihubungi dari Semarang, Senin.

Musim balap F1 2016 tinggal menyisakan dua seri lagi yaitu di Brasil (11-13 November 2016) dan seri terakhir di Abu Dhabi, Uni Emirat Arab (25-27 November 2016). Saat ini, pebalap asal Solo, Jateng, berstatus "reserve driver" di Manor Racing setelah sebelumnya menjadi pebalap utama di tim tersebut sampai dengan putaran ke-11.



Baca Juga
Ini Isi Pembicaraan Jokowi dan Prabowo di Hambalang
Demo Anti-Ahok, Ini Harapan Djarot Saiful kepada Demonstran

Manajemen Tim Manor Racing mengambil keputusan mengakhiri kontrak dengan Rio Haryanto setelah yang bersangkutan tidak mampu memenuhi kewajiban kontrak. Pebalap yunior Marcedes Esteban Ocon resmi menggantikan posisi Rio Haryanto untuk menyelesaikan sembilan race yang tersisa pada balap F1 musim 2016.




Ketika ditanya pendekatan kepada tim untuk berlomba pada musim balap 2017, Indah Pennywati mengatakan, pendekatan terhadap tim terus dilakukan tetapi semuanya tergantung pada dana dan kesiapan sponsor. Menyinggung apakah ada titik terang tim yang bakal ditempati Rio Haryanto pada musim 2017, "Belum Mas."

Baca Pula
Didemo Besar-besaran pada 4 November, Ahok: Saya Ikhlas
Jokowi: Demo FPI Jangan Paksakan Kehendak

Rio Haryanto sedang melakukan penjajakan untuk bergabung dengan tim yang akan berlaga pada balap F1 2017. "Ya, kami sedang melakukan penjajakan tim di mana Rio akan bergabung untuk musim balap tahun depan," katanya. Ia menyebutkan sudah ada dua hingga tiga tim yang dijajaki manajemen Rio Haryanto untuk musim balap tahun depan.

Hanya saja, Indah Pennywati belum bersedia menyebutkan nama tim-tim yang sudah dijajaki untuk pebalap nasional berusia 23 tahun tersebut. "Untuk tim masih belum bisa kami sebutkan," katanya. </isi>
	<link>http://otomotif.tempo.co/read/news/2016/10/31/102816407/rio-haryanto-bertekad-kembali-berlaga-di-f1-musim-2017</link>
</artikel>
