<artikel>
<id>OLA_F1_11_370</id>
<judul>Rio Haryanto Punya Senjata Rahasia Tatap Seri Kedua</judul>
<tanggal>31/03/16</tanggal>
<kata_kunci>Senjata Rahasia</kata_kunci>
<isi>MANAMA - Rio Haryanto tidak menjadikan banyak dukungan masyarakat Indonesia sebagai beban yang menghambat musim perdananya di Formula 1. Pilot tim Manor Racing menilai, ekpektasi yang ditampukkan di pundaknya justru jadi motivasi tersendiri jelang berlaga di seri kedua Bahrain, akhir pekan nanti.
Rio Haryanto resmi mengibarkan bendera Indonesia untuk pertama kalinya di ajang balap mobil kelas tertinggi. Dengan bantuan perusahaan BUMN, pembalap asal Surakarta naik kelas dari GP2 ke Formula 1 usai direkrut Manor.
Debut resminya di balapan Formula 1 pun sudah ia lewati di Australia 20 Maret lalu. Meski gagal finish akibat mobilnya bermasalah, pujian untuk Rio yang berhasil jadi pembalap Indonesia pertama yang tampil di kelas tertinggi terus mengalir via jejaring sosial.
Menanggapi hal tersebut, Rio mengatakan hal itu tak jadi beban berarti di musim perdananya. Sebaliknya, ia menjadikan dukungan masyarakat sebagai motivasi agar bisa tampil lebih baik lagi.
"Itu adalah sesuatu yang hebat. Butuh perjalanan panjang untuk bisa sampai di sini dan ini adalah momen membanggakan, bukan hanya untuk saya melainkan juga Indonesia, bisa bersaing di balapan sekelas Formula 1," ucapnya dikutip Crash, Kamis (31/3/2016).
"Semua orang bangga dan saya sangat bersyukur bisa mendapat banyak dukungan dari Indonesia. Saya tak melihatnya sebagai tekanan, melainkan motivasi besar untuk saya,"
"Saya ingin berterima kasih atas dukungannya, itu sangat hebat. Mereka mengikuti karier saya sejak di gokart, kemudian single-seater, GP3, GP2, dan sekarang F1. Mereka sangat loyal dan itu adalah hal terbaik yang saya miliki," pungkasnya.
Selanjutnya, Rio bakal kembali tampil di Grand Prix Bahrain akhir pekan nanti. Rio bakal kembali menelan pengalaman berharga di mana ia mesti balapan di malam hari.
(sha) 
dibaca 25.225x</isi>
<link>http://sports.sindonews.com/read/1097245/49/rio-haryanto-punya-senjata-rahasia-tatap-seri-kedua-1459423940</link>
</artikel>