<artikel>
<id>POL_SK_03_1169</id>
<judul>DJP Minta KPK Usut Tuntas Kasus Suap Pejabat Pajak Nakal</judul>
<tanggal>22/11/16</tanggal>
<kata_kunci>djp,minta,kpk,usut,tuntas,kasus,suap,pejabat,pajak,nakal</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Jakarta - Direktorat Jenderal (Ditjen) PajakKementerian Keuangan akhirnya angkat bicara terkait penangkapan oknum pegawainya oleh Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK). Oknum yang merupakan pejabat Eselon IIIDitjen Pajak ini diduga terlibat suap Rp 1,3 miliar atas pengurangan nilai pajak dari Wajib Pajak. Direktur Penyuluhan, Pelayanan, dan Hubungan Masyarakat (Humas) Ditjen Pajak, Hestu Yoga Saksama mengatakan, Ditjen Pajak mengapresiasi upaya-upaya yang dilakukan KPK dalam melaksanakan tugasnya untuk memberantas tindak pidana korupsi."Kami menghormati proses hukum yang berjalan dan mendukung penuh KPK dalam mengusut tuntas kasus yang melibatkan oknum pegawai Ditjen Pajak tersebut," tegas Yoga dalam keterangan resminya di Jakarta, Selasa (22/11/2016). Kata dia, Ditjen Pajak akan melakukan tindak lanjut sesuai dengan ketentuan penanganan dini terhadap oknum pegawai yang diduga telah melakukan pelanggaran tindak pidana korupsi. 
  
 Tertangkapnya oknum pegawai tersebut akan ditindaklanjuti dengan usaha pembenahan diri di lingkungan Ditjen Pajak secara menyeluruh demi mendapatkan kepercayaan masyarakat dan menjadi institusi penghimpun penerimaan negara yang berintegritas.   "Kami imbau kepada Wajib Pajak untuk tidak menawarkan imbalan dalam bentuk apapun terkait pemenuhan kewajiban perpajakan kepada pegawai Ditjen Pajak," harap Yoga.    Apabila terdapat oknum pegawai Ditjen Pajak yang menjanjikan kemudahan terkait pemenuhan kewajiban perpajakan dengan imbalan tertentu, segera laporkan kepada Ditjen Pajak melalui  whistleblowing system , di kring pajak 1500 200 atau email: pengaduan@pajak.go.id.   "Tertangkapnya oknum pegawai ini adalah momentum untuk perbaikan diri dalam rangka meneruskan amanat reformasi perpajakan," ujar dia.
 Ditjen Pajakmeminta masyarakat tetap melaksanakan kewajiban perpajakannya dan mendukung pembangunan nasional melalui pembayaran pajak."Bagi seluruh pegawai Ditjen Pajak, diinstruksikan agar tetap fokus, menjaga integritas, dan bekerja secara optimal memenuhi target penerimaan pajak yang telah didelegasikan kepada Ditjen Pajak. Bulan-bulan terakhir tahun pajak adalah saat-saat krusial yang menentukan keberhasilan tugas yang diemban oleh Ditjen Pajak," ujar Yoga. (Fik/Ahm)</isi>
<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2659096/djp-minta-kpk-usut-tuntas-kasus-suap-pejabat-pajak-nakal?source=search
</link>
</artikel>