<artikel>
<id>POL_SK_03_1081</id>
<judul>Menyesal Terima Duit Suap Proyek, Julia dan Dessy Menangis di Persidangan</judul>
<tanggal>11/08/16</tanggal>
<kata_kunci>menyesal,terima,duit,suap,proyek,julia,dessy,menangis,persidangan</kata_kunci>
<isi>Julia Prasetyarini dan Dessy A Edwin menangis tersedu di depan majelis hakim Pengadilan Tindak Pidana Korupsi. Keduanya mengaku menyesal telah menerima duit Rp 800 juta terkait proyek aspirasi di Maluku dan Maluku Utara.   Julia dan Dessy merupakan rekan Damayanti Wisnu Putranti. Keduanya duduk bersebelahan saat menjalani persidangan dengan agenda pemeriksaan terdakwa di Pengadilan Tipikor, Jl Bungur Besar Raya, Jakarta Pusat, Kamis (11/8/2016).   Pemeriksaan terdakwa sedianya memutar kembali runutan kasus dari sudut pandang terdakwa. Hanya saja, Julia dan Dessy sepakat untuk tidak perlu diperiksa lagi dalam persidangan. Keduanya menyatakan keterangan mereka sesuai dengan berita acara pemeriksaan (BAP) dan keterangan-keterangan saksi sebelumnya.   Akhirnya, majelis hakim Faisal Henry kemudian bertanya kepada keduanya, apakah merasa bersalah dengan apa yang telah dilakukan. Julia dan Dessy lantas meminta maaf dan mengakui kesalahan mereka.   "Saya merasa bersalah Yang Mulia," ujar Dessy.   "Tidak hanya terdakwa yang malu, keluarga besar juga juga malu. Bagaimana anak di rumah. Ibunya mana? Jam 2 malem masih di kafe. Nah kan itu kan malu juga. Semua pasti ada hikmahnya," ujar hakim Faisal.   Hakim lainnya juga memberi nasehat kepada Julia dan Dessy. "Jangan lagi dianggap sebagai akhir dari segala-galanya. Ini bisa jadi awal. Semua harus disadari, yakin, dan percaya sama Allah, di balik semua ini ada hikmahnya," tuturnya.   Dikarenakan kesaksian  Dessy dan Julia mengacu pada BAP sebelumnya, maka jaksa menganggap BAP dan kesaksian saksi sebagai fakta persidangan.   "Kalau gitu akan kita anggap sebagai fakta sidang," kata Jaksa.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3273263/menyesal-terima-duit-suap-proyek-julia-dan-dessy-menangis-di-persidangan
</link>
</artikel>