<artikel>
<id>POL_SK_03_1091</id>
<judul>Dugaan Korupsi Kapal Patroli Laut Rp 36,5 M, Bareskrim: Masih Periksa Berkas</judul>
<tanggal>29/07/16</tanggal>
<kata_kunci>dugaan,korupsi,kapal,patroli,laut,rp,36,5,m,bareskrim,periksa,berkas</kata_kunci>
<isi>Kabareskrim Komjen Ari Dono Sukmanto mengatakan pihaknya masih memeriksa berkas pelaporan kasus dugaan korupsi kapal patroli laut senilai Rp 36,5 milyar. Kasus tersebut sebelumnya dilaporkan Inspektorat Kementerian Perhubungan.   "Masih memeriksa berkas, berkas perkaranya diperiksa, baru nanti kita gelar, gelar awal untuk menyusun rencana kegiatan awal. Baru sampai situ," kata Komjen Ari di Mabes Polri Jalan Trunojoyo, Kebayoran Baru, Jakarta Selatan, Jumat (29/7/2016).   Ari menjelaskan, pihaknya masih menyusun rencana kegiatan dalam penyelidikan kasus dugaan korupsi itu. Karena itu, belum ada rencana pemanggilan saksi sejauh ini.   "Belum (panggil saksi), kan menyusun rencana kegiatan," ujarnya.   Baca juga:   Kapal Patroli Abal-abal Rp 36,5 M, Irjen Kemenhub: Ada Orang Dalam Terlibat   Diberitakan sebelumnya, dugaan korupsi pengadaan kapal patroli laut di Ditjen Perhubungan Laut itu berdasarkan temuan hasil  audit anggaran tahun 2013-2014.   "Audit ini sebetulnya lebih kepada fungsi perbaikan ke dalam tetapi ketika kami melihat ada permasalahan-permasalahan menyangkut indikasi atau potensi, kerugian negara. Kami tentu akan melakukan pemantauan untuk bisa memulihkan kerugian negara tersebut," ujar Itjen Kemenhub, Inspektur Jendral Cris Kuntadi, di Gedung Bareskrim Mabes Polri, Selasa (26/7).   Baca juga:   Kapal Abal-abal Rp 36,5 M di Kemenhub, Polri: Uang Dibayar Kapal Tak Ada   Laporan dugaan korupsi pengadaan kapal patroli laut, lanjut Cris, telah mendapatkan izin dari Menteri Perhubungan kala itu, Ignasius Jonan. Diduga ditemukan indikasi melawan hukum dan kerugian negara.   "Sehingga kami sampaikan kepada Kabareskrim tujuannya untuk ditindaklanjuti. Tindaklanjuti maksudnya bagaimana kerugian negara yang terjadi bisa dipulihkan artinya uang yang sudah dikeluarkan negara, tetapi kita tidak mendapatkan barangnya. Itu bisa kembali uangnya dan uang bisa digunakan untuk kegiatan yang lebih positif lagi," bebernya.   Cris mengatakan laporan ini adalah bagian dari MoU Kemenhub dengan Bareskrim dalam penanganan kasus dan pencegahannya. Harapannya kerjasama ini bisa berlanjut dan memperlancar sinergitas antar institusi.
</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3264779/dugaan-korupsi-kapal-patroli-laut-rp-365-m-bareskrim-masih-periksa-berkas
</link>
</artikel>