<artikel>
<id>POL_SK_03_1077</id>
<judul>Soal Revisi PP Remisi, Mahfud MD: Korupsi Itu Berbahaya, Harus Beda Pidananya</judul>
<tanggal>12/08/16</tanggal>
<kata_kunci>soal,revisi,pp,remisi,mahfud,md,korupsi,berbahaya,beda,pidananya</kata_kunci>
<isi>Kementerian Hukum dan HAM kembali menjadi sorotan tentang wacana revisi Peraturan Pemerintah (PP) nomor 99 tahun 2012 tentang Syarat dan Tata Cara Pelaksanaan Hak Warga Binaan Pemasyarakatan. Sejumlah pihak pun bersuara apabila revisi PP itu malah akan mempermudah narapidana dengan kejahatan luar biasa mendapatkan remisi.   Salah satunya muncul dari eks Ketua Mahkamah Konstitusi (MK) Mahfud MD. Dia mengaku tidak ikut dilibatkan dalam tim revisi PP tersebut. Namun Mahfud mengatakan bahwa dia tidak setuju apabila ada upaya peringanan terhadap narapidana kasus tindak pidana korupsi.   "Memang ada yang berpendapat bahwa setiap napi itu diperlakukan sama di putusan pengadilan. Tetapi di dunia internasional pun pidana-pidana tertentu itu memang dibedakan hukumannya maupun fasilitas-fasilitasnya, seperti koruptor, terorisme, pembunuhan berencana, narkoba, itu di mana-mana di seluruh negara dianggap kejahatan yang sangat membahayakan sehingga tidak disamakan pemberlakuannya dan fasilitasnya terhadap mereka ini," kata Mahfud di KPK, Jalan HR Rasuna Said, Jakarta Selatan, Jumat (12/8/2016).   Mahfud pun menyampaikan ketidaksetujuannya tentang penghapusan status Justice Collaborator (JC) dalam tindak pidana korupsi. Menurutnya, kasus tindak pidana korupsi berbeda dengan tindak pidana lainnya.   "Kalau yang lain misalnya begitu direvisi secara rutin karena berkelakuan baik misalnya diberi kesempatan untuk segera melakukan sosialisasi di tengah masyarakat. Nah kalau korupsi itu tidak, jadi kalau menurut saya itu kemunduran kalau ada pemikiran menghapus JC," ucapnya.   Selain itu, Mahfud mengungkap tentang beberapa perlakuan istimewa yang diberikan pada narapidana kasus korupsi. Meski demikian, dia enggan membeberkan siapa saja narapidana kasus korupsi tersebut.   "Bagi saya koruptor itu justru harus diperberat hukumannya juga tidak boleh diistimewakan karena banyak uang, boleh keluar malam saat ini masih banyak isu-isu koruptor si A si B keluar makan di restoran. Itu masih banyak yang begitu itu. Nah itu justru harus diperketat, jadi tidak boleh lagi buka kantor di penjara. Ada lho informasi seakan-akan dia pimpinan daerah lalu menerima tamu dari kadis pejabat pejabat daerah, kepala daerah untuk menerima laporan dan menyetor. Itu supaya diawasi," ucapnya.   "Tapi saya enggak mau nyebutin nama yah, biar tidak diributin seperti Haris Azhar, klo Haris Azhar itu bicara sesuatu yang benar tapi dikaitkan dengan sesuatu yang konkret. Saya bicara sebagai warning aja, korupsi itu berbahaya," pungkas Mahfud.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3273969/soal-revisi-pp-remisi-mahfud-md-korupsi-itu-berbahaya-harus-beda-pidananya
</link>
</artikel>