<artikel>
<id>POL_SK_03_1093</id>
<judul>Hakim ke Tersangka Suap di PN Jakpus: Tentu Kami Kenal karena Kerja di Sini</judul>
<tanggal>27/07/16</tanggal>
<kata_kunci>hakim,tersangka,suap,pn,jakpus,kenal,kerja</kata_kunci>
<isi>Panitera sekretaris Pengadilan Negeri Jakarta Pusat (PN Jakpus) Edy Nasution dihadirkan dalam sidang lanjutan kasus suap dengan  terdakwa Doddy Aryanto Supeno . Kehadiran Edy sebagai saksi tersebut sempat disinggung oleh majelis hakim.   Awalnya, penuntut umum KPK menghadirkan 4 orang saksi dalam sidang lanjutan tersebut. Majelis hakim yang diketuai Sumpeno pun seperti biasa menanyakan identitas masing-masing saksi.   Saat tiba giliran Edy Nasution, hakim Sumpeno sempat mengatakan mengenal Edy karena kerja di PN Jakpus. Edy saat ini berstatus sebagai tersangka perkara tersebut.   "Berikutnya, ya tentu kami mengenal Pak Edy Nasution karena kerja di sini," kata hakim Sumpeno dalam sidang di Pengadilan Negeri Tindak Pidana Korupsi (PN Tipikor) Jakarta, Rabu (27/7/2016).   "Bagaimana sehat hari ini? Mudah-mudahan sehat terus ya," sambung hakim Sumpeno.   Selain Edy Nasution, penuntut umum KPK menghadirkan 3 orang saksi lainnya yaitu Wresti Kristian Hesti (karyawan bagian PT Artha Pratama Anugerah), Wawan Setiawan (karyawan PT Metropolis Propertindo), dan Sarwoedi. Namun saksi yang diperiksa pertama yaitu Hesti dan Wawan.   Doddy didakwa menyuap Edy sebesar Rp 100 juta untuk menunda pengiriman aanmaning (teguran) kasus perdata yang sudah mempunyai kekuatan hukum tetap terhadap PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP). Doddy juga menyuap Edy untuk meminta proses pendaftaran Peninjauan Kembali (PK) PT Across Asia Limited (AAL) dipercepat dengan tarif sebesar Rp 50 juta.   Penuntut umum KPK mendakwa Doddy melanggar Pasal 5 ayat 1 huruf a atau Pasal 5 ayat 1 huruf b atau Pasal 13 Undang-undang nomor 31 tahun 1999 sebagaimana diubah dengan Undang-undang nomor 20 tahun 2001, juncto Pasal 64 KUHPidana, juncto Pasal 55 ayat 1 ke-1 KUHPidana.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3262258/hakim-ke-tersangka-suap-di-pn-jakpus-tentu-kami-kenal-karena-kerja-di-sini
</link>
</artikel>