<artikel>
<id>POL_SK_03_1157</id>
<judul>Polda Sulsel Puasa Bicara Korupsi Diduga Libatkan Bupati Cantik</judul>
<tanggal>22/07/16</tanggal>
<kata_kunci>polda,sulsel,puasa,bicara,korupsi,diduga,libatkan,bupati,cantik</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Makassar - Direktorat Reserse Kriminal Khusus (Dit Reskrimsus) Polda Sulsel kini puasa bicara soal perkembangan penanganan kasus korupsi yang telah ditangani hingga saat ini. Termasuk, perkembangan kasus dugaan korupsi yang diduga melibatkanBupati Luwu Utara Indah Putri Indriani.Kasus dugaan korupsi pengelolaan dana intensif daerah (DID) Kabupaten Luwu Utara (Lutra) sebesar Rp 24 miliar yang bersumber dari APBN melalui Kementerian Keuangan 2011 mulai ditangani Polda Sulsel pada tahun ini.Menurut Direskrimsus Polda Sulsel, Kombes Herry Dahana mengatakan pihaknya tak bisa lagi mengekspose setiap perkembangan kasus korupsi yang telah ditangani sebelum kasus dinyatakan rampung alias P21."Ada instruksi Presiden RI yang di mana aparat penegak hukum baik dari Kepolisian maupun Kejaksaan untuk tidak mengekspose kasus ke media sebelum dinyatakan rampung alias P21. Jadi, saya minta maaf tidak bisa banyak bicara saat ini," kata Herry, Kamis, 21 Juli 2016.Dia berharap media tidak lagi mendesaknya untuk berbicara mengenai perkembangan seluruhkasus korupsi yang masih ditangani pihaknya sebelum kasus telah rampung dan dinyatakan masuk ke tahap penuntutan."Saya bisa dicopot dan kalau sudah dicopot kamu yang dapat berita," ucap Herry.Aksi puasa bicara itu menuai kritikan dari para penggiat antikorupsi. Salah satunya lembaga binaan Mantan Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Abraham Samad serta pengamat hukum di Sulsel. 
 Direktur Anti Corruption Committe (ACC) Sulawesi, Abdul Muthalib kepada  Liputan6.com  mengatakan sikap yang diperlihatkan Direktur Reskrimsus Polda Sulsel tersebut merupakan bukti kekakuan dalam menafsirkan instruksi Presiden yang sifatnya hanya intruksi biasa.   "Saya kira ini hanya instruksi biasa dan tidak dicatat dalam lembaran negara. Kalau dicatat dalam lembaran negara berarti ada nomor inpresnya," kata Muthalib.   Namun, lanjut Muthalib, jika kemudian instruksi Presiden itu dianggap serius oleh penegak hukum, sebaiknya penegak hukum juga mempertimbangan tentang hak setiap warga memperoleh informasi.   "Penegakan hukum dan kasus korupsi bisa berjalan efektif jika ada peran serta masyarakat dan itu jelas diatur dalam UU Tipikor. Saya kira himbauan Presiden tersebut bukan berarti membatasi peran serta masyarakat dalam mengawal kinerja penegak hukum terkhusus dalam konteks pemberantasan korupsi," ujar Muthalib.   Lebih lanjut, kata dia, ACC Sulawesi sebagai lembaga penggiat antikorupsi di Sulawesi akan menyurati Presiden Jokowi untuk meminta penjelasan dan klarifikasi terkait penyataan Direktur Reskrimsus Polda Sulsel  dengan melampirkan berita-berita pernyataannya.   "Minggu ini, kami kirim surat tersebut secara resmi ke Presiden dan Mabes Polri serta Kejaksaan," kata Muthalib.
  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://regional.liputan6.com/read/2558633/polda-sulsel-puasa-bicara-korupsi-diduga-libatkan-bupati-cantik?source=search
</link>
</artikel>