<artikel>
<id>POL_SK_03_1164</id>
<judul>Perjalanan Kasus Korupsi yang Diduga Libatkan Bupati Cantik </judul>
<tanggal>15/07/16</tanggal>
<kata_kunci>perjalanan,kasus,korupsi,diduga,libatkan,bupati,cantik</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Makassar - Kasus dugaan korupsi senilai Rp 24 miliar yang diduga melibatkanBupati Luwu Utara (Lutra), Sulawesi Selatan Indah Putri Indriani, menuai tanggapan dari sejumlah penggiat antikorupsi. Salah satunya lembaga binaan mantan Ketua Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) Abraham Samad.Penggiat Anti Corruption Committe (ACC) Sulawesi, Kadir Wokanubun berharap penyidik Direktorat Reserse Kriminal Khusus (Dit Reskrimsus) Polda Sulsel serius mengusut kasus tersebut. Penyidik, kata dia, harus berani mengurai mata rantai keterlibatan pejabat daerah di Kabupaten Lutra, Sulsel. Polisi pun harus meminta pertanggungjawaban keterlibatan pejabat yang dimaksud."Polda Sulsel jangan membonsai kasus ini yang hanya terbatas pada dua orang tersangka saja yang sebelumnya telah ditetapkan," kata Kadir kepada Liputan6.com, di kantor ACC Sulawesi Jalan AP Pettarani, Makassar, Jumat (15/7/2016). 
 Menurut dia, dugaan korupsi pada pengelolaan dana intensif daerah (DID) Kabupaten Luwu Utara (Lutra) tahun 2011 tersebut, termasuk kasus korupsi yang mandek versi lembaganya. 
 Kasus yang menyalahgunakan anggaran pendapatan belanja negara (APBN) dari Kementerian Keuangan (Kemenkeu) RI tersebut sempat ditangani Kejaksaan Negeri (Kejari) Masamba, Lutra. 
 
 "Kasus ini sempat dinaikkan ke penyidikan dan sudah ada penetapan tersangka. Namun kemudian kasus ini didiamkan dan hilang begitu saja," ungkap Kadir. 
 Belakangan, kasus ini ditangani Direktorat Reserse Kriminal Khusus (Dit Reskrimsus) Polda Sulsel. Setelah berjalan hampir setahun, kasus tersebut akhirnya ditingkatkan ke tahap penyidikan dengan menetapkan dua orang sebagai tersangka. 
 Kedua tersangka itu yakni Agung, Pejabat Pembuat Komitmen (PPK), dan Sariming, mantan Kepala Dinas Pendidikan Lutra yang bertindak sebagai pengguna anggaran dalam mega proyek ini.Dia berharap penyidik tidak tebang pilih dalam pengusutan kasus tersebut. Polisi harus menelisik ke segala sudut, termasuk kemungkinan dugaan keterlibatan Bupati Lutra yang dikenal cantik."Yah kami tentu berharap kasus ini terang benderang dan seret semua yang terlibat tidak tebang pilih. Apalagi ada kesan pisau hukum hanya tajam ke bawah seperti yang ramai dalam pemberitaan," harap Kadir. 
  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://regional.liputan6.com/read/2553266/perjalanan-kasus-korupsi-yang-diduga-libatkan-bupati-cantik?source=search
</link>
</artikel>