<artikel>
<id>POL_SK_03_1072</id>
<judul>3 Tersangka Kasus Korupsi BOS di Depok Dilimpahkan ke Kejaksaan</judul>
<tanggal>22/08/16</tanggal>
<kata_kunci>tersangka,kasus,korupsi,bos,depok,dilimpahkan,kejaksaan</kata_kunci>
<isi>Berkas kasus dugaan korupsi dana Bantuan Operasional Sekolah (BOS) untuk pengadaan seragam dan sepatu siswa SD di Depok telah dinyatakan lengkap. Tiga tersangka juga telah dilimpahkan ke Kejaksaan Tinggi Jawa Barat.   "Berkasnya sudah dinyatakan P-21 ( lengkap ) tadi pagi sekitar pukul 07.00 WIB. Tiga tersangka sudah dilimpahkan ke Kejati Jabar untuk tahap kedua," ujar Direktur Reskrimsus Polda Metro Jaya Kombes Fadil Imran dalam keterangannya kepda wartawan, Senin (22/8/2016).   Ketiga tersangka yakni DS selaku pejabat pembuat komitmen (PPK) dari Pemkot Depok, AS Direktur CV Mega Argo Jaya selaku penyedia barang dan jasa, serta DE selaku tim pemeriksa barang.   Dari hasil penyelidikan Subdit V Pidana Korupsi Ditreskrimsus Polda Metro Jaya diketahui bahwa, dana bansos yang diselewengkan ini berasal anggaran APBD dari Pemerintah Jawa Barat yang disalurkan ke Pemerintah Kota Depok.   "Tersangka AS selaku penyedia barang tidak menyelesaikan pekerjaan sesuai kontrak, di mana terdapat kekurangan 5.014 seragam sekolah SD, dan 9.693 pasang sepatu dengan nilai total kerugian Negara sesuai perhitungan BPKP mencapai Rp 3.693.851.734," jelas Fadil.   Fadil menambahkan, seragam sekolah yang dibuat juga tidak sesuai spesifikasi dari kontrak perjanjian pekerjaan antara Dinas Pendidikan Pemerintah Kota Depok yang ditandatangani oleh tersangka DS selaku Pejabat Pembuat Komitmen (PPK), dengan tersangka AS selaku Direktur CV Megah Agro Jaya, penyedia barang dan jasa.   Sementara itu Kasubdit V Korupsi Ditreskrimsus Polda Metro Jaya, AKBP Ferdy Irawan menambahkan, pihaknya telah memeriksa 100 orang saksi dalam perkara tersebut.    "Saksi-saksi terdiri dari 55 orang Kepala SDN Kota Depok, 12 orang Kepala UPT Dinas Pendidikan Kota Depok, 12 orang pegawai Pemerintah Kota Depok, dan satu ahli BPKP DKI Jakarta, dan 21 orang pihak swasta" ujar Ferdi.   Atas kasus tersebut, para tersangka dijerat dengan Pasal pasal 2 dan 3 UU RI No. 31 Tahun 1999 sebagaimana diubah dengan UU RI No.20 Tahun 2001 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi Jo Pasal 55 ayat 1 ke (1) KUHP.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3280408/3-tersangka-kasus-korupsi-bos-di-depok-dilimpahkan-ke-kejaksaan
</link>
</artikel>