<artikel>
<id>POL_SK_03_1179</id>
<judul>Takut Artidjo Alkostar Cs, Penerima Suap OC Kaligis Cabut Kasasi</judul>
<tanggal>25/08/16</tanggal>
<kata_kunci>takut,artidjo,alkostar,cs,penerima,suap,oc,kaligis,cabut,kasasi</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Jakarta - Mantan Ketua Pengadilan Tinggi Tata Usaha Negara (PTTUN) Medan, Sumatera Utara, Tripeni Irianto Putro tak jadi mengajukan kasasi ke Mahkamah Agung (MA). Eks hakim penerima suap dari pengacara Otto Cornelis (OC)Kaligis itu mencabut permohonan kasasinya. 
 "Yang bersangkutan akhirnya memutuskan untuk membatalkan permohonan kasasinya," kata Hakim Agung Krisna Harahap kepada Liputan6.com, Jakarta, Kamis (25/8/2016). 
 
 Pencabutan permohonan kasasi oleh Tripeni lantaran dia mengetahui komposisi majelis hakim kasasi yang akan menangani perkaranya. Terutama setelah MA, dalam laman resminya, mempublikasikan daftar majelis hakim kasasinya terdiri dari Agung Artidjo Alkostar, Krisna Haarahap, dan MS Lumme. 
 Sebelumnya, Tripeni divonis dua tahun penjara dan denda Rp 200 juta subsider dua bulan kurungan di tingkat pertama Pengadilan Tipikor Jakarta. Vonis itu lebih ringan dari tuntutan jaksa yang menuntut Tripeni dengan penjara 4 tahun 6 bulan. 
 Kasus suap ini bermula pada pertengahan April 2015, ketika OC Kaligis menemui Tripeni. Kaligis berkonsultasi terkait permohonan yang akan diajukan terkait pengujian kewenangan Kejaksaan Tinggi Sumatera Utara atas penyelidikan tentang dugaan tindak pidana korupsi dana bantuan sosial, Bantuan Daerah Bawahan (BDB), Bantuan Operasional Sekolah (BOS), dan tunggakan Dana Bagi Hasil (DBH), dan penyertaan modal pada sejumlah BUMD pada Pemerintah Provinsi Sumut. 
 Tripeni mempersilakan Kaligis mengajukan permohonan. Namun kemudian, dia menerima duit SGD 5 ribu yang dikemas dalam amplop. 
 Usai penerimaan itu, Tripeni kembali mendapatkan duit US$ 10 ribu. Duit diberikan setelah Tripeni diminta menjadi hakim yang menangani perkara yang diajukan Kaligis. 
 Kasus ini juga menyeret Gatot Pujo Nugroho yang kala itu masih menjabat Gubernur Sumatera Utara. Sebab, sumber uang suap Kaligis kepada sang pengetuk palu keadilan itu bersumber dari Gatot dan istrinya, Evy Susanti. 1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://news.liputan6.com/read/2585990/takut-artidjo-alkostar-cs-penerima-suap-oc-kaligis-cabut-kasasi?source=search
</link>
</artikel>