<artikel>
<id>POL_SK_03_1151</id>
<judul>Wakil Ketua KPK: Terlibat Korupsi, Perusahaan Bisa Dipidanakan</judul>
<tanggal>10/08/16</tanggal>
<kata_kunci>wakil,ketua,kpk,terlibat,korupsi,perusahaan,dipidanakan</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Jakarta - Dalam penanganan kasuskorupsi di Indonesia, bukan hanya aparatur negara menjadi sasaran. Namun, para pengusaha atau pihak swasta juga dapat terjaring lantaran telah menguntungkan perusahaannya. 
 Meski membawa keuntungan, para perusahaan jarang mendapat hukuman dari aparat penegak hukum. Bahkan, Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK), belum pernah sekalipun, memberikan hukuman sebuah perusahaan. 
 
 "Sebetulnya di Undang-Undang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi, yang menyangkut barang biasa itu tidak hanya pribadi tetapi juga korporasi (perusahaan). (Terlibat korupsi), Korporasi bisa dipidanakan," ucap Wakil Ketua KPK Alex Marwata di kantornya, Jakarta, Selasa 9 Agustus 2016. 
 "Memang sejauh ini KPK belum pernah membawa suatu korporasi itu sebagai pelaku pidana korupsi meskipun UU telah membuka peluang itu," komisioner KPK itu menambahkan. 
 Karena itu, lanjut dia, KPK sudah berkoordinasi denganMahkamah Agung (MA) demi mencari kesepahaman. Terutama untuk memberikan hukuman kepada korporasi sebagai pelaku tindak pidana korupsi.Surat Edaran MA 
 "Memang kita harus ada kesepahaman dengan MA dan jajaran pengadilan untuk mengatur atau tata cara pengajuan korporasi sebagai pelaku tindak pidana korupsi. Saya rasa mungkin enggak lama lagi ada Surat Edaran dari MA yang mengatur pidana korporasi sebagai pelaku korupsi," tutur Alex. 
 Dia pun mengungkapkan, jika dilihat dari terdakwanya di KPK, sektor swasta lebih banyak dipidanakan daripada sektor swasta. Karena itu, ia setuju jika perusahaan harus dijerat pidana. 
 "Ya saya setuju, setuju sekali. Sebetulnya banyak yang menikmati keuntungan itu korporasi, jadi beberapa BUMN kadang-kadang kita tidak berhasil memulihkan kerugian negara itu karena kerugian negaranya dinikmati korporasi," tutur Alex. 
 "Ini gimana caranya supaya kita bisa menarik kerugian negara itu dari sektor korporasi. Kalau pelakunya itu melakukan tindak pidana atas nama korporasi atau melaksanakan tugas selaku pegawai atau pejabat sebuah korporasi perusahaan," ujar Alex. 1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://news.liputan6.com/read/2573364/wakil-ketua-kpk-terlibat-korupsi-perusahaan-bisa-dipidanakan?source=search
</link>
</artikel>