<artikel>
<id>POL_SK_03_1034</id>
<judul>Angka Kontribusi Reklamasi Hilang di Era Foke, Ahok: Bagi Saya Ini Korupsi!</judul>
<tanggal>05/09/16</tanggal>
<kata_kunci>angka,kontribusi,reklamasi,hilang,era,foke,ahok,korupsi,!</kata_kunci>
<isi>Gubernur Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) bersaksi di persidangan terkait terdakwa Mohamad Sanusi. Di persidangan, Ahok menyeru agar Gubernur Jakarta terdahulu, Fauzi Bowo, diperiksa karena menghilangkan kontribusi tambahan dalam Peraturan Daerah.   Hal ini disampaikan Ahok di persidangan Pengadilan Tindak Pidana Korupsi, Jl Bungur Besar Raya, Jakarta Pusat, Senin (5/9/2016), saat penasihat hukum Sanusi, Magdir Ismail, mencecar Ahok terkait perjanjian dengan pengembang untuk menyetujui kontribusi tambahan sebesar 15 persen.   "Justru saya mempersoalkan, kenapa Pak Fauzi Bowo memberikan izin di 2012 tanpa kata 'kontribusi tambahan'?" kata Ahok.   Soalnya, Gubernur Jakarta pada 1997 telah menyantumkan 'kontribusi tambahan'. Ahok merasa perlu merujuk ke perjanjian tahun 1997 yang dibikin Gubernur era 1997 itu. Justru salah bila Ahok tak menyantumkan kontribusi tambahan dalam Raperda, sebagaimana Fauzi Bowo yang tak menyantumkan kontribusi tambahan. Bisa-bisa ini tergolong tindak pidana korupsi.   "Ya. Saya harap kalau ketemu bisa diproses lebih dalam untuk masalah ini. Kalau Anda mau ini dilanjut," kata Ahok dengan volume suara yang cukup keras.   "Proses lebih dalam!" pekik Ahok. Ada yang menyambut dengan sorakan, 'Huuu!' Ada pula yang menyambut dengan tepuk tangan.   Dia curiga soal Fauzi Bowo yang tak mengenakan tambahan kontribusi terhadap pengembang proyek reklamasi, termasuk saat Fauzi Bowo menerbitkan izin pelaksanaan reklamasi sejak sepekan sebelum Jokowi-Ahok dilantik jadi Gubernur dan Wakil Gubernur Jakarta.   "Saya curiga kenapa izin oleh Saudara Fauzi Bowo, kenapa Raperda di zaman Saudara Fauzi Bowo ada bukti kontribusi tambahan dihilangkan. Makanya saya tidak berani mengikuti jejak beliau. Karena kalau suatu hari jadi temuan, ini bagi saya tindakan korupsi," kata Ahok, masih dengan volume cukup keras.   Dia bahkan meminta para penegak hukum untuk mendalami lebih lanjut kebijakan Fauzi Bowo ini.   "Kenapa izin pribsip ke semua pulau yang ditandatangani oleh Saudara Fauzi Bowo beberapa minggu, seminggu sebelum kami dilantik, itu menghilangkan ini. Saya minta semua aparat hukum periksa untuk masalah ini!" pekik Ahok.   "Ada apa di sini (kebijakan Fauzi Bowo). Ada apa?" pungkasnya.   
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3291160/angka-kontribusi-reklamasi-hilang-di-era-foke-ahok-bagi-saya-ini-korupsi
</link>
</artikel>