<artikel>
<id>POL_SK_03_1027</id>
<judul>Korupsi Rekrutmen PHL, Eks Kasudin Pertamanan Jaktim Ditahan di Kejati DKI</judul>
<tanggal>06/09/16</tanggal>
<kata_kunci>korupsi,rekrutmen,phl,eks,kasudin,pertamanan,jaktim,ditahan,kejati,dki</kata_kunci>
<isi>Penyidikan kasus korupsi pemeliharaan RTH (Ruang Terbuka Hijau) Suku Dinas Pertamanan dan Pemakaman Jakarta Timur dinyatakan lengkap (P21). Dua tersangka, salah satunya mantan Kasudin Pertamanan dan Pemakaman Jaktim Mimi Rahmawati diserahkan ke Kejati DKI.   Sebelumnya pelimpahan kasus ini sempat tertunda, dikarenakan salah satu tersangka dari pihak swasta, Tukijan, dirawat di rumah sakit. Sedianya, Mimi dan Tukijan dilimpahkan ke Kejati DKI pada 30 Agustus 2016 lalu.   "Tim penyidik sudah mengecek langsung ke tim medis dan telah dinyatakan sehat, sehingga hari ini bisa dibawa ke Kejati DKI untuk pelimpahan tahap kedua," Jelas Kasubdit V Tindak Pidana Korupsi (Tipikor) Ditreskrimsus Polda Meteo Jaya AKBP Ferdy Irawan kepada waratwan di Mapolda Metro Jaya, Jakarta, Selasa (6/9/2016).   Kedua tersangka berikut sejumlah barang buktinya diserahkan ke Kejati DKI pada pukul 10.00 WIB pagi tadi. Tersangka Tukijan tampak mengenakan jaket dan menutupi wajah dengan masker saat dibawa penyidik ke Kejati DKI. Sedangkan tersangka Mimi mengenakan kerudung dan batik warna cokelat serta celana panjang hitam.   Ferdy menjelaskan, kedua tersangka kongkalikong dalam perekrutan pekerja fiktif dengan membuat Surat Perjanjian Kerja Pekerja Harian Lepas (PHL) dengan tanggal mundur. Ada puluhan warga yang dicatut namanya untuk pengadaan PHL fiktif tersebut.   Alih-alih membayarkan honor bagi PHL, tersangka Mimi justru menampung uang bayaran PHL dengan membuatkan buku rekening bank DKI beserta ATM yang disimpan tersangka. Dengan begitu, uang gaji yang turun dari Pemprov DKI langsung ditampung oleh tersangka, sementara pekerja yang sempat diminta data dan KTP saat pembukaan rekening hanya diberikan imbalan uang Rp 200 ribu per orang selama 3 bulan berturut-turut.    "Berdasarkan hasil audit BPKP Perwakilan Provinsi DKI Jakarta terdapat Kerugian Negara sebesar Rp.12.059.011.250," ungkap Ferdy.   Kasus ini disidik polisi sejak beberap bulan lalu.  Gubernur Basuki Tjahya Purnama (Ahok) juga menaruh curiga adanya ketidak beresan dalam pengelolalaan ruang terbuka hijau di Jakarta Timur.   Tersangka merekrut pekerja fiktif dengan menggunakan anggaran tahun 2015 dengan pagu sebesar Rp 70.563.012.000 untuk 1 tahun anggaran 2015 (Januari s/d Desember 2015).   Pelaksanaan kegiatan tersebut  tidak sesuai dengan Peraturan Presiden No 54 Tahun 2010 sebagaimana diubah dengan Pepres Nomor 70 Tahun 2012 tentang pedoman pengadaan barang dan jasa pemerintah. Dari kasus ini, Subdit Tipikor Ditreskrimsus Polda Metro Jaya selanjutnya menetapkan keduanya sebagai tersangka.   Dalam kasus ini, polisi telah memerika 68 saksi, diantaranya Sudin Pertamanan dan Pemakaman Kota Administrasi Jakarta Timur 8 orang, 3 orang ahli, 1 orang ahli LKPP,  1 orang ahli pidana dan 1 orang ahli penghitungan Kerugian Negara/ BPKP Prov. DKI Jakarta), Koordinator/ Pengawas PHL 19 orang, PHL pekerja 16 orang, PHL fiktif 22 orang.   Pelimpahan tahap 2 Mimi dan Tukijan/ Amel detikcom   Sementara barang bukti yang disita dari kedua tersangka yakni SK Jabatan ,dokumen kontrak, dokumen pembayaran, buku tabungan dan ATM Bank DKI serta uang tunai sebesar Rp.308.000.000. Kedua tersangka dijerat Pasal 2, Pasal 3 UU RI No. 31 Tahun 1999 sebagaimana telah di ubah UU RI No. 20 Tahun 2001 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi Jo Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHP.   Sementara Direktur Reserse Kriminal Khusus Polda Metro Jaya, Kombes Pol Fadil Imran menyatakan, "Kejahatan ini terorganisir, dan sebegitu rapihnya Tesangka MR bisa menampung uang bayaran PHL dengan membuatkan rekening Bank DKI dan ATM tanpa harus ada pekerjaan".
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3292358/korupsi-rekrutmen-phl-eks-kasudin-pertamanan-jaktim-ditahan-di-kejati-dki
</link>
</artikel>