<artikel>
<id>POL_SK_03_1078</id>
<judul>Korupsi DAK, Eks Wali Kota Probolinggo Buchori Digelandang ke Kejati Jatim</judul>
<tanggal>12/08/16</tanggal>
<kata_kunci>korupsi,dak,eks,wali,kota,probolinggo,buchori,digelandang,kejati,jatim</kata_kunci>
<isi>Setelah mangkir dari panggilan penyidik Jampidsus Kejagung untuk diperiksa sebagai tersangka kasus dugaan korupsi dana alokasi khusus (DAK), mantan Wali Kota Probolinggo HM Buchori akhirnya tiba di kejagung.   Setelah diperiksa jaksa Jampidsus Kejagung, Buchori langsung digelandang dan tiba di kantor Kejaksaan Tinggi Jawa Timur, Jalan A Yani Surabaya, Kamis (11/8/2016) sekitar pukul 19.40 wib.   "Kamis pekan lalu harusnya hadir untuk memenuhi pemeriksaan dari penyidik Jampidsus Kejagung di sini (kantor Kejati Jatim). Karena nggak datang, diminta memenuhi panggilan ke kejagung," kata Kasi Penkum Kejati Jatim Romy Arizyanto.   "Waktu itu, hanya dua tersangka (rekanan Suhadak dan Sugeng Wijaya) yang datang," tambahnya.   Suhadak saat ini sebagai Wakil Wali Kota Probolinggo. Dia ditetapkan sebagai tersangka, perannya sebagai rekanan. Sedangkan Sugeng sebagai konsultan.   "Ini pelimpahan tahap dua dari penyidik Jampidsus Kejagung ke penuntut umum Kejari Probolinggo," kata Kasi Penkum Kejati Jatim Romy Arizyanto.   Mantan Wali Kota Probolinggo itu mendapatkan pengawalan dari jaksa kejagung, Kejari Probolinggo dan Kejati Jatim, langsung dibawa ke lantai 5 gedung kejati.   "Ya penyerahan tersangka dan berkas-berkasnya ke penuntut umum dari Kejari Probolinggo," tuturnya.   Apakah mantan wali kota itu akan ditahan, Romy mengaku belum bisa memastikannya. "Saya belum tahu. Sekarang masih penyerahan tersangka dan berkas-berkasnya ke penuntut umum," tandasnya.   Tahun 2009 sebanyak 70 sekolah dasar di Kota Probolinggo mendapat DAK dari pemerintah pusat dengan nilai total sebanyak Rp 15,9 milliar.   Dari anggaran tersebut, terdapat kerugian negara sekitar Rp 1,68 milliar. Kerugian itu dari potongan fee sebesar 5 persen dari bantuan yang diterima setiap sekolah. Juga mebeler dari rekanan yang tidak sesuai spek.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/jawatimur/3273726/korupsi-dak-eks-wali-kota-probolinggo-buchori-digelandang-ke-kejati-jatim
</link>
</artikel>