<artikel>
<id>POL_SK_03_1048</id>
<judul>Polisi Limpahkan Berkas Kasus Korupsi Eks Kasudin Pertamanan Jaktim ke Jaksa</judul>
<tanggal>30/08/16</tanggal>
<kata_kunci>polisi,limpahkan,berkas,kasus,korupsi,eks,kasudin,pertamanan,jaktim,jaksa</kata_kunci>
<isi>Penyidikan kasus korupsi pemeliharaan RTH (Ruang Terbuka Hijau) Suku Dinas Pertamanan dan Pemakaman Jakarta Timur dinyatakan lengkap (P21). Salah satu tersangka dalam kasus ini melibatkan Kepala Sudin Pertamanan Jakarta Timur, Mimi Rahmiati.   Kasubdit Tipikor Ditreskrimsus Polda Metro Jaya AKBP Ferdy Irawan mengatakan, dua tersangka yakni Mimi Rahmiati yang waktu itu menjabat sebagai Kepala Sudin Pertamanan Jaktim  sekaligus PPK dan TS adalah pihak swasta yang berperan sebagai perekrut pegawai.    "Modus operandinya adalah adanya kerjasama antara PPK (tersangka Mimi Rahmiati) dengan tersangka TS dalam perekrutan pekerja fiktif dan PPK (tersangka Mimi Rahmiati) dengan membuat Surat Perjanjian Kerja Pekerja Harian Lepas (PHL) dengan tanggal mundur," terang Direktur Reskrimsus Polda Metro Jaya Kombes Fadil Imran dalam keterangan kepada wartawan, Selasa (30/8/2016).   Fadil menyampaikan, tersangka Mimi Rahmiati menampung uang bayaran PHL dengan membuatkan buku rekening bank DKI beserta ATM yang disimpan tersangka. Dengan begitu, uang gaji yang turun dari Pemprov DKI langsung ditampung oleh tersangka, sementara pekerja yang sempat diminta data dan KTP saat pembukaan rekening hanya diberikan imbalan uang Rp 200 ribu per orang selama 3 bulan berturut-turut.    "Berdasarkan hasil audit BPKP Perwakilan Provinsi DKI Jakarta terdapat Kerugian Negara sebesar Rp.12.059.011.250," lanjut Fadil.    Sementara Kasubdit Tipikor Ditreskrimsus Polda Metro Jaya AKBP Ferdy Irawan mengatakan, kasus tersebut telah dinyatakan P21 (lengkap) beberapa waktu lalu. Sedianya, kedua tersangka Mimi Rahmiati dan TS dilimpahkan tahap dua ke Kejari Jaktim hari ini.   "Kami telah berkordinasi dengan jaksa soal pelimpahan kasus ini, dan penyerahan kedua tersangka akan dilakukan setelah kondisi tersangka TS membaik dan akan segera dilimpahkan," jelas Ferdy.   Kasus ini disidik polisi sejak beberap bulan lalu. Gubernur Basuki Tjahya Purnama (Ahok) juga menaruh curiga adanya ketidak beresan dalam pengelolalaan ruang terbuka hijau di Jakarta Timur.   Tersangka merekrut pekerja fiktif menggunakan anggaran tahun 2015 dengan pagu sebesar Rp 70.563.012.000 untuk 1 tahun anggaran 2015 (Januari s/d Desember 2015).   Pelaksanaan kegiatan tersebut  tidak sesuai dengan Peraturan Presiden No. 54 Tahun 2010 sebagaimana diubah dengan Pepres Nomor 70 Tahun 2012 tentang pedoman pengadaan barang dan jasa pemerintah. Dari kasus ini, Subdit Tipikor Ditreskrimsus Polda Metro Jaya selanjutnya menetapkan dua orang tersangka yakni Mimi Rahmiati dan TS.   Dari hasil penyidikan, diketahui tersangka Mimi Rahmiati bekerjasama dengan tersangka TS dalam pengadaan pekerja fiktif. Alih-alih mempekerjakan PHL, Mimi Rahmiati justru meraup pundi-pundi uang dari hasil korupsi tersebut.   Dalam kasus ini, polisi telah memerika 68 saksi, diantaranya Sudin Pertamanan dan Pemakaman Kota Administrasi Jakarta Timur 8 orang, 3 orang ahli, 1 orang ahli LKPP,  1 orang ahli pidana dan 1 orang ahli penghitungan Kerugian Negara/ BPKP Prov. DKI Jakarta), Koordinator/ Pengawas PHL 19 orang, PHL pekerja 16 orang, PHL fiktif 22 orang.   Sementara barang bukti yang disita dari kedua tersangka yakni SK Jabatan ,dokumen kontrak, dokumen pembayaran, buku tabungan dan ATM Bank DKI serta uang tunai sebesar Rp.308.000.000. Kedua tersangka dijerat Pasal 2, Pasal 3 UU RI No. 31 Tahun 1999 sebagaimana telah di ubah UU RI No. 20 Tahun 2001 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi Jo Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHP.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3286725/polisi-limpahkan-berkas-kasus-korupsi-eks-kasudin-pertamanan-jaktim-ke-jaksa
</link>
</artikel>