<artikel>
<id>POL_SK_03_1037</id>
<judul>Kasus Korupsi Gedung Pemadam Kebakaran di Jaktim Rp 3,9 M Siap Disidangkan</judul>
<tanggal>02/09/16</tanggal>
<kata_kunci>kasus,korupsi,gedung,pemadam,kebakaran,jaktim,rp,3,9,m,siap,disidangkan</kata_kunci>
<isi>Berkas perkara kasus korupsi pembangunan gedung pemadam kebakaran dan penanggulangan bencana Duren Sawit Jakarta Timur senilai Rp 3,9 miliar, dinyatakan telah lengkap (P21). Dua tersangka juga telah dilimpahkan ke Kejaksaan Tinggi DKI.   Kedua tersangka yakni BD yang bertindak selaku Pengawas Pekerjaan dari Kantor Suku Dinas Perumahan Kota Administrasi Jakarta Timur dan LMA selaku pihak swasta yang memenangkan lelang. Keduanya diserahkan ke Kejati DKI pada Kamis (1/9) kemarin.   "Tersangka LMA dalam rangka melaksanakan pekerjaan pembangunan Gedung Pemadam Kebakaran dan Penanggulangan Bencana Sektor Duren Sawit Jakarta Timur, hasil pekerjaannya tidak sesuai dengan Kontrak Perjanjian, di mana bobot pekerjaan serta spesifikasinya tidak sesuai dengan syarat-syarat yang telah ditentukan," kata Direktur Reserse Kriminal Khusus Kombes Pol Fadil Imran di Polda Metro Jaya, Jumat (2/9/2016).   Kasus tersebut disidik Subdit Tipikor Ditreskrimsus Polda Metro Jaya pada 13 Juni 2014 lalu. Proyek pembangunan gedung pemadam kebakaran dan pemanggulangan bencana di Suku Dinas Pemadam Kebakaran (Damkar) Jaktim memakan anggaran senilai Rp 3,9 miliar.   Tender tersebut kemudian dimenangkan oleh PT AJ. Namun belakangan, diketahui bahwa tersangka LMA meminjam bendera atas nama perusahaan tersebut.   "Tersangka LMA juga bertindak selaku Pelaksana Pekerjaan Pembangunan Gedung Pemadam Kebakaran dan Penanggulangan Bencana Sektor Duren Sawit Jakarta," imbuh Fadil.   Akan tetapi, penyelesaian pekerjaan gedung tersebut tidak sesuai dengan kontrak perjanjian yang ada. Tersangka BD selaku pengawas pekerjaan dari kantor Sudin Perumahan Kota Administrasi Jaktim turut memberikan persetujuan atas hasil pekerjaan yang tidak sesuai dengan Kontrak Perjanjian yang dibuat oleh Tersangka LMA dengan menjanjikan imbalan.   "Berdasarkan hasil pemeriksaan atas fisik gedung Pemadam Kebakaran dan Penanggulangan Bencana Sektor Duren Sawit Jakarta Timur, terdapat bobot pekerjaan yang belum mencapai 100 % dan spesifikasinya yang tidak sesuai dengan kontrak perjanjian dan atas kejadian tersebut telah menimbulkan kerugian negara sebesar Rp 937.589.464,53," beber Fadil.   Dalam kasus tersebut, polisi menyita sejumlah dokumen di antaranya dokumen lelang/pengadaan, dokumen pelaksanaan pekerjaan dan progres/laporan hasil pekerjaan, dokumen pemeriksaan dan serah terima pekerjaan, dan dokumen pembayaran.    Sebelumnya, penyidik juga telah memeriksa 24 saksi dan ahli seperti ahli pengadaan barang dan jasa pemerintah, ahli pidana, BPKP Propinsi DKI Jakarta untuk menghitung kerugian keuangan negara.   Akibat perbuatannya, kedua tersangka dijerat Pasal 2 dan atau Pasal 3 UU RI No. 31 Tahun 1999 sebagaimana telah diubah dengan UU RI No. 20 Tahun 2001 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi jo Pasal 55  Ayat 1 ke-1 KUHP.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3289780/kasus-korupsi-gedung-pemadam-kebakaran-di-jaktim-rp-39-m-siap-disidangkan
</link>
</artikel>