<artikel>
<id>POL_SK_03_1101</id>
<judul>3 Orang Ditahan Terkait Korupsi Dana Lahan Pelabuhan Kab Meranti Rp 2,1 M</judul>
<tanggal>19/07/16</tanggal>
<kata_kunci>orang,ditahan,terkait,korupsi,dana,lahan,pelabuhan,kab,meranti,rp,2,1,m</kata_kunci>
<isi>Kejaksaan Tinggi (Kejati) Riau menahan 3 tersangka korupsi dana APBD senilai Rp 2,1 miliar untuk pembelian lahan pelabuhan internasional di Kab Meranti. Terkait kasus korupsi ini, Bupati Meranti Irwan Nasir sudah pernah dimintai keterangan.   Penahanan itu dilakukan Kejati Riau, Selasa (19/7/2016) sore. Ketiga tersangka adalah, Z mantan ketua panitia pengadaan tanah saat itu menjabat sebagai Sekretaris Daerah (Sekda) Pemkab Meranti.   "Kini tersangka Z statusnya anggota DPRD Meranti," kata Asisten Tindak Pidana Khusus (Aspidsus) Kejati Riau, Sugeng Riyanta, didampingi Kasi Penkum dan Humas, Mukhzan, kepada wartawan.   Sugeng menjelaskan, tersangka selanjutnya inisial S sebagai Kepala Badan Pertahanan Nasional (BPN) Meranti. Terakhir menahan AA selaku broker penjualan tanah untuk pelabuhan internasional yang wilayah Dorak, Kab Meranti.   "Sebenarnya satu tersangka lagi, inisial. MH harusnya turut ditahan hari ini juga. Namun tadi pengacaranya datang memberitahukan kalau orang tua tersangka meninggal dunia. Pertimbangan kemanusiaan kita tolerir," kata Sugeng.   Sugeng menjelaskan, korupsi lahan untuk pelabuhan Dorak ini terjadi tahun anggaran 2013 lalu. Modusnya, tersangka MH membeli tanah untuk pelabuhan lewat broker AA tanah seluas  48 ribu meter persegi.   "Broker AA, merekayasa seakan-akan tanah itu milik dua orang warga katakan lah A dan si B. Lantas uang APBD cari untuk mengganti rugi yang dilakukan para tersangka dari pejabat Pemkab Meranti," kata Sugeng.   Dalam perjalanannya, ketika pelabuhan akan dibangun, ternyata tanah tersebut masih sah pemilik pihak ketiga. Sedangkan broker AA merekayasa seakan-akan tanah itu sudah diganti rugi dari pemiliknya dua orang.   "Uang untuk ganti rugi tanah Rp2,1 miliar dinikmati para tersangka. Sedangkan sampai kini proyek pelabuhan Dorak tersebut masih terbengkalai," kata Sugeng.   Untuk tersangka MH, lanjut Sugeng, Selasa pekan depan akan kembali dilakukan pemanggilan sekaligus di lakukan penahanan.   "Berkas sudah selesai dari penyidik dan akan diserahkan tahap I ke jaksa penuntut umum. Selanjutnya penyerahan tahap II untuk segera kita sidangkan," kata Sugeng.   Sugeng menjelaskan, kasus korupsi ganti rugi lahan pelabuhan ini tidak akan berhenti sampai di sini. Perkembangan selanjutnya terlibat atau tidaknya Bupati Meranti, Irwan Nasih sesuai perkembangan di persidangan.   "Untuk kasus inikan tentunya tidak berhenti sampai di sini. Ituu  semua akan berkembang di pengadilan, termasuk orang yang kita sebutkan tadi (Bupati Meranti Irwan Nasir)," kata Sugeng.   Selain ditangani Kejati Riau, penyelidikan kasus ini juga dilakukan oleh Polda Riau. Bedanya, penyidik Polda melakukan pengusutan dugaan korupsi pembangunan fisik pelabuhan, sementara kejaksaan melakukan pengusutan dugaan pengadaan lahan.
						  
			</isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3256756/3-orang-ditahan-terkait-korupsi-dana-lahan-pelabuhan-kab-meranti-rp-21-m
</link>
</artikel>