<artikel>
<id>POL_SK_03_1024</id>
<judul>Ikut Menerima Suap Dana Aspirasi, 2 Teman Damayanti Dihukum 4 Tahun Bui</judul>
<tanggal>07/09/16</tanggal>
<kata_kunci>menerima,suap,dana,aspirasi,teman,damayanti,dihukum,tahun,bui</kata_kunci>
<isi>Dua teman Damayanti Wisnu Putranti, yakni Dessy Ariyati Edwin dan Julia Prasetyarini alias Uwi dinyatakan terbukti ikut menerima uang suap dari Abdul Khoir. Keduanya pun dijatuhi hukuman 4 tahun penjara.   "Menyatakan terdakwa Dessy Ariyati Edwin telah terbukti secara sah dan meyakinkan menurut hukum bersalah melakukan tindak pidana korupsi secara bersama-sama dan beberapa kali sebagaimana dakwaan pertama. Menjatuhkan pidana kepada terdakwa penjara selama 4 tahun dan denda Rp200 juta dengan ketentuan bila terdakwa tidak dapat membayar denda maka diganti dengan pidana kurungan selama 2 bulan," kata Ketua Majelis Hakim Didik Riyono Putro dalam sidang pembacaan putusan di pengadilan Tindak Pidana Koruspi (Tipikor) Jakarta, Jl Bungur Raya, Jakpus, Rabu (7/9/2016).   Selain Dessy, Julia Prasetyarini alias Uwi juga dijatuhi hukuman yang sama. Dessy dan Uwi dianggap bersama-sama dengan Damayanti menerima uang suap beberapa kali terkait dana aspirasi milik Damayanti sebagai anggota Komisi V DPR.   "Menyatakan terdakwa Julia Presetyarini alias Uwi telah terbukti secara sah dan meyakinkan menurut hukum bersalah melakukan tindak pidana korupsi secara bersama-sama dan beberapa kali sebagaimana dakwaan pertama. Menjatuhkan pidana kepada terdakwa penjara selama 4 tahun dan denda Rp200 juta dengan ketentuan bila terdakwa tidak dapat membayar denda maka diganti dengan pidana kurungan selama 2 bulan," jelas Hakim Didik.   Putusan yang dijatuhkan majelis hakim ini sama dengan tuntutan jaksa penuntut umum pada KPK. Keduanya dianggap secara sah dan meyakinkan telah melakukan tindak pidana sebagaimana disebutkan dalam dakwaan pertama pasal 12 huruf a UU No 31 tahun 1999 sebagaimana telah diubah dengan UU No 20 tahun 2001 jo pasal 55 ayat 1 ke-1 KUHP jo pasal 65 ayat 1 KUHP.   Namun, dalam pertimbangannya, majelis hakim mempunyai pertimbangan yang meringankan. Dessy dan Uwi oleh KPK dinyatakan sebagai justice collaborator dan hakim pun setuju atas status justice collaborator itu.   "Terdakwa Dessy Ariyati Edwin dan Julia Prasetyarini alias Uwi adalah perantara Damayanti yang membantu anggota DPR yang berawal dari Kunjungan Kerja Komisi V ke Maluku dan disertai pemberian uang berulang dari Erwantoro kepada Julia dan Dessy. Kedua terdakwa bukan sebagai pelaku utama tapi sebagai perantara dan bukan sebagai pelaku utama dan bersedia memberikan kesaksian penting mengenai peran serta motivasi tersangka lain yang sudah ditetapkan KPK, maka majelis hakim mengambil kesimpulan Dessy dan Julia bukan sebagai pelaku utama dalam perkara ini, dan karena bukan pelaku utama maka hakim berpendapat penetapan Dessy sebagai JC berdasarkan surat keputusan pimpinan KPK NO 910/01-55/08/2016 tanggal 19 Agustus 2016 adalah tepat dan dijadikan pedoman kepada hakim untuk menjatuhkan pidana dalam perkara ini," kata anggota majelis hakim M. Idris.    Dalam surat dakwaan disebutkan bahwa Damayanti mendapatkan fee atas jasanya mengajukan usulan pembangunan proyek jalan melalui 'proyek aspirasi' di Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat (PUPR). Tercatat dalam surat dakwaan itu, Damayanti menerima uang dalam 3 termin untuk berbagai kepentingan.   Pertama pada tanggal 25 November, Damayanti menerima uang dari Abdul Khoir sebesar SGD 328 ribu. Uang itu lalu dibagi menjadi 3 yaitu SGD 245.700 untuk Damayanti dan masing-masing SGD 41.150 untuk Dessy Ariyati Edwin dan Julia Prasetyarini.   Pemberian kedua dilakukan pada 26 November 2016. Abdul Khoir memerintahkan stafnya menyerahkan Rp 1 miliar dalam pecahan USD kepada Dessy. Uang itu digunakan Damayanti untuk kepentingan kampanye pilkada di sejumlah daerah di Jawa Tengah.   Uang itu lalu dibagi-bagi Damayanti kepada Hendrar Prihadi, Widya Kandi Susanti, dan Gus Hilmi. Hendrar yang saat itu mencalonkan diri sebagai Wali Kota Semarang mendapat jatah Rp 300 juta melalui tim suksesnya, sedangkan Widya dan Gus Hilmi menerima masing-masing Rp 150 juta. Sisanya dibagi 3 lagi yaitu Rp 200 juta untuk Damayanti dan masing-masing Rp 100 juta untuk Dessy dan Julia.   Terkait dengan hal tersebut, Hendrar, Widya Kandi dan Gus Hilmi telah diperiksa penyidik KPK. Hendrar pun mengaku bahwa tim suksesnya telah mengembalikan duit tersebut.   Kemudian pada 7 Januari 2016, Abdul Khoir kembali memberikan duit SGD 404 ribu kepada Damayanti melalui Dessy dan Julia. Uang itu merupakan pemberian Abdul Khoir untuk Budi Supriyanto.   Namun jatah untuk Budi Supriyanto sejumlah SGD 305 ribu dari duit tersebut. Sisanya yaitu SGD 99 ribu kembali dibagi 3 untuk Damayanti, Dessy, dan Julia. Jatah SGD 305 ribu untuk Budi Supriyanto diberikan pada 11 Januari 2016.   Atas vonis 4 tahun penjara, Dessy dan Uwi sama-sama menyatakan pikir-pikir. Begitupun dengan jaksa penuntut umum yang belum menyatakan sikap apakah akan banding atau menerima putusan.
   
 </isi>
<link>https://news.detik.com/berita/3292888/ikut-menerima-suap-dana-aspirasi-2-teman-damayanti-dihukum-4-tahun-bui
</link>
</artikel>