<artikel>
<id>POL_SK_03_790</id>
<judul>Gatot Pujo Diduga Menyuap Anggota DPRD Sumut Sejak 2012</judul>
<tanggal>04/11/15</tanggal>
<kata_kunci>gatot,pujo,diduga,menyuap,anggota,dprd,sumut,2012</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menjerat Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho sebagai tersangka kasus dugaan pemberian suap kepada anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Provinsi Sumatera Utara periode 2009-2014 dan 2014-2019.   Bahkan, KPK menduga suap yang diberikan oleh Gatot kepada anggota DPRD telah dilakukan sejak tahun 2012.   "(Suap diduga) terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban Pemerintah Provinsi Sumatera Utara tahun 2012-2014," kata Pelaksana Tugas Pimpinan KPK, Johan Budi, di kantornya, Selasa 3 November 2015.   Tidak hanya itu, suap yang diberikan Gatot juga terkait beberapa hal lainnya. Di antaranya terkait persetujuan perubahan APBD Sumut tahun 2013 dan 2014, pengesahan APBD Sumut tahun 2014 dan 2015 serta terkait penolakan penggunaan hak interpelasi DPRD Sumut tahun 2015.   Sebagai pihak yang diduga sebagai penerima suap, KPK menetapkan 5 orang tersangka yang berasal dari pihak DPRD Provinsi Sumatera Utara. Mereka antara lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh Bangun; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; anggota DPRD Sumut Periode 2009-2014, Ajib Shah; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Kamaludin Harahap serta Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri.   Kendati telah menetapkan 6 orang sebagai tersangka, Johan enggan mengungkapkan jumlah uang suap yang diduga diberikan Gatot, maupun sumber uangnya. Dia menyebut bahwa hal tersebut masih didalami KPK.   Secara terpisah, Pelaksana Tugas Pimpinan KPK, lndriyanto Seno Adji mengatakan pemberian dan penerimaan suap itu dilakukan secara berlanjut, lebih dari satu kali. Bahkan dia menyebut kasus ini termasuk perkara yang besar.   "Ini banyak sekali dan masif, dilihat dari jumlah pelaku, jumlah dana, jadi kalau detail sekali belum bisa diungkapkan," kata lndriyanto.   Sementara itu, Indriyanto juga mensinyalir kasus tidak akan berhenti pada Gatot Pujo Nugroho dan lima anggota DPRD Sumut. "Kemungkinan ada pihak lain," ujar dia.   Sebagai pihak pemberi suap, Gatot diduga telah melanggar Pasal 5 ayat 1 huruf a atau b atau pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.   Sementara untuk 5 orang pihak DPRD Sumut yang diduga sebagai penerima suap, mereka disangka telah melanggar Pasal 12 huruf a atau b atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.   </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/695221-gatot-pujo-diduga-menyuap-anggota-dprd-sumut-sejak-2012
</link>
</artikel>