<artikel>
<id>POL_SK_03_679</id>
<judul>Nelayan Jakarta Keluhkan Pendapatan Turun sejak Reklamasi</judul>
<tanggal>05/08/16</tanggal>
<kata_kunci>nelayan,jakarta,keluhkan,pendapatan,turun,reklamasi</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   --                    Koalisi Selamatkan Teluk Jakarta (KSTJ) mendatangkan beberapa nelayan Teluk Jakarta sebagai saksi pada sidang lanjutan gugatan reklamasi Pulau F, I, dan K di Pengadilan Negeri Tata Usaha Negara (PTUN) Jakarta Timur  kemarin.   Dalam kesaksiannya, para nelayan mengaku mengalami penurunan pendapatan dan hasil tangkapan ikan semenjak dimulainya proses pembangunan pulau reklamasi.    Zelfi Edi S, salah satu nelayan yang bersaksi mengatakan sebelum pembangunan pulau reklamasi, hasil tangkapan ikan bisa menutup kebutuhan keluarga setiap hari.   Namun, sejak ada proyek reklamasi penghasilannya jauh berkurang.  Apabila reklamasi F tetap dijalankan, Zelfi menilai akan semakin mengancam  kehidupan ia dan rekan-rekan nelayan. Itu karena wilayah Pulau F, I, dan K adalah wilayah tangkapan mereka.    "Sebelum ada reklamasi, hasil tangkap ikan bisa penuhi kebutuhan keluarga bahkan ada sisa untuk  nabung . Setelahnya (reklamasi), untuk  nutup  kebutuhan keluarga saja  untung-untungan ," ujar  Zelfi.   Reklamasi juga memaksa  para nelayan memutarkan kapal dan mencari ikan dengan jarak yang lebih jauh. "Biiaya operasional menjadi lebih tinggi," katanya.   Selain itu, Zelvi mengaku tak pernah  mengetahui rencana reklamasi di wilayah Teluk Jakarta.  Ia baru mengetahui  setelah marak pemberitaan penangkapan  anggota DPRD DKI Jakarta Muhamad Sanusi oleh KPK. Sanusi ditangkap terkait dugaan suap Raperda reklamasi.   "Kami warga pesisir yang tinggal di Teluk Jakarta tidak pernah mengetahui itu. Sosialisasi rencana reklamasi dari RT, RW, lurah/camat juga tidak ada," ujar  Zelfi.  
Kuasa Hukum Koalisi Selamatkan Teluk Jakarta (KSTJ) Tigor Hutapea menyatakan dalam persidangan kali ini pihaknya ingin membuktikan bahwa daerah Teluk Jakarta adalah wilayah penangkapan ikan para nelayan dan masih sangat produktif.   Pembangunan pulau reklamasi, menurut  Tigor, jelas-jelas berpotensi merugikan nelayan karena akan menghilangkan  wilayah tangkap ikan mereka. "Proyek reklamasi juga merusak  lingkungan, terjadi pendangkalan dan pengeruhan air laut yang membuat biota termasuk ikan-ikan tangkapan mati," jelas Tigor.   Atas pertimbangan itu, Tigor selaku kuasa hukum penggugat (KSTJ) meminta hakim membatalkan izin  pembangunan reklamasi pulau F, I, K.  
Ketua bidang Pengembangan Hukum dan Pembelaan Nelayan Kesatuan Nelayan Tradisional Indonesia (KNTI) Marthin Hadiwinata juga sempat menyerahkan bukti kerugian material sebesar  Rp178,1 miliar akibat pembangunan pulau reklamasi.   Kerugian itu dihitung berdasarkan kerusakan tiga komponen utama, yakni hilangnya wilayah kegiatan perikanan, meningkatnya potensi resiko banjir, dan hilangnya habitat mangrove.                     (wis/wis)                                                                                                        
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                                                                            </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20160804192153-12-149309/nelayan-jakarta-keluhkan-pendapatan-turun-sejak-reklamasi/
</link>
</artikel>