<artikel>
<id>POL_SK_03_773</id>
<judul>Anggota DPRD Banten Ramai-ramai Kembalikan Uang Suap ke KPK</judul>
<tanggal>13/01/16</tanggal>
<kata_kunci>anggota,dprd,banten,ramai-ramai,kembalikan,uang,suap,kpk</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  - Sejumlah anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Provinsi Banten  mengembalikan uang kepada Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK). Uang  tersebut diduga suap terkait pengesahan APBD dalam pembentukan Bank  Banten.      Kepala Bagian Pemberitaan dan Publikasi KPK, Priharsa Nugraha menyebut  terkait penyidikan perkara itu, pihaknya telah memeriksa sejumlah  anggota DPRD Banten, khususnya adalah anggota Badan Anggaran DPRD.      Pada pemeriksaannya tersebut, para anggota DPRD, termasuk diantaranya  anggota Banggar mengembalikan sejumlah uang kepada penyidik.      "Kemarin sejumlah anggota DPRD mengembalikan uang," kata Priharsa, Rabu 13 Januari 2016.      Priharsa mengaku belum mendapat informasi lebih detail mengenai jumlah  uang serta siapa saja pihak yang mengembalikan uang tersebut kepada  penyidik. Dia hanya menyebut bahwa lebih dari 10 orang yang  mengembalikan dan sebagian diantaranya merupakan anggota Banggar.      "Yang pasti saat proses pemeriksaan itu sejumlah anggota banggar DPRD Banten itu mengembalikan uang," kata dia.      Priharsa menyebut pada pemeriksaan hari ini, penyidik menjadwalkan 8  orang anggota DPRD Banten untuk diperiksa. 7 orang diantaranya merupakan  anggota Banggar, yakni HM Bonnie Mufijar, Heri Handoko, M. Miptahuddin,  Ali Nurdin A. Gani, Gunaral Suprihadi, Thoni Fathnoni Mukson serta  Rahmat Abdul Gani      Mereka akan diperiksa untuk melengkapi berkas pemeriksaan Direktur PT  Banten Global Development (BGD), Ricky Tampinongkol. Ricky diduga  sebagai pihak pemberi suap pada perkara ini.      "Para saksi tersebut akan diperiksa untuk tersangka RT," kata Priharsa.      Sebelumnya, beberapa anggota Banggar DPRD Banten lainnya juga sempat  menjalani pemeriksaan penyidik KPK. Termasuk menantu Ratu Atut Chosiyah,  Adde Rosi Khoerunnisa.      Namun usai menjalani pemeriksaan, Adde mengaku tidak pernah menerima apapun dari PT BGD.</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/722371-anggota-dprd-banten-ramai-ramai-kembalikan-uang-suap-ke-kpk
</link>
</artikel>