<artikel>
	<id>POL_SK_03_023</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KPK Bidik Eks Menkes Siti Fadilah Soal Korupsi Alat Kesehatan</judul>
	<tanggal>15/02/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>alkes, menteri, mintarsih, universitas airlangga, alat kesehatan, ratna roshita, siti fadilah, korupsi,  KPK</kata_kunci> 
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) membidik eks Menteri Kesehatan Siti Fadilah Supari ihwal korupsi alat kesehatan di Rumah Sakit Universitas Airlangga. Siti bakal dimintai keterangan untuk melengkapi pemeriksaan tersangka Mintarsih dan Bambang Giatno Raharjo.

	"Siti Fadilah Supari diminta keterangannya untuk pengadaan alat kesehatan di RS Unair tahap 1 dan 2 tahun 2004-2009," kata Pelaksana Harian Kabiro Humas KPK Yuyuk Andriati ketika dikonfirmasi, Senin (15/2). 

	Pemeriksaan dilakukan di Kantor KPK, Jakarta. Selain Siti, KPK juga menjadwalkan pemeriksaan untuk mantan Sekjen Kementrian Kesehatan Ratna Rosita dan mantan Dirjen Pelayanan Medik Kemenkes Farid Wagidi Husain. 

	Ketiganya dianggap mengetahui proyek dan dugaan korupsi yang dilakukan dua orang tersangka. Informasi mereka bakal tertuang dalam Berita Acara Pemeriksaan (BAP) yang bakal menjadi rumusan berkas dakwaan.

	Mintarsih adalah Direktur Marketing PT Anugrah Nusantara sementara Bambang adalah Kepala Badan Pengembangan dan Pemberdayaan Sumber Daya Manusia Kementerian Kesehatan. Keduanya diduga kongkalikong untuk korupsi. 

	Mereka diduga menyalahgunakan wewenangnya dan memperkaya diri sendiri. Keduanya dijerat Pasal 2 ayat 1 dan atau pasal 3 UU Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi. 

	Kasus ini mencuat setelah ada laporan pengaduan dari masyarakat. Setelah menyelidiki dan menemukan dua alat bukyi, KPK menetapkan keduanya menjadi tersangka.
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20160215115823-12-110950/kpk-bidik-eks-menkes-siti-fadilah-soal-korupsi-alat-kesehatan/</link>
</artikel>