<artikel>
<id>POL_SK_03_799</id>
<judul>KPK Sita Mobil dari Kasus Suap PTUN Medan </judul>
<tanggal>21/08/15</tanggal>
<kata_kunci>kpk,sita,mobil,suap,ptun,medan</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) membenarkan pihaknya menyita sebuah mobil, yang diduga digunakan untuk melakukan suap terhadap hakim dan panitera Pengadilan Tata Usaha Negara (PTUN) Medan, Sumatera Utara.Baca juga: Basmi Teroris, Polri Gandeng Polisi InggrisMobil Fortuner disita saat terparkir di halaman Gedung PTUN Medan, ketika operasi tangkap tangan yang dilakukan penyidik KPK di Pengadilan Tata Usaha Negara (PTUN) Medan, pada Kamis, 9 Juli 2015."Hanya satu mobil yang diduga sebagai kendaraan yang digunakan untuk proses TPK (Tindak Pidana Korupsi) tersebut. Kini (mobil) dititipkan di rumah barang rampasan," kata Plt Wakil Ketua KPK, Johan Budi, di Gedung KPK, Jalan HR Rasuna Said, Kuningan, Jakarta Selatan, Jumat, 21 Agustus 2015.Selain menyita mobil, KPK juga melakukan pengeledahan di sejumlah lokasi di Medan, guna mengumpulkan barang bukti terkait kasus suap tersebut. Beberapa tempat yang menjadi lokasi penggeledahan antara lain, Dinas Kesehatan di Jalan HM Yamin 441; Dinas Pendidikan di Jalan Teuku Cik Ditiro 1D, serta Dinas Bina Marga di Jalan Sakti Lubis.Tak hanya itu, rumah pribadi Gubernur Sumatera Utara, Gatot Pujo Nugroho, di Komplek Citra Seroja, Blok A 19 Jalan Seroja, Kecamatan Medan Sunggal, Medan, Sumatera Utara, juga tak luput dari pengeledahan penyidik KPK. Dari penggeledahan di rumah Gatot, mereka menyita sejumlah dokumen.Diketahui, kasus suap ini terungkap setelah KPK melakukan tangkap tangan terhadap lima orang, yakni Ketua PTUN Medan Tripeni Irianto Putro, hakim Amir Fauzi dan hakim Dermawan Ginting, Panitera PTUN Medan Syamsir Yusfan, serta seorang advokat yang bekerja di kantor Kaligis  Associates, M. Yagari Bhastara alias Gerri.Setelah diperiksa intensif, kelimanya ditetapkan sebagai tersangka, kemudian langsung dilakukan penahanan. Pada perkembangannya, penyidik juga menetapkan pengacara OC Kaligis, Gubernur Sumatera Utara Gatot Pujo Nugroho dan istrinya Evy Susanti sebagai tersangka. Ketiganya diduga sebagai pihak yang turut memberi siap kepada hakim dan panitera PTUN Medan. (one) Laporan: VIVA/Dianti Winda    </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/664114-kpk-sita-mobil-dari-kasus-suap-ptun-medan
</link>
</artikel>