<artikel>
<id>POL_SK_03_777</id>
<judul>Kasus Suap DPRD Sumut, KPK Periksa Istri Pertama Gatot Pujo</judul>
<tanggal>23/12/15</tanggal>
<kata_kunci>suap,dprd,sumut,kpk,periksa,istri,gatot,pujo</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  -  Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menjadwalkan pemeriksaan terhadap  seorang saksi bernama Sutiyas Handayani terkait kasus dugaan suap kepada  anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD), Provinsi Sumatera Utara,  Rabu, 23 Desember 2015.      Sutias diketahui,  Sutiyas  merupakan istri pertama Gubernur Sumatera Utara  nonaktif, Gatot Pujo Nugroho, yang saat ini telah ditetapkan sebagai  tersangka pada perkara tersebut.      "Yang bersangkutan diperiksa sebagai saksi untuk tersangka GPN (Gatot  Pujo Nugroho)," kata Pelaksana harian Kepala Biro Humas KPK, Yuyuk  Andriati saat dikonfirmasi.      Sebelumnya, KPK telah menetapkan Gatot   sebagai tersangka karena diduga telah memberikan suap  kepada anggota DPRD Provinsi Sumatera Utara periode 2009-2014 dan  periode 2014-2019 terkait beberapa hal.      Antara lain suap terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban  Pemerintah Provinsi Sumut tahun 2012-2014, persetujuan perubahan APBD  Sumut tahun 2013 dan 2014, pengesahan APBD Sumut tahun 2014 dan 2015  serta penolakan penggunaan hak interpelasi DPRD Provinsi Sumut tahun  2015.      Sebagai pihak pemberi suap, Gatot diduga telah melanggar Pasal 5 ayat 1  huruf a atau b atau pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan  Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal  55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.      Sementara untuk pihak yang diduga sebagai penerima suap, KPK menetapkan lima orang tersangka dari pihak DPRD Sumut.      Mereka antara lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh Bangun;  Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; Wakil Ketua  DPRD Sumut Periode 2009-2014, Kamaludin Harahap; Wakil Ketua DPRD Sumut  Periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri serta Ketua DPRD Sumut Periode  2014-2019, Ajib Shah.      Kelima orang tersebut disangka telah melanggar Pasal 12 huruf a atau b  atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan  Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang  Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1)  ke-1 KUHPidana.</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/714687-kasus-suap-dprd-sumut-kpk-periksa-istri-pertama-gatot-pujo
</link>
</artikel>