<artikel>
<id>POL_SK_03_666</id>
<judul>KPK Segera Cabut Paspor Eddy Sindoro</judul>
<tanggal>15/08/16</tanggal>
<kata_kunci>kpk,cabut,paspor,eddy,sindoro</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   --                    Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) akan berkoordinasi dengan pihak terkait untuk mencabut paspor milik mantan petinggi Grup Lippo Eddy Sindoro.    Hal tersebut terkait dengan dugaan keberadaan Eddy di luar negeri dan selalu mangkir dari pemeriksaan KPK. Eddy sedianya diperiksa sebagai saksi dalam kasus dugaan suap pengajuan Peninjauan Kembali atas perkara anak usaha Grup Lippo di Pengadilan Negeri Jakarta Pusat.   Ketua KPK Agus Rahardjo mengatakan rencana pencabutan paspor milik Eddy tengah dibahas oleh penyidik KPK. Dia menuturkan hal tersebut untuk kepentingan pengembangan penyidikan.   "(Pencabutan paspor) bisa jadi dilakukan. Langkahnya menunggu penyidik KPK yang memberikan rekomendasi kepada pihak terkait," ujar Agus di Gedung KPK, Jakarta, Senin (15/8).  
Walaupun demikian, Agus mengatakan, dirinya tidak bisa memastikan kapan langkah tegas itu akan direalisasikan. Dia menyatakan saat ini KPK tengah mendalami kemungkinan adanya pihak lain yang terlibat dalam kasus itu.   Di sisi lain, Agus mengatakan, pihaknya akan bertemu dengan Kapolri Jenderal Tito Karnavian untuk membahas pemeriksaan empat personel Polri yang pernah mengawal Nurhadi. Nurhadi adalah bekas Sekretaris Mahkamah Agung (MA) yang diduga terlibat dalam kasus itu.   "Hari ini koordinasi dengan Polri sangat baik. Mungkin nanti malam akan bertemu (Kapolri)," ujarnya.   Perkara suap Grup Lippo yang diduga melibatkan Eddy adalah perkara PT Metropolitan Tirta Perdana (MTP) dengan PT Kwang Yang Motor Co, Ltd (Kymco) serta PT First Media melawan PT Across Asia Limited (AAL).                       (asa)                                                                                                        
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                                                                            </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20160815170847-12-151529/kpk-segera-cabut-paspor-eddy-sindoro/
</link>
</artikel>