<artikel>
<id>POL_SK_03_794</id>
<judul>KPK Periksa Saksi Perdana Kasus Suap Legislator Hanura</judul>
<tanggal>26/10/15</tanggal>
<kata_kunci>kpk,periksa,saksi,perdana,suap,legislator,hanura</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) mulai melakukan pemeriksaan terhadap  saksi untuk melengkapi berkas penyidikan Politikus Hanura, Dewie Yasin  Limpo. Anggota Komisi Vll DPR itu merupakan tersangka kasus dugaan suap terkait  proyek pembangunan infrastruktur energi baru dan terbarukan Tahun  Anggaran 2016, untuk Kabupaten Deiyai, Provinsi Papua.  Senin 26 Oktober 2015, penyidik menjadwalkan pemeriksaan terhadap satu  orang saksi dari pihak swasta bernama Setiawan. "Diperiksa sebagai saksi  untuk tersangka DYL (Dewie Yasin Limpo)," kata Pelaksana harian Kepala  Biro Humas KPK, Yuyuk Andriati saat dikonfirmasi.  Selain melakukan pemeriksaan saksi, penyidik juga menjadwalkan  pemeriksaan terhadap tiga orang tersangka dalam kasus ini. Mereka antara  lain Sekretaris Pribadi Dewie, Rinelda Bandaso; Kepala Dinas ESDM  Kabupaten Deiyai Provinsi Papua, lranius serta Petinggi PT Abdi Bumi  Cendrewasih, Setiadi.  Sebelumnya, KPK telah menetapkan setidaknya 5 orang tersangka dalam  kasus dugaan suap terkait proyek pembangunan infrastruktur energi baru  dan terbarukan Tahun Anggaran 2016, untuk Kabupaten Deiyai, Provinsi  Papua.  Mereka antara lain anggota Komisi Vll DPR dari Partai Hanura, Dewie  Yasin Limpo; Staf Ahli Dewie, Bambang Wahyu Hadi;   Sekretaris Pribadi  Dewie, Rinelda Bandaso; Kepala Dinas ESDM Kabupaten Deiyai Provinsi  Papua, lranius serta satu orang pengusaha bernama Setiadi.  Kelimanya diamankan dari hasil Operasi Tangkap Tangan yang dilakukan Tim  Petugas KPK di kawasan Kelapa Gading, Jakarta Utara dan Bandara  Soekarno-Hatta. Pada tangkap tangan itu, KPK menyita sejumlah dokumen  dan telepon genggam serta uang sebesar SGD177.700.  Sebagai pihak pemberi suap, KPK menetapkan lranius dan Setiadi sebagai  tersangka dengan disangka telah melanggar Pasal 5 ayat 1 huruf a atau  huruf b atau Pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 Tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan  Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001, jo pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.  Sementara sebagai pihak penerima suap, KPK menetapkan Dewie Yasin Limpo,  Rinelda Bandaso dan Bambang Wahyu Hadi dengan disangka telah melanggar  Pasal 12 huruf a atau huruf atau Pasal 11   Undang-Undang Nomor 31 Tahun  1999 Tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah  diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001, jo pasal 55 ayat (1)  ke-1 KUHPidana.</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/691582-kpk-periksa-saksi-perdana-kasus-suap-legislator-hanura
</link>
</artikel>