<artikel>
	<id>POL_SK_03_047</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kejaksaan Sita Aset Saham Rp820 Juta Milik Gayus Tambunan</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Gayus Tambunan, aset, Kejaksaan Agung, Bursa Efek Indonesia, Kapuspenkum, pencucian uang , korupsi,  KPK</kata_kunci> 
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Kejaksaan Agung mengeksekusi penyitaan aset berupa saham senilai Rp820 juta milik terpidana korupsi Gayus Halomoan Partahanan Tambunan di Bursa Efek Indonesia.

	Kepala Pusat Penerangan Hukum (Kapuspenkum) Kejagung M. Rum menyatakan aset tersebut disita karena dinilai terbukti sebagai bagian dari hasil tindak pidana korupsi dan pencucian uang.

	"Pusat pemulihan aset Kejaksaan Agung RI telah melaksanakan eksekusi aset barang rampasan negara dalam perkara tindak pidana korupsi atas nama terpidana Gayus HP Tambunan," kata M. Rum di Jakarta, Sabtu (12/11).

	Aset yang disita oleh kejaksaan berupa saham dengan kode UNSP yang berjumlah 15.188.000 lembar saham dengan total perolehan bersih sebesar Rp820.220.350,00.

	Rum mengatakan bahwa eksekusi aset barang rampasan negara tersebut merupakan pelaksanaan dari Putusan Mahkamah Agung RI Nomor 52 K/Pid.Sus/2013 tanggal 26 Maret 2013 juncto Putusan Pengadilan Tinggi DKI Jakarta Nomor 22/Pid/TPK/2012/PT.DKI tanggal 21 Juni 2012 juncto Putusan Pengadilan Negeri Jakarta Pusat Nomor 34/Pid.B/TPK/2011/PN.Jkt.Pst tanggal 1 Maret 2012.

	"Penyelesaian aset (repatriasi) saham tersebut melalui mekanisme transaksi di Bursa Efek Indonesia (BEI) dan hasilnya langsung disetorkan ke kas negara melalui rekening Kejari Jakarta Pusat," kata Rum.

	Gayus Tambunan divonis 6 tahun penjara dan denda Rp1 miliar oleh majelis hakim Pengadilan Negeri Tindak Pidana Korupsi pada bulan Maret 2012.

	Kemudian, Mahkamah Agung (MA) menolak permohonan kasasi yang diajukan Gayus bernomor 52 K/PID.SUS/2013.

	Majelis kasasi yang diketuai Zaharuddin Utama dengan anggota Syamsul Rakan Chaniago dan hakim ad hoc tindak pidana korupsi (tipikor) Abdul Latief justru memperberat hukuman Gayus dengan 8 tahun penjara dalam kasus pencucian uang dan penyuapan penjaga tahanan untuk dapat kabur dari tahanan.

	Total hukuman diterima Gayus selama 30 tahun pidana penjara dari kasus suap, pencucian uang, gratifikasi, dan pemalsuan paspor. Selain itu, Gayus juga diwajibkan membayar denda mencapai Rp1 miliar. (Antara)
	</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20161112191031-12-172236/kejaksaan-sita-aset-saham-rp820-juta-milik-gayus-tambunan/</link>
</artikel>