<artikel>
<id>POL_SK_03_787</id>
<judul>KPK Bidik Para Penerima Suap Pengesahan APBD Sumut</judul>
<tanggal>09/11/15</tanggal>
<kata_kunci>kpk,bidik,penerima,suap,pengesahan,apbd,sumut</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menelisik keterlibatan  sejumlah pihak lain yang diduga sebagai penerima suap dari Gubernur  Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho terkait pengesahan Anggaran  Pendapatan Belanja Daerah (APBD) serta hak interpelasi DPRD.  Hingga saat ini KPK baru menetapkan lima orang dari pihak DPRD selaku  penerima suap. Mereka antara lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh  Bangun; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; Wakil  Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Kamaludin Harahap; Wakil Ketua DPRD  Sumut Periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri serta Ketua DPRD Sumut  Periode 2014-2019, Ajib Shah. Pelaksana Tugas (Plt) Pimpinan KPK, lndriyanto Seno Adji mengakui,  pihaknya memang tengah melakukan pendalaman mengenai pihak-pihak lain  yang diduga terlibat. "Kami masih pendalaman dan memang pemeriksaan sebaiknya mengarah kesana  untuk mengungkapkan adanya kemungkinan dugaan pelaku lainnya yang harus  turut bertanggung jawab secara pidana," kata lndriyanto melalui pesan  singkat, Seni,n 9 November 2015. lndriyanto memastikan, KPK akan memeriksa sejumlah pihak yang dianggap terlibat. Menurut dia, KPK bisa saja memanggil pihak DPRD maupun pihak  SKPD Pemprov Sumut untuk dimintai keterangan. "Kami dipastikan akan memeriksa siapapun yang terkait suap interpelasi." Sebelumnya, KPK menetapkan Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot  Pujo Nugroho sebagai tersangka karena diduga telah memberikan suap  kepada anggota DPRD Provinsi Sumatera Utara periode 2009-2014 dan  periode 2014-2019 terkait beberapa hal.  Antara lain suap terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban  Pemerintah Provinsi Sumut tahun 2012-2014, persetujuan perubahan APBD  Sumut tahun 2013 dan 2014, pengesahan APBD Sumut tahun 2014 dan 2015  serta penolakan penggunaan hak interpelasi DPRD Provinsi Sumut tahun  2015.  Sebagai pihak pemberi suap, Gatot diduga telah melanggar Pasal 5 ayat 1  huruf a atau b atau pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan  Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal  55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.  Sementara untuk pihak yang diduga sebagai penerima suap, KPK menetapkan 5 orang tersangka dari pihak DPRD Sumut.  Mereka antara lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh Bangun;  Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; Wakil Ketua  DPRD Sumut Periode 2009-2014, Kamaludin Harahap; Wakil Ketua DPRD Sumut  Periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri serta Ketua DPRD Sumut Periode  2014-2019, Ajib Shah.  Kelima orang tersebut disangka telah melanggar Pasal 12 huruf a atau b  atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan  Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang  Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1)  ke-1 KUHPidana. (mus)</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/697096-kpk-bidik-para-penerima-suap-pengesahan-apbd-sumut
</link>
</artikel>