<artikel>
<id>POL_SK_03_789</id>
<judul>Kasus Suap DPRD, KPK Periksa Istri Plt Gubernur Sumut</judul>
<tanggal>05/11/15</tanggal>
<kata_kunci>suap,dprd,kpk,periksa,istri,plt,gubernur,sumut</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id -  Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) mulai melakukan pemeriksaan sejumlah saksi terkait kasus dugaan suap kepada anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Provinsi Sumatera Utara. Penyidik menjadwalkan pemeriksaan terhadap sejumlah saksi pada perkara ini, salah satunya adalah anggota DPRD Sumut periode 2009-2014, Evi Diana.   "Dia diperiksa sebagai saksi untuk tersangka GPN (Gatot Pujo Nugroho)," kata Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK, Yuyuk Andriati, saat dikonfirmasi, Kamis, 5 November 2015.   Evi merupakan istri dari Pelaksana Tugas Gubernur Sumut, Tengku Erry Nuradi. Pada saat perkara ini masih dalam tahap penyelidikan, Erry mengakui bahwa istrinya tersebut pernah menerima uang yang diduga suap terkait pembahasan APBD Provinsi Sumatera Utara.   Selain Evi, penyidik KPK juga menjadwalkan pemeriksaan terhadap sejumlah saksi lainnya. Diantaranya adalah Zulkarnaen (Wirasawasta), Baharuddin Siagian (Kadispora Sumut), Muhammad Alinafiah (Bendahara Sekretariat Sumut), Nurdin Lubis (Mantan Sekreraris Daerah Sumut), Randiman Tarigan (PJ. Walikota medan/mantan sekretaris DPRD Sumut), Ali Jabbar Napitupulu, (mantan anggota DPRD Sumut), Ahmad Fuad Lubis (Kabiro Keuangan Sumut) dan Brilian Mochtar (anggota DPRD 2009-2019).   Penyidik juga menjadwalkan pemeriksaan terhadap Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho dalam perkara ini. Namun, dia akan dimnta keterangannya sebagai saksi.   "Diperiksa untuk tersangka SB (Saleh Bangun)," kata Yuyuk.   KPK telah menetapkan Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho, sebagai tersangka untuk yang ketiga kalinya terkait kasus dugaan suap.   Pada perkara ini, tak tanggung-tanggung, Gatot diduga telah memberikan suap kepada anggota DPRD Provinsi Sumatera Utara periode 2009-2014 dan periode 2014-2019 terkait beberapa hal.   Antara lain suap terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban Pemerintah Provinsi Sumut tahun 2012-2014, persetujuan perubahan APBD Sumut tahun 2013 dan 2014, pengesahan APBD Sumut tahun 2014 dan 2015 serta penolakan penggunaan hak interpelasi DPRD Provinsi Sumut tahun 2015.   Sebagai pihak pemberi suap, Gatot diduga telah melanggar Pasal 5 ayat 1 huruf a atau b atau pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.   Sementara untuk pihak yang diduga sebagai penerima suap, KPK menetapkan lima orang tersangka dari pihak DPRD Sumut.   Mereka antara lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh Bangun; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Ajib Shah; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Kamaludin Harahap serta Wakil Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri.   Kelima orang tersebut disangka telah melanggar Pasal 12 huruf a atau b atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana. </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/695777-kasus-suap-dprd-kpk-periksa-istri-plt-gubernur-sumut
</link>
</artikel>