<artikel>
<id>POL_SK_03_786</id>
<judul>Ketua PTUN Medan Jadi Justice Collaborator</judul>
<tanggal>12/11/15</tanggal>
<kata_kunci>ketua,ptun,medan,justice,collaborator</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  -  Ketua Pengadilan Tata Usaha Negara (PTUN) Medan, Tripeni lrianto Putro,  diketahui telah dijadikan sebagai pelaku yang bekerja sama (Justice  Collaborator) oleh Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK).      Hal tersebut terungkap dalam persidangan Tripeni dengan agenda  pemeriksaan terdakwa di Pengadilan Negeri Tindak Pidana Korupsi Jakarta,  Rabu, 12 November 2015.      Jaksa Penuntut Umum pada KPK, Kristanti Yuni Purnawanti menyebut Tripeni  telah membantu untuk mengungkapkan perkara kasus dugaan suap kepada  Hakim dan Panitera PTUN Medan. Tripeni diketahui merupakan salah satu  pihak yang tertangkap tangan oleh KPK.      "Kami menyampaikan bahwa terdakwa ini pada saat penyidikan ditetapkan  sebagai pelaku yang bekerja sama atau  justice collaborator  dalam  pengungkapan tindak pidana menyuap hakim PTUN Medan," kata Jaksa Yuni.      Menurut jaksa, keputusan Tripeni untuk dijadikan  justice collaborator ,  tertuang dalam Surat Keputusan Pimpinan KPK Nomor 892/01-55/09/2015  tertanggal 23 September 2015.      Pada keterangannya, Tripeni mengakui pernah menerima uang sejumlah  US$15,000 dan SGD5,000 dari M. Yagari Bhastara Guntur alias Gary. Uang  itu disebut Gary sebagai titipan dari atasannya yakni Otto Cornelis  Kaligis.      Tripeni menyebut pemberian uang itu dilakukan dalam tiga tahap, dan yang  terakhir bersamaan dengan Operasi Tangkap Tangan yang dilakukan KPK pada  9 Juli 2015.      "Gary datang ke ruangan, saya  nggak  undang, dia bilang ini ada terima kasih  dari Pak OC. Terus dia (Gary) bilang saya hanya jalankan tugas dari pak  OC. Setelah itu ada petugas KPK," ujar Tripeni.      Diketahui, Tripeni lrianto Putro, Hakim serta Ketua Pengadilan Tata  Usaha Negara Medan didakwa telah menerima uang ribuan dolar dari  Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho dan istrinya, Evy  Susanti.      Uang sebesar SGD5.000 dan US$15.000 itu diberikan melalui Otto Cornelis  Kaligis dan anak buahnya yang bernama M Yagari Bhastara Guntur alias  Gary.      Pemberian uang itu dimaksudkan untuk memengaruhi putusan yang diperiksa  dan diadili oleh Tripeni selaku Ketua Majelis Hakim, ditemani Hakim  Anggota Dermawan Ginting dan Amir Fauzi serta Syamsir Yusfran sebagai  Panitera.      Yaitu untuk mempengaruhi keputusan atas permohonan pengujian kewenangan  Kejaksaan Tinggi Sumatera Utara sesuai dengan Undang-Undang Nomor 30  Tahun 2014 tentang Administrasi Pemerintahan atas Penyelidikan tentang  Dugaan Terjadinya Tindak Pidana Korupsi Dana Bantuan Sosial (Bansos),  Bantuan Daerah Bawahan (BDB), Bantuan Operasional Sekolah (BOS) dan  Penahanan Pencairan Dana Bagi Hasil (DBH) dan Penyertaan Modal pada  sejumlah BUMD pada Pemerintah Provinsi Sumatera Utara.      Jaksa menyebut perbuatan Tripeni merupakan tindak  pidana korupsi. Tindakannya melanggar Pasal 12 huruf c atau Pasal 11  Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak Pidana  Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun  2001 tentang Perubahan Atas Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1 juncto  Pasal 64 ayat (1) KUHPidana. (ase) </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/698671-ketua-ptun-medan-jadi-justice-collaborator
</link>
</artikel>