<artikel>
<id>POL_SK_03_740</id>
<judul>Suap Panitera, KPK Akan Periksa Bos Paramount Enterprise  </judul>
<tanggal>18/05/16</tanggal>
<kata_kunci>suap,panitera,kpk,periksa,bos,paramount,enterprise</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id    Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) berencana segera melakukan pemeriksaan terhadap Chairperson Paramount Enterprise International, Eddy Sindoro, terkait penyidikan kasus dugaan suap pengamanan perkara di Pengadilan Negeri Jakarta Pusat.

"Iya akan dipanggil sebagai saksi dulu," kata Pelaksana harian Kepala Biro Humas KPK Yuyuk, Rabu 18 Mei 2016.

Yuyuk menyebut keterangan Eddy diperlukan untuk mengungkap lebih jauh kasus yang disebut melibatkan satu korporasi besar ini. Eddy menjadi salah satu orang yang telah dicegah keluar negeri terkait penyidikan ini. KPK menduga ada keterlibatan Eddy Sindoro dalam kasus ini.

"ES diduga mengetahui beberapa perkara sengketa yang melibatkan korporasi besar dalam kasus ini," kata Yuyuk.

Yuyuk sebelumnya tidak menampik bahwa kasus dugaan suap di PN Jakarta Pusat itu masih ada keterkaitan dengan salah satu korporasi besar. Atas dasar hal tersebut, penyidik lantas melakukan pemeriksaan saksi-saksi. 
Namun hingga saat ini, KPK belum menjelaskan lebih jauh mengenai perkara yang terindikasi suap dalam pengamanan perkara di PN Jakarta Pusat ini. Termasuk menjelaskan mengenai dugaan keterlibatan Eddy Sindoro.

Terkait kasus ini, KPK telah menetapkan Panitera Pengadilan Negeri Jakarta Pusat, Edy Nasution sebagai tersangka karena diduga telah menerima suap. Dia diduga menerima suap dari seorang swasta bernama Doddy Aryanto Supeno dengan maksud untuk mengamankan   perkara.

Diduga, perkara tersebut terkait perkara Kymco Motor lndonesia. Berdasarkan informasi yang dihimpun, perusahaan ini sempat dimohon pailit oleh   kreditur di Pengadilan Niaga Jakarta Pusat. Permohonan pailit tersebut kemudian dikabulkan pengadilan, bahkan hingga tingkat PK.

Kymco lalu diharuskan membayar terhadap pihak penggugat pailit dalam batas waktu yang telah ditentukan. Namun, Kymco kemudian mengajukan Penundaan Kewajiban Pembayaran Utang (PKPU) agar tidak perlu dipailitkan.

Diduga, terjadi suap dalam mengajukan PKPU tersebut ke PN Jakarta Pusat. Lantaran batas waktu pengajuannya telah lewat. Hal tersebut diduga yang menjadi dasar terjadinya suap kepada Edy Nasution.Diketahui, Edy tertangkap   tangan KPK karena diduga telah menerima suap dari Doddy Aryanto Supeno.

Suap tersebut diduga diberikan terkait pengamanan perkara di PN Jakarta Pusat. Edy diduga dijanjikan uang hingga sebesar Rp500 juta. Pada saat ditangkap, KPK menemukan uang Rp50 juta yang diduga sebagai suap. Namun pada perkembangannya, KPK menemukan indikasi ada penerimaan lain oleh Edy sebesar Rp100 juta.Kasus ini terungkap   setelah Edy dan Doddy tertangkap tangan oleh Tim Satgas KPK usai penyerahan uang di sebuah Hotel, Rabu 20 April 2016. Keduanya kemudian ditetapkan sebagai tersangka oleh KPK. 
</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/773815-suap-panitera-kpk-akan-periksa-bos-paramount-enterprise</link>
</artikel>