<artikel>
<id>POL_SK_03_784</id>
<judul>Suap DPRD, KPK Periksa Sekda Sumatera Utara</judul>
<tanggal>24/11/15</tanggal>
<kata_kunci>suap,dprd,kpk,periksa,sekda,sumatera,utara</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menjadwalkan pemeriksaan terhadap  Sekretaris Daerah Provinsi Sumatera Utara, Hasban Ritonga, Selasa, 24  November 2015. Hasban akan dimintai keterangannya dalam kasus dugaan suap kepada anggota  DPRD Sumut oleh Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho  terkait pengesahan APBD dan pembatalan hak interpelasi. "Diperiksa sebagai saksi untuk tersangka GPN," kata Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK, Yuyuk Andriati saat dikonfirmasi.  Bersama dengan Hasban, penyidik juga menjadwalkan pemeriksaan terhadap  dua orang saksi lainnya, yakni Sekretaris DPRD, Radiman Tarigan serta  mantan Sekda Sumut, Nurdin Lubis. Keduanya juga akan diminta keterangannya untuk melengkapi berkas pemeriksaan Gatot.  Pada kasus ini, penyidik telah menetapkan 5 orang tersangka dari pihak  DPRD Sumut karena diduga pernah menerima suap dari Gatot. Mereka antara  lain Ketua DPRD Sumut Periode 2009-2014, Saleh Bangun; Wakil Ketua DPRD  Sumut Periode 2009-2014, Chaidir Ritonga; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode  2009-2014, Sigit Pramono Asri; Wakil Ketua DPRD Sumut Periode  2009-2014, Kamaluddin Harahap serta Ketua DPRD Sumut Periode 2014-2019,  Ajib Shah. Kelimanya diduga merupakan pihak penerima suap dari Gubernur  Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho.  KPK menduga Ajib turut menerima suap bersama dengan Ketua DPRD Sumut  periode 2009-2014, Saleh Bangun serta Wakil Ketua DPRD Sumur periode  2009-2014, Chaidir Ritonga.  Ketiganya diduga menerima suap terkait beberapa hal yakni terkait dengan  persetujuan laporan pertanggungjawaban Provinsi Sumatera Utara tahun  2012, terkait persetujuan perubahan APBD tahun 2013, terkait pengesahan  APBD tahun 2014, terkait pengesahan APBD tahun 2015, terkait persetujuan  laporan pertanggungjawaban anggaran tahun 2014 serta terkait penolakan  penggunaan hak interpelasi oleh anggota DPRD tahun 2015.  Sementara Wakil Ketua DPRD Sumut periode 2009-2014, Kamaludin Harahap  dan Wakil Ketua DPRD Sumut periode 2009-2014, Sigit Pramono Asri diduga  telah menerima janji atau hadiah dari Gatot terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban Provinsi Sumatera Utara tahun  2012, persetujuan perubahan APBD tahun 2013, pengesahan APBD tahun 2014,  serta pengesahan APBD tahun 2015.  Atas perbuatannya tersebut, kelimanya dijerat dengan Pasal 12 huruf a  atau b atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan  Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 64 ayat (1) Juncto Pasal  55 ayat (1) ke-1 KUHPidana. (mus)</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/703162-suap-dprd-kpk-periksa-sekda-sumatera-utara
</link>
</artikel>