<artikel>
<id>POL_SK_03_639</id>
<judul>Kasus Suap Sumut, KPK Panggil Surya Paloh dan Panda Nababan</judul>
<tanggal>09/09/16</tanggal>
<kata_kunci>suap,sumut,kpk,panggil,surya,paloh,panda,nababan</kata_kunci>
<isi>Jakarta, CNN Indonesia   --                    Komisi Pemberantasan Korupsi menjadwalkan pemeriksaan terhadap Ketua Umum Partai NasDem, Surya Dharma Paloh, terkait kasus dugaan suap kepada anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah Sumatera Utara periode 2009-2014 dan 2014-2020.   Berdasarkan keterangan resmi KPK, Paloh akan diperiksa sebagai saksi bagi tersangka anggota DPRD Sumut dari Fraksi PDIP Budiman Pardamean Nadapdap.   Selain Paloh, KPK juga memanggil mantan anggota DPR Fraksi PDI Perjuangan, Panda Nababan, sebagai saksi untuk tersangka yang sama.   Hingga berita ini diturunkan, kedua saksi tersebut belum terlihat hadir.     Mereka disangka menerima suap dari tersangka Gubernur nonaktif Sumut Gatot Pudjo Nugroho. Dalam kasus ini, KPK telah menetapkan 13 orang sebagai tersangka.     Para tersangka diduga menerima suap terkait persetujuan laporan pertanggungjawaban Pemerintah Provinsi Sumut Tahun Anggaran 2012 dan 2014, persetujuan perubahan APBD Sumut Tahun Anggaran 2013, pengesahan APBD Sumut Tahun Anggaran 2014 dan 2015, serta penolakan penggunaan hak interpelasi oleh DPRD Sumut pada 2015.   Selain Gatot, lima tersangka telah divonis Pengadilan Tindak Pidana Korupsi, Rabu (15/6). Saleh dan Ajib masing-masing dijatuhi vonis pidana 4 tahun penjara dan denda Rp200 juta subsider 3 bulan penjara. Sementara Sigit dan Chaidir divonis 4 tahun 6 bulan penjara dan denda Rp200 juta subsider 3 bulan penjara.   Kamaluddin yang telah lebih dulu divonis Pengadilan Tipikor pada Rabu (8/6), saat ini sedang mengajukan banding di Pengadilan Tinggi DKI Jakarta atas vonis 4 tahun 8 bulan penjara dan denda Rp200 juta subsider 3 bulan penjara.                     (agk)                                                                                                        
<!--// <![CDATA[
OA_show('newstag'); 
// ]]> -->                                                                                                            </isi>
<link>http://www.cnnindonesia.com/nasional/20160909113553-12-157218/kasus-suap-sumut-kpk-panggil-surya-paloh-dan-panda-nababan/
</link>
</artikel>