<artikel>
<id>POL_SK_03_795</id>
<judul>KPK Bidik Keterlibatan Pihak Lain di Suap Legislator Hanura</judul>
<tanggal>23/10/15</tanggal>
<kata_kunci>kpk,bidik,keterlibatan,suap,legislator,hanura</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) masih terus mendalami pekara dugaan  suap terkait proyek pembangunan Pembangkit Listrik Tenaga Mikro Hidro di  Kabupaten Deiyai, Papua.      Pada perkara itu, KPK telah menjerat setidaknya 5 orang tersangka.  Termasuk di antaranya adalah anggota Komisi Vll DPR dari Partai Hanura,  Dewie Yasin Limpo.      Pelaksana Tugas Pimpinan KPK, lndriyanto Seno Adji, menyebut pihaknya  masih mendalami perkara ini. Salah satunya adalah untuk menelisik  keterlibatan pihak-pihak lain dalam kasus ini.      "Pengembangan atas keterlibatan pihak lain terkait penerima maupun  pemberi, akan tergantung dari pendalaman yang sekarang tetap dilakukan,"  kata lndriyanto dalam pesan singkatnya kepada wartawan, Jumat 23  Oktober 2015.      Indriyanto mengatakan, pihaknya memang tengah membidik pihak-pihak yang yang diduga terlibat dalam perkara ini.      "Memang fokus kami konsistensi terhadap dugaan suap DYL dan kemungkinan pihak lain yang terlibat," tegas dia.      Sebelumnya, KPK telah menetapkan setidaknya 5 orang tersangka dalam  kasus dugaan suap terkait proyek pengembangan pembangkit listrik tenaga  mikro hidro di Deiyai, Papua tahun anggaran 2016.      Mereka antara lain anggota Komisi Vll DPR dari Partai Hanura, Dewie  Yasin Limpo; Staf Ahli Dewie, Bambang Wahyu Hadi;   Sekretaris Pribadi  Dewie, Rinelda Bandaso; Kepala Dinas Pertambangan dan Energi Kabupaten  Deiyai Provinsi Papua, lranius serta satu orang pengusaha bernama  Setiadi.      Kelimanya diamankan dari hasil Operasi Tangkap Tangan yang dilakukan Tim  Petugas KPK di kawasan Kelapa Gading, Jakarta Utara dan Bandara  Soekarno-Hatta. Pada tangkap tangan itu, KPK menyita sejumlah dokumen  dan telepon genggam serta uang sebesar SGD177.700.      Mereka diamankan karena diduga terlibat dalam tindak pidana korupsi  berupa suap dalam terkait proyek pengembangan pembangkit listrik tenaga  mikro hidro di Deiyai, Papua tahun anggaran 2016.      Sebagai pihak pemberi suap, KPK menetapkan lranius dan Setiadi sebagai  tersangka dengan disangka telah melanggar Pasal 5 ayat 1 huruf a atau  huruf b atau Pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 Tentang  Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan  Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001, jo pasal 55 ayat (1) ke-1 KUHPidana.      Sementara sebagai pihak penerima suap, KPK menetapkan Dewie Yasin Limpo,  Rinelda Bandaso dan Bambang Wahyu Hadi dengan disangka telah melanggar  Pasal 12 huruf a atau huruf atau Pasal 11   Undang-Undang Nomor 31 Tahun  1999 Tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah  diubah dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001, jo pasal 55 ayat (1)  ke-1 KUHPidana. </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/690720-kpk-bidik-keterlibatan-pihak-lain-di-suap-legislator-hanura
</link>
</artikel>