<artikel>
<id>POL_SK_03_782</id>
<judul>Kasus Suap Bank Banten, KPK Periksa Menantu Ratu Atut</judul>
<tanggal>14/12/15</tanggal>
<kata_kunci>suap,bank,banten,kpk,periksa,menantu,ratu,atut</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) mulai melakukan pemeriksaan saksi  terkait kasus dugaan suap untuk memuluskan penyertaan modal PT Banten  Global Development (BGD) pada APBD Tahun Anggaran 2016, Senin, 14  Desember 2015. Penyidik menjadwalkan pemeriksaan terhadap empat Anggota Dewan  Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Provinsi Banten. Mereka antara lain, Adde Rosi Khoerunnisa, Siti Erna Nurhayati, Muhammad Faizal serta  Hasan Maksudi. Keempatnya akan diperiksa sebagai saksi untuk Direktur Utama PT BGD,  Ricky Tampinongkol yang telah ditetapkan sebagai tersangka dalam perkara  ini. "Diperiksa sebagai saksi untuk tersangka RT," kata Pelaksana Harian Kepala Biro Humas KPK, Yuyuk Andriati saat dikonfirmasi. Salah satu saksi, Adde Rosi diketahui merupakan menantu mantan  Gubernur Banten, Ratu Atut Chosiyah. Adde terlihat sudah berada di  Gedung KPK untuk memenuhi panggilan penyidik sejak pukul 10.00 WIB. Saat dikonfirmasi, dia mengaku akan diminta keterangannya terkait kasus  yang telah menjerat dua anggota DPRD Banten itu. Namun, dia enggan  berkomentar banyak terkait pemeriksaannya tersebut. "Iya, diperiksa saksi (kasus) BDB, buat Ricky. Nanti saja ya, kita belum tahu," ujarnya. Diketahui, kasus ini terungkap saat KPK melakukan operasi tangkap tangan  di kawasan Serpong, Banten, pada Selasa 1 Desember 2015. Pada tangkap  tangan itu, KPK mengamankan Wakil Ketua DPRD Banten dari Golkar SM.  Hartono, Anggota DPRD Banten dari PDIP Tri Satria Santosa, serta  Direktur BUMD Banten Global. Pada saat ditangkap, telah terjadi transaksi suap terkait pembentukan  Bank Pembangunan Daerah Banten. KPK menyita  USD11,000 dan Rp60 juta dari lokasi penangkapan. Dari hasil gelar perkara, KPK menyimpulkan telah terjadi tindak pidana  korupsi yang kemudian menetapkan 3 orang itu sebagai tersangka. Sebagai pihak penerima suap, Tri dan Hartono disangka telah melanggar  Pasal 12 huruf a atau b atau Pasal 11 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999  tentang Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah  dengan Undang-Undang Nomor 20 Tahun 2001 Juncto Pasal 55 ayat (1) ke-1  KUHPidana.  Sementara sebagai pihak pemberi suap, KPK telah menetapkan Ricky  sebagai tersangka. Dia dijerat dengan Pasal 5 ayat 1 huruf a atau b atau  Pasal 13 Undang-Undang Nomor 31 Tahun 1999 tentang Pemberantasan Tindak  Pidana Korupsi sebagaimana telah diubah dengan Undang-Undang Nomor 20  Tahun 2001. Berdasarkan informasi yang berhasil dihimpun, DPRD Banten diketahui baru saja  mengesahkan APBD Tahun Anggaran 2016 pada 30 November 2015 lalu. Pada  APBD tersebut, disetujui bahwa anggaran untuk tahun depan adalah sebesar  Rp8,9 triliun. PT BGD yang merupakan BUMD Banten itu diketahui mendapat bantuan dana  untuk penyertaan modal dari Pemerintah Provinsi Banten sebesar Rp385  miliar. Dana Rp350 miliar ini nantinya akan dialokasikan untuk  mengakusisi Bank Swasta dalam pembentukan Bank Banten. PT BGD telah merekomendasikan 4 Bank yang akan diakusisi kepada Gubernur  Banten, Rano Karno. Di antaranya adalah Bank Pundi, Bank Panin Syariah,  Bank MNC dan Bank Windu Kencana. Dengan penganggaran suntikan modal Rp350 miliar tersebut, maka  penyertaan modal untuk Bank Banten telah terpenuhi sebesar Rp950 miliar,  sesuai dengan yang tertuang dalam ketentuan RPJMD (Rencana Pembangunan  Jangka Menengah Daerah). RPJMD tersebut diketahui telah dibuat sejak masa kepemimpinan Gubernur  Banten masih dijabat oleh Ratu Atut Chosiyah dan Wakil Gubernur Rano  Karno. Sejak Atut terjerat kasus korupsi, Rano Karno kemudian naik  jabatan menjadi Pelaksana Tugas dan saat ini telah resmi dilantik  sebagai Gubernur. Saat menjabat Plt Gubernur Banten, Rano Karno sempat merombak jajaran  direksi dan komisaris PT BGD dengan menempatkan politisi PDIP yang juga  mantan anggota DPRD Banten periode 2009-2014, Indah Rusmiyati sebagai  Komisaris PT BGD. Rano Karno juga menunjuk Ricky sebagai Direktur Utama PT BGD  menggantikan Wawan Zulmawan yang mengundurkan diri. Tidak hanya itu,  Rano juga menunjuk mantan Kapolda Banten, Brigjen (Pol) M Zulkarnain sebagai  Komisaris Utama PT BGD. Seluruh keputusan itu dibuat  Rano Karno dalam Rapat Umum Pemegang Saham Luar Biasa (RUPS-LB), dimana  Pemprov Banten selaku pemegang saham PT BGD. (mus)</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/710911-kasus-suap-bank-banten-kpk-periksa-menantu-ratu-atut
</link>
</artikel>