<artikel>
<id>POL_SK_03_797</id>
<judul>BSM: Pemeriksaan Fatimah Terkait Jabatan Kacab Pembantu</judul>
<tanggal>10/09/15</tanggal>
<kata_kunci>bsm,pemeriksaan,fatimah,terkait,jabatan,kacab,pembantu</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id -  Penyidik Komisi Pemberantasan Korupsi belum lama ini memeriksa  Fatimah Yahya alias Rima  terkait kasus dugaan suap kepada hakim dan panitera Pengadilan Tata Usaha Negara (PTUN) Medan dengan tersangka Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho. Kepala Bank Syariah Mandiri Cabang Jakarta Radio Dalam itu diperiksa sebagai saksi.   Corporate Secretary  Bank Syariah Mandiri (BSM), Dian Faqihdien Suzabar, menyatakan bahwa pemeriksaan berhubungan dengan jabatan sebagai kepala cabang pembantu. Menurut Dian, instansinya menghormati proses hukum yang sedang berlangsung di Komisi Pemberantasan Korupsi.   "Pemeriksaan terhadap Kepala Cabang Pembantu BSM Radio Dalam, Fatimah Yahya, dalam perkara yang diduga melibatkan Gubernur Sumatra Utara non-aktif Gatot Pujo Nugroho adalah dalam kaitan tugas dan jabatan yang bersangkutan sebagai pimpinan kantor cabang pembantu," kata Dian dalam klarifikasi yang diterima  VIVA.co.id,  Kamis, 10 September 2015.   Sebagai institusi yang taat hukum, kata Dian Faqihdien, BSM senantiasa menghormati dan mematuhi seluruh ketentuan hukum yang berlaku serta mendukung upaya pemberantasan korupsi. BSM juga mengimplementasikan prinisip-prinsip  good corporate governance  dalam menjalankan operasional perbankan.   Kasus ini terungkap setelah KPK melakukan operasi tangkap tangan terhadap lima orang yakni Ketua PTUN Medan Tripeni Irianto Putro, hakim Amir Fauzi dan hakim Dermawan Ginting, Panitera PTUN Medan Syamsir Yusfan, serta seorang advokat yang bekerja di kantor Kaligis  associates, M. Yagari Bhastara alias Gerri.   Setelah diperiksa secara intensif, kelimanya kemudian ditetapkan sebagai tersangka dan langsung ditahan. Pada perkembangannya, penyidik juga menetapkan OC Kaligis, Gubernur Sumatera Utara, Gatot Pujo Nugroho dan istrinya Evy Susanti sebagai tersangka. Ketiganya diduga sebagai pihak yang turut memberi kepada Hakim dan Panitera PTUN Medan.   Total, KPK menetapkan delapan orang sebagai tersangka dalam kasus suap tersebut. (ase) </isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/672272-bsm-pemeriksaan-fatimah-terkait-jabatan-kacab-pembantu
</link>
</artikel>