<artikel>
<id>POL_SK_03_792</id>
<judul>Suap Rio Capella, KPK Periksa Gubernur Gatot dan Istrinya </judul>
<tanggal>29/10/15</tanggal>
<kata_kunci>suap,rio,capella,kpk,periksa,gubernur,gatot,istrinya</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id  - Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menjadwalkan pemeriksaan terhadap  Gubernur Sumatera Utara nonaktif, Gatot Pujo Nugroho dan istrinya, Evy  Susanti, Kamis 29 Oktober 2015.      Keduanya akan diperiksa sebagai tersangka kasus dugaan suap kepada  Patrice Rio Capella terkait penyelidikan Kejaksaan Tinggi Sumatera Utara  dan atau Kejaksaan Agung.      "Keduanya diperiksa dalam kapasitas sebagai tersangka," kata Pelaksana harian Kepala Biro Humas KPK, Yuyuk Andriati.      Pasangan suami istri itu terlihat sudah tiba di Gedung KPK untuk  memenuhi panggilan sejak pukul 09.55 WIB. Namun keduanya tidak banyak  berkomentar mengenai pemeriksaannya tersebut.      Evy hanya mengungkapkan harapannya agar perkara yang tengah menjeratnya segera rampung.      "Insya Allah ya," kata dia.      Selain kedua tersangka, penyidik juga menjadwalkan pemeriksaan terhadap  seorang saksi yakni Fransisca Insani Rahest alias Sisca. Sisca yang  disebut-sebut merupakan perantara uang suap dari Gatot dan Evy kepada  Rio, telah beberapa kali menjalani pemeriksaan penyidik.      Pada perkara ini, KPK telah menetapkan 3 orang tersangka, yakni mantan  Sekjen Partai Nasdem, Patrice Rio Capella; Gubernur Sumatera Utara  nonaktif, Gatot Pujo Nugroho dan istri Gatot, Evy Susanti.      Rio Capella diduga telah menerima suap dari Gatot dan Evy melalui rekan  Rio yang bernama Fransisca Insani Rahesti alias Sisca. Uang sebesar  Rp200 juta itu diduga diberikan terkait penyelidikan Kejaksaan atas  dugaan korupsi dalam Dana Bantuan Sosial (Bansos), Bantuan Daerah  Bawahan (BDB), Bantuan Operasional Sekolah (BOS) dan tunggakan Dana Bagi  Hasil (DBH) dan Penyertaan Modal pada sejumlah BUMD pada Pemerintah  Provinsi Sumatera Utara.      Gatot sebelumnya sempat mengatakan bahwa pada penyelidikan Kejaksaan  atas perkara itu, telah mencantumkan nama dia sebagai tersangka. Dia  merasa penetapannya sebagai tersangka bernuansa politis, mengingat Jaksa  Agung berasal dari Partai Nasdem, HM Prasetyo.      Lantaran merasa politis, Gatot kemudian melakukan islah dengan wakil  gubernurnya, Tengku Erry Nuradi karena merasa status tersangkanya  terkait hubungannya yang tidak harmonis. Pada islah tersebut dihadiri  sejumlah petinggi Partai Nasdem, termasuk Surya Paloh dan OC Kaligis.      Setelah islah, Gatot juga lantas meminta tolong pada Rio Capella untuk  mengkomunikasikan mengenai perkaranya tersebut kepada Jaksa Agung.  Menurut Gatot, hal tersebut disanggupi Rio.</isi>
<link>http://nasional.news.viva.co.id/news/read/692944-suap-rio-capella-kpk-periksa-gubernur-gatot-dan-istrinya
</link>
</artikel>