<artikel>
<id>POL_SK_03_762</id>
<judul>Sanusi Pilih Mundur Ketimbang Dipecat dari Gerindra</judul>
<tanggal>04/04/16</tanggal>
<kata_kunci>sanusi,pilih,mundur,ketimbang,dipecat,gerindra</kata_kunci>
<isi>VIVA.co.id - Anggota Dewan Perwakilan Rakyat Daerah DKI Jakarta dari Fraksi Gerindra, Mohamad Sanusi, mengirimkan surat pengunduran diri sebagai anggota partai. Surat tersebut dikirimkan melalui pihak keluarga Sanusi kepada Ketua Umum DPP Gerindra, Prabowo Subianto. Anggota Majelis Kehormatan Partai Gerindra, Permadi, mengatakan pihaknya  baru menerima surat pengunduran dari Sanusi pada Senin, 4 April 2016  hari ini. Dalam surat tersebut, Permadi mengatakan, Sanusi menyatakan  resmi mengundurkan diri dari keanggotaan Partai Gerinda sejak surat  tersebut dibuat pada Sabtu 2 April 2016.  "Sebenarnya kami tidak berhak membuka surat itu, karena ditujukan kepada Ketua Umum DPP Partai Gerindra Bapak Prabowo Subianto. Tetapi karena  sudah disampaikan kepada kami, kami baca isinya, 'sejak dibuat surat ini  saya Mohamad sanusi menyatakan mengundurkan diri dari Partai Gerindra'.  Jadi termasuk dari DPRD dan partai," kata Permadi di kantor DPP Partai Gerindra, Jakarta  Selatan, Senin 4 April 2016.  Permadi menambahkan, sidang yang digelar oleh Majelis Kehormatan Partai  Gerindra merupakan agenda rutin, sehingga  sidang tersebut bukan khusus untuk sidang Sanusi. Ia juga menegaskan,  dengan adanya surat pengunduran diri dari Sanusi, maka majelis tidak perlu  membahas permasalahan Sanusi.  "Pengunduran diri sejak menulis surat. Sejak tanggal 2 April. Tapi  karena Sabtu dan Minggu libur, baru diberikan tadi pagi. Pada saat kami  rapat membahas masalah-masalah rutin. Jadi kami tidak membahas masalah  khusus pak Sanusi, tapi rutin pelanggaran yang dilakukan anggota  Gerindra. Misalnya ada anggota yang tidak membayarkan kontribusi, ada  anggota yang ditahan. Itu pembahasan kami. Tapi mendadak datang surat  pengunduran diri (dari Sanusi)," ujar Permadi Permadi menambahkan, Sanusi tidak menyebutkan alasan pengunduran dirinya dalam surat tersebut.  Namun menurut Permadi, DPP Gerindra sudah mengetahui alasan pengunduran diri Sanusi lantaran  tersangkut kasus dugaan Suap yang tengah ditangani oleh KPK.  Untuk menyikapi surat pengunduran tersebut lanjut Permadi, merupakan kewenangan DPP Gerindra. Sehingga Majelis Kehormatan Partai  Gerindra tidak berwenang untuk memutuskan hal tersebut. "Yang nangani itu DPP bukan Majelis  Kehormatan. Karena sudah bukan anggota Gerindra," ungkapnya. Sebelumnya, penyidik KPK telah  menetapkan 3 orang sebagai tersangka dalam perkara ini. Mereka antara  lain adalah Presiden Direktur PT Agung Podomoro Land (PT APL), Ariesman  Widjaja; Karyawan PT APL, Triananda Prihantoro serta Ketua Komisi D DPRD  DKI Jakarta, Mohamad Sanusi. Ariesman dan Trinanda diduga telah memberikan suap kepada Sanusi.  Suap diduga diberikan terkait pembahasan Raperda tentang Zonasi wilayah  Pesisir dan Pulau-pulau Kecil P?rovinsi Jakarta 2015-2035 dan Raperda  tentang Rencana Kawasan Tata Ruang Kawasan Strategis Pantai Jakarta  Utara. (ren)</isi>
<link>http://metro.news.viva.co.id/news/read/755957-sanusi-pilih-mundur-ketimbang-dipecat-dari-gerindra
</link>
</artikel>