<artikel>
<id>POL_SK_03_488</id>
<judul>Kasus Korupsi Nur Alam, KPK Periksa Petinggi Perusahaan Penerima Izin Tambang</judul>
<tanggal>27/09/16</tanggal>
<kata_kunci>kasus,korupsi,nur,alam,kpk,periksa,petinggi,perusahaan,penerima,izin,tambang</kata_kunci>
<isi>Penyidik KPK kembali memeriksa Direktur PT Anugrah Harisma Barakah (AHB) Widdi Aswindi berkaitan dengan kasus dugaan korupsi di balik penerbitan surat keputusan (SK) dan izin usaha pertambangan di Sulawesi Tenggara (Sultra). Dia diperiksa sebagai saksi untuk tersangka  Nur Alam  selaku Gubernur Sultra.   "Untuk penyidikan tindak pidana korupsi penyalahgunaan kewenangan oleh Gubernur Sultra dalam persetujuan dan penertiban IUP di wilayah Sultra, penyidik KPK menjadwalkan pemeriksaan saksi atas nama Widdi Aswindi," kata Plt Kabiro Humas KPK Yuyuk Andriati, Selasa (27/9/2016).   Selain itu, penyidik KPK memeriksa pegawai PT AHB bernama Edi Janto yang sebelumnya pernah diperiksa. Kemudian ada 3 saksi lainnya yang dipanggil yaitu Ridho Insana selaku PNS Setda Provinsi Sultra, Mochammad Junus dan Khasmir selaku swasta.   Terkait perkara tersebut, nama Widdi telah masuk dalam daftar cegah bepergian ke luar negeri oleh KPK. Selain itu, ada nama lainnya yang juga dicegah yaitu Emi Sukiati Lasmon.   Saat itu KPK menyebutkan Widdi sebagai Direktur PT Billy Indonesia, sedang Emi selaku pemilik PT Billy Indonesia. PT Billy Indonesia merupakan perusahaan pemilik tambang di Bombana dan Konawe Selatan di mana PT Anugrah Harisma Barakah melakukan kegiatan penambangan nikel.   Hasil tambang PT Billy Indonesia tersebut dibeli oleh Richcorp International, yang diduga mengirim uang sebesar USD 4,5 juta kepada Nur Alam selaku Gubernur Sultra. Widdi pun diduga pernah mengirimkan sejumlah uang kepada Nur Alam.   Dalam kasus tersebut, Gubernur Sultra Nur Alam telah ditetapkan sebagai tersangka kasus dugaan korupsi di balik penerbitan SK dan izin terkait sektor sumber daya alam. Nur Alam diduga menerima kick back (komisi) dari izin yang dikeluarkannya itu.   KPK menyebut SK yang diterbitkan Nur Alam dan menyalahi aturan yaitu SK Persetujuan Percadangan Wilayah Pertambangan, Persetujuan Izin Usaha Pertambangan (IUP) Eksplorasi, dan SK Persetujuan Peningkatan Izin Usaha Pertambangan Eksplorasi Menjadi Izin Usaha Pertambangan Operasi Produksi kepada PT Anugrah Harisma Barakah (AHB). Perusahaan itu yang melakukan penambangan nikel di Kabupaten Buton dan Bombana di Sultra.   Nur Alam telah menjadi Gubernur Sultra sejak 2008 dan kembali terpilih pada periode yang saat ini masih berlangsung. Sementara, KPK menduga korupsi yang disangkakan pada Nur Alam dilakukan sejak 2009 hingga 2014.
						  
			</isi>
<link>http://news.detik.com/berita/3307609/kasus-korupsi-nur-alam-kpk-periksa-petinggi-perusahaan-penerima-izin-tambang
</link>
</artikel>