<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
  <id>POL_SK_03_402</id>
  <judul>DPR dan Parlemen 4 Negara Dorong Anggota Dewan 'Buka-bukaan Duit'</judul>
  <tanggal>07/10/16</tanggal>
  <kata_kunci>DPR, parlemen, transparansi, uang</kata_kunci>
  <isi>
    Forum '2nd MIKTA Speakers Consultation' digelar di Gedung Parlemen Tasmania, Salamanca Place, Hobart, Australia, Kamis (6/10/2016). Ketua DPR RI Ade Komarudin dan empat pimpinan parlemen negara lain berdiskusi membahas 'akuntabilitas dalam keterbukaan parlemen'.
	  Ade menyatakan Indonesia sudah punya aturan yang menjamin agar pejabat seperti anggota dewan tetap transparan soal keuangannya, yakni lewat mekanisme Laporan Harta Kekayaan Penyelenggara Negara (LHKPN).
	  "Penyelenggara negara termasuk anggota legislatif di Indonesia berkewajiban untuk melaporkan dan mengumumkan harta kekayaannya. Dalam hal ini, LHKPN merupakan alat ukur akuntabilitas pejabat publik guna memenuhi tuntutan masyarakat terhadap integritas penyelenggara negara," tutur Akom dalam forum ini.
	  Landasan akuntabilitas ini ada pada UU Nomor 28 Tahun 1999 tentang Penyelenggara Negara yang Bersih dan Bebas dari KKN, dan UU Nomor 30 Tahun 2002 tentang KPK. Untuk DPR, Ade menyampaikan, berdasarkan audit dari BPK, DPR mendapatkan predikat Wajar Tanpa Pengecualian (WTP) untuk ke-delapan kalinya hingga 2015. Ini menunjukkan bahwa DPR benar-benar mempertanggungjawabkan secara rigid pengelolaan dana negara yang dimilikinya. 
	  "Pengawasan publik juga merupakan faktor utama yang dapat mencegah terjadinya praktik-praktik politik pragmatis dan politik transaksional yang memberikan ruang tawar-menawar untuk kepentingan tertentu," ujar politisi Partai Golkar ini.  
	  Presiden Senat Australia, Stephen Parry, menyatakan buka-bukaan keuangan anggota dewan juga disyaratkan oleh aturan di Australia. Mereka juga punya situs yang menampilkan harta para anggota dewan dan pejabat agar bisa dicermati rakyatnya.  
	  "Anda bisa tahu lewat situs parlemen Australia dan mendapatkan informasi soal aset-aset saya di situ," ujar Perry.  
	  Dia menjelaskan, aset personal memang harus dibuka, misalnya berapa rekening bank yang dia punya, atau perusahaan apa saja yang dilibatinya. Anggota parlemen Australia juga wajib lapor bila mendapat 'uang ramah tamah'. Meski begitu, masih ada pula perdebatan soal ranah rahasia dan tak rahasia dari biaya yang dipakai anggota dewan untuk menyelesaikan pekerjaannya.  
	  "Bila saya mendapat 300 Dollar, saya harus mengumumkan itu. Ini adalah akuntabilitas Australia," kata Parry.  
	  Ketua Parlemen Turki (Speaker of the Grand National Assembly) Ismail Kahraman mengemukakan akuntabilitas dan transparansi adalah upaya mencegah korupsi.   
	  "Kewajiban yang harus dilakukan (oleh parlemen) adalah membuka keuangan," kata Ismail.  
    Ketua Parlemen (Speaker of the National Assembly) Korea Selatan Sye Kyun Chung berujar negaranya punya peringkat terrendah terkait indeks persepsi korupsi yang dirilis Transparansi Internasional. Itu bila dibanding dengan negara-negara Organisasi untuk Kerja Sama dan Pembangunan Ekonomi (OECD).
	  Khusus untuk parlemen, mereka punya majelis penasihat khusus yang terdiri dari kaum cendekiawan dan profesional di luar parlemen. Mereka punya tugas untuk menjaga parlemen dari tindak korupsi. Majelis itu juga menyoroti soal hak istimewa anggota dewan Korea Selatan yang punya imunitas dari penangkapan dan penuntutan. Privilese itu perlu direvisi.   
  </isi>
  <link>http://news.detik.com/berita/3315220/dpr-dan-parlemen-4-negara-dorong-anggota-dewan-buka-bukaan-duit</link>
</artikel>
