<?xml version="1.0" ?>
<artikel>
  <id>POL_SK_03_401</id>
  <judul>Denny Indrayana: Presiden Butuh Dukungan Politik untuk Berantas Korupsi</judul>
  <tanggal>20/09/16</tanggal>
  <kata_kunci>presiden, politik, korupsi</kata_kunci>
  <isi>
    Pada Selasa (20/9/2016) sore waktu setempat, Denny didaulat menjadi pembicara tunggal sekaligus menyampaikan pidatonya selaku Guru Besar Tamu pada Fakultas Hukum dan Fakultas Sosial di University of Melbourne, Australia. 
	  Denny yang sudah mulai bekerja di Universitas Melbourne sejak Mei 2016, menyampaikan pidatonya yang berjudul, "Pemberantasan Korupsi di Indonesia Pada Era Presiden SBY: Perspektif Orang Dalam".  
	  Di hadapan lebih kurang 150 peserta yang memadati ruang kuliah di Fakultas Hukum, Denny menyampaikan berbagai pengalamannya ketika menjadi Staf Khusus Presiden SBY untuk Bidang Hukum HAM dan Pemberantasan KKN, serta selaku Wamenkum HAM, sejak 2008 hingga 2014.   
	  Banyak cerita dan argumentasi menarik yang disampaikannya, di antaranya bahwa presiden yang efektif membutuhkan kewenangan konstitusional yang memadai, dukungan politik mayoritas di parlemen serta sistem kontrol yang baik. Menurut Denny, bahkan seorang presiden dimanapun—termasuk Indonesia membutuhkan dukungan politik yang besar agar pemberantasan korupsi bisa dilakukan secara efektif.  
	  Denny melanjutkan, salah satu persoalan di Indonesia adalah konfiguransi politik yang ada belum mendukung pemberantasan korupsi secara luar biasa.   
	  Partai politik masih belum independen dari segi keuangannya, sehingga rentan atas berbagai kepentingan politik dan bisnis dari para pemodal besar. Bahkan Presiden SBY yang periode kedua pemerintahannya didukung oleh modal politik suara Partai Demokrat yang naik hampir tiga kali di pemilu 2014 tetap menghadapi tantangan tidak mudah dalam agenda pemberantasan korupsi.   
	  "Koalisi pemerintahan SBY yang harusnya solid, berubah menjadi sulit, terutama ketika serangan kepada pemerintahan justru datang dari rekan-rekan koalisi sendiri. Padahal, bahkan serorang presiden sekalipun memerlukan dukungan politik yang kuat agar agenda pemberantasan korupsi bisa berjalan lebih efektif," terang Denny.  
	  Banyak cerita dan pengalaman yang Denny sampaikan dalam diskusi tersebut. Tidak terasa acara brlangsung hingga hampir satu jam. Usai paparan dan tanya jawab, banyak masyarakat Indonesia yang mengucapkan selamat kepada Denny, apalagi posisinya selaku visiting Professor diperpanjang lagi setahun oleh Universitas Melbourne, hingga akhir 2017.   
  </isi>
  <link>http://news.detik.com/berita/3302541/denny-indrayana-presiden-butuh-dukungan-politik-untuk-berantas-korupsi</link>
</artikel>
