<artikel>
<id>POL_SK_03_596</id>
<judul>KPK Turun Tangan Selidiki Dugaan Suap Pengadil Jessica</judul>
<tanggal>14/10/16</tanggal>
<kata_kunci>kpk,turun,tangan,selidiki,dugaan,suap,pengadil,jessica</kata_kunci>
<isi>JawaPos.com Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) menyelidiki kasus dugaan suap yang menyeret nama Partahi Tulus Hutapea. Dia merupakan salah seorang hakim dalam sidang tewasnya Wayan Mirna Salihin dengan terdakwa Jessica Kumala Wongso. Partahi diduga menerima suap SGD 28 ribu (setara Rp 280 juta) dari pihak yang beperkara.

 Dugaan suap itu terungkap saat sidang pembacaan dakwaan dengan terdakwa Ahmad Yani di Pengadilan Negeri (PN) Jakarta Pusat (12/10). Ahmad Yani merupakan anak buah pengacara Raoul Adhitya Wiranata Kusumah, penyuap Panitera PN Jakarta Pusat Muhammad Santoso dalam perkara perdata. 

 Menurut jaksa, Ahmad Yani turut melakukan perbuatan berupa memberi atau menjanjikan sesuatu Yaitu, uang SGD 28 ribu kepada Partahi (hakim ketua) dan Casmaya (hakim anggota) melalui perantara, Muhammad Santoso. 

 Wakil Ketua KPK Saut Situmorang mengatakan, fakta persidangan itu bisa menjadi bahan kajian bagi penyidik untuk mendalami kasus tersebut. "Akan kami pelajari," katanya. Komisi antirasuah tidak langsung memeriksa Partahi dan Casmaya. Jika memang dibutuhkan, dua hakim itu akan dimintai keterangan oleh penyidik. 

 KPK akan berkoordinasi dengan Mahkamah Agung (MA). Sebab, MA merupakan lembaga yang me­naungi semua hakim. Juru Bicara MA Suhadi menyatakan, kasus dugaan suap terhadap Partahi dan Casmaya akan ditangani badan pengawas (bawas). Sanksi bagi keduanya bergantung pada hasil pemeriksaan. Jika ditetapkan sebagai tersangka, dua hakim itu bisa diberhentikan sementara. Sebelum mereka menjadi tersangka, bawas-lah yang berwenang melakukan pemeriksaan. Kalau mereka hanya melanggar kode etik, tentu akan ada sanksi tersendiri. Suhadi menegaskan, MA serius menangani perkara tersebut.

 Sementara itu, penasihat hukum Jessica melanjutkan pembacaan pleidoi atau nota pembelaan di PN Jakarta Pusat kemarin. Resume pleidoi setebal 245 dibacakan tuntas. Kesimpulan pleidoi tersebut ada­lah tuntutan jaksa tidak terbukti secara sah dan meyakinkan.

									                									                
												</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/14/57281/kpk-turun-tangan-selidiki-dugaan-suap-pengadil-jessica
</link>
</artikel>