<artikel>
<id>POL_SK_03_494</id>
<judul>KPK Kembali Periksa Ketua Komisi V Terkait Kasus Suap Proyek Kementerian PUPR</judul>
<tanggal>21/09/16</tanggal>
<kata_kunci>kpk,kembali,periksa,ketua,komisi,v,terkait,kasus,suap,proyek,kementerian,pupr</kata_kunci>
<isi>Penyidik KPK hari ini kembali memeriksa Ketua Komisi V DPR RI, Fary Djemy Francis. Dirinya diperiksa terkait kasus tindak pidana korupsi penerimaan hadiah terkait proyek di Kementerian PUPR tahun anggaran 2016.   Politikus dari Partai Gerindra ini akan diperiksa sebagai saksi atas rekannya di Komisi V, tersangka Andi Taufan Tiro yang berasal dari PAN.   "Fary Djemy Francis diperiksa sebagai saksi atas tersangka ATT (Andi Taufan Tiro)," ujar Plh Kabiro Humas KPK, Yuyuk Andriati, lewat keterangannya, Rabu (21/9/2016).   Sebelumnya Fary pernah menjalani pemeriksaan juga di KPK pada Kamis (14/4). Ketika itu ia diperiksa sebagai saksi atas tersangka Damayanti Wisnu Putranti yang terkena operasi tangkap tangan (OTT) KPK pada Rabu (13/1) lalu.   Damayanti menerima uang dari Abdul Khoir yang merupakan Direktur PT Windu Tunggal Utama (PT WTU). Rekannya di Komisi V dari Fraksi Golkar Budi Supriyanto juga ikut dijerat KPK. Selain itu, KPK juga menangkap 2 kolega Damayanti yaitu Julia Prasetyarini dan Dessy A Edwin.   PN Tipikor telah memvonis Abdul Khoir dengan hukuman 4 tahun penjara pada Kamis (9/6). Ia terbukti melakukan penyuapan terhadap anggota Komisi V DPR RI.   Dua kolega Damayanti, Dessy A Edwin dan Julia Prasetyarini pun telah mendapatkan vonis penjara selama 4 tahun dan denda Rp 200 juta. Vonis keduanya diketok majelis hakim PN Tipikor di hari yang sama, Rabu (7/9).   Pada April 2016, KPK telah menetapkan Andi Taufan Tiro bersama Amran HI Mustary sebagai tersangka. Amran merupakan Kepala Balai Pelaksana Jalan Nasional (BPJN) IX Maluku dan Maluku Utara Kementerian PUPR. Amran telah ditahan KPK pada Selasa, 22 Agustus lalu.   Pada hari ini, KPK juga menjadwalkan pemeriksaan terhadap Direktur PT Reza Multi Sarana, Rizal. Ia diperiksa sebagai saksi untuk tersangka Kepala Balai Pelaksana Jalan Nasional (BPJN) IX Maluku dan Maluku Utara, Amran Hi Mustary.   KPK telah menetapkan tujuh orang tersangka yakni, Damayanti Wisnu Putranti dari Fraksi PDIP, Budi Supriyanto dari Fraksi Golkar dan Andi Taufan Tiro dari Fraksi PAN. Ketiganya diduga menerima fee hingga miliaran rupiah dari Direktur PT Windu Tunggal Utama, Abdul Khoir.   
						  
			</isi>
<link>http://news.detik.com/berita/3303042/kpk-kembali-periksa-ketua-komisi-v-terkait-kasus-suap-proyek-kementerian-pupr
</link>
</artikel>