<artikel>
	<id>POL_SK_03_422</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dinasti Politik di Pusaran Korupsi</judul>
	<tanggal>07/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>kpk, komisi pemberantasan korupsi</kata_kunci>
	<isi>Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK) baru saja menetapkan Bupati Banyuasin Yan Anton Ferdian sebagai tersangka penerima suap terkait izin proyek pengadaan di Dinas Pendidikan daerah setempat.

	Penetapan tersangka Yan Anton setelah tertangkap tangan oleh Satgas KPK, usai menerima suap Rp 1 miliar CV Putra Pratama, Zulfikar Muharam.

	Yan diketahui merupakan anak dari Bupati Banyuasin, Sumatera Selatan, terdahulu, Amiruddin Inoed. Amiruddin Inoed tercatat berkuasa di Banyuasin selama 12 tahun sebelum digantikan anaknya.

	Informasi dihimpun, KPK pernah memeriksa Amiruddin dalam kasus suap proyek Tanjung Api-Api pada 2009 lalu.

	Yan Anton dan Amiruddin Inoed merupakan salah satu dinasti kekuasaan di daerah yang tersandung hukum. Namun di balik itu banyak dinasti politik daerah lain yang ikut terseret ke pusaran korupsi.

	Lantas, siapa saja dinasti politik yang pernah tersandung perkara di KPK?Dinasti Fuad Amin Imron kepada anaknya Makmun Ibnu Fuad di Kabupaten Bangkalan, Provinsi Jawa Timur.

	Fuad Amin Imron merupakan bupati Bangkalan yang menjabat sejak 2003 hingga 2012. Cucu dari KH Syaikhona Kholil itu merupakan tokoh paling berpengaruh di Madura.

	Setelah melepas jabatannya sebagai bupati, Fuad menjabat ketua DPRD Bangkalan.

	Pada awal Desember 2014, KPK menangkap Fuad Amin Imron terkait kasus suap jual beli gas di Bangkalan. Fuad diringkus beberapa hari setelah komisi antirasuah menangkap iparnya, Abdul Rouf sebagai perantara suapnya dari Direktur HRD PT Media Karya Sentosa, Antonius Bambang Djatmiko.

	Fuad kemudian dinyatakan terbukti menerima suap dan memotong sepuluh persen realisasi anggaran SKPD senilai Rp 414,224 miliar.
	Fuad juga terbukti melakukan tindak pidana pencucian uang (TPPU) dengan membelanjakan rumah, apartemen, tanah, dan kendaraan dari uang hasil korupsinya, serta membuka sejumlah rekening tabungan dan deposito.

	Penyamaran aset Fuad Amin diatasnamakan anggota keluarganya. Antara lain iparnya Abdul Rouf, istri mudanya Siti Masnuri, pembantu dan ajudan Fuad, serta putranya Makmun Ibnu Fuad atau Ra Momon.

	Fuad dihukum pidana penjara 13 tahun dan telah dieksekusi ke Lapas Sukamiskin, Bandung. Meski demikian, dinasti kekuasaan Fuad belum berakhir. Anak Fuad, Ra Momon kini menjabat bupati Bangkalan periode 2013-2018.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/07/49471/dinasti-politik-di-pusaran-korupsi/1</link>
</artikel>