<artikel>
<id>POL_SK_03_433</id>
<judul>Wali Kota Madiun Diperiksa KPK Terkait Kasus Korupsi Pasar Besar Madiun</judul>
<tanggal>08/11/16</tanggal>
<kata_kunci>wali,kota,madiun,diperiksa,kpk,terkait,kasus,korupsi,pasar,besar,madiun</kata_kunci>
<isi>Wali Kota Madiun, Bambang Irianto hadir memenuhi panggilan KPK. Hari ini penyidik KPK mengagendakan pemeriksaan terhadap Bambang terkait kasus korupsi pembangunan Pasar Besar di Madiun.   "BI (Bambang Irianto) diperiksa sebagai tersangka dalam TPK terkait pembangunan Pasar Besar Kota Madiun tahun 2009-2012," kata Plh Kabirp Humas KPK, Yuyuk Andriati, Selasa (8/11/2016).   Bambang datang sekitar pukul 10.15 WIB ke Gedung KPK, Jl. HR Rasuna Said, Kuningan, Jakarta Selatan. Ia yang mengenakan baju batik berwarna biru datang didampingi beberapa orang lainnya. Tak ada keterangan yang diucapkannya, ia langsung masuk ke dalam gedung.   Selain dirinya, penyidik KPK juga memanggil beberapa saksi lain dalam pemeriksaan hari ini. Mereka yaitu Mardin Zendrato selaku Direktur PT Tangga Baru Jaya Abadi dan Tonggung Napitupulu selaku Direktur Utama PT Lince Romauli Raya.   Dalam kasus ini, KPK telah menetapkan Wali Kota Madiun, Bambang Irianto sebagai tersangka pada Senin (17/10) lalu. Ia diduga melakukan tindak pidana korupsi dan menerima gratifikasi.   KPK pun melakukan penggeledahan di beberapa tempat guna mengumpulkan bukti-bukti. Pada Senin dan Selasa tanggal 17-18 Oktober KPK melakukan penggeledahan di Kantor Wali Kota Madiun, rumah dinas dan rumah pribadi Bambang Irianto, PT Cahaya Terang Setata dan PT Lince Mawuliraya di Jakarta dan juga di kantor Dinas PU di Madiun. Hasilnya, penyidik membawa dokumen dan barang elektronik dari tempat tersebut.   Seperti diketahui, tahun lalu Wali Kota Madiun Bambang Irianto sempat dipanggil ke kantor KPK Jakarta, tentang dugaan penyimpangan proyek pasar besar Kota Madiun yang menelan dana APBD senilai 76 miliyar rupiah lebih pada tahun 2010-2013.   Kasus itu sebenarnya pernah diselidiki Kejaksaan Negeri Madiun. Kemudian di tahun 2012 perkara itu diambil alih Kejaksaan Tinggi Jawa Timur yang kemudian dihentikan pengusutannya karena dianggap tidak ditemukan adanya kerugian keuangan negara.   Namun kemudian kasus itu sekarang ditangani KPK dan kini penyelidikannya telah dinaikkan statusnya ke tingkat penyidikan. Bambang disangkakan 3 pasal sekaligus yaitu Pasal 12 huruf i atau Pasal 12 B atau Pasal 11 UU Pemberantasan Tindak Pidana Korupsi.
						  
			</isi>
<link>http://news.detik.com/berita/3339926/wali-kota-madiun-diperiksa-kpk-terkait-kasus-korupsi-pasar-besar-madiun
</link>
</artikel>