<artikel>
	<id>EKO_EM_02_243</id>
	<judul>Kemenpupera Anggarkan Rp 1,8 Miliar untuk Irigasi di Gunung Kidul</judul>
	<tanggal>20/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>saluran irigasi</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, YOGYAKARTA --Kementerian Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat (Kemenpupera) menganggarkan Rp 1,8 miliar untuk membangun jaringan irigasi air tanah (JIAT) di Kabupaten Gunung Kidul. 

Jaringan irigasi air tanah (JIAT) Desa Bandung di Kecamatan Playen, Kabupaten Gunung Kidul, Yogyakarta mengalami kekurangan pasokan air. JIAT tersebut mengambil sumber air dari sumur bor yang dibangun sejak 1982. Awalnya sumur bor tersebut mampu mengalirkan air dengan debit 20-25 liter per detik, tetapi saat ini sudah mulai berkurang.

Dengan minimnya debit air, baru ada 28 hektare sawah yang dapat diairi dengan potensi hingga 50 hektare. Itu artinya ada sekitar 30 hektare lagi yang memerlukan air irigasi. Menteri Pekerjaan Umum dan Perumahan Rakyat Basoeki Hadimoeljono mengatakan, akan mengganti pompa tua tersebut tahun depan.

Pengeboran sumur baru juga akan segera dimulai setelah penandatanganan kontrak yang rencananya akan dilaksanakan pada 30 Januari 2017. "Januari penandatanganan kontrak lalu lanjut pengeboran. Kita sudah ada lelang dini," katanya dalam keterangan tertulis, Ahad (20/11), menambahkan salah satu yang sudah lelang dini adalah sumur bor.

Kepala Balai Besar Wilayah Sungai (BBWS) Serayu Opak Tri Bayu Adji mengatakan, wilayah Kabupaten Gunungkidul merupakan wilayah yang sampai saat ini masih membutuhkan pasokan air baku cukup besar untuk pertanian, salah satunya di Desa Bandung. Seiring dengan waktu, kata dia, terdapat beberapa sarana dan prasarana JIAT yang mengalami kerusakan. Pada 2016 BBWS Serayu Opak pun melaksanakan rehabilitasi JIAT Kabupaten Gunung Kidul.

"Kegiatan rehabilitasi JIAT tahun ini yg dilakukan Kementerian PUPR di Kabupaten Gunung Kidul dengan alokasi anggaran Rp 1,8 miliar," ujar dia.

Angka tersebut disalurkan ke beberapa desa seperti Desa Bandung Kecamatan Playen (439 meter), Desa Duwet Kecamatan Wonosari (1.465 meter), dan Desa Bloroblarangan Kecamatan Ponjong (1.957 meter). Kegiatan tersebut bertujuan untuk menjamin debit air secara optimal, menjaga fungsi sarana dan prasarana jaringan irigasi tetap optimal juga tercukupinya kebutuhan air.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/20/ogxhxf382-kemenpupera-anggarkan-rp-18-miliar-untuk-irigasi-di-gunung-kidul</link>
</artikel>