<artikel>
	<id>EKO_EM_02_234</id>
	<judul>Gelar Kongres Nasional, Ini Tuntutan Peternak Rakyat ke Pemerintah</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>kongres peternak rakyat</kata_kunci>
	<isi>
REPUBLIKA.CO.ID, SUKABUMI — Peternak rakyat meminta pemerintah untuk memperhatikan nasib mereka. Pasalnya, saat ini ada sejumlah kebijakan yang dinilai tidak berpihak pada peternakan rakyat.

Hal ini mendorong ribuan peternak untuk menggelar kongres nasional peternak rakyat pada 28 November 2016. Kegiatan tersebut rencananya dihadiri 2.000 orang peternak rakyat dari 17 asosiasi peternakan rakyat baik sapi, unggas, maupun kambing.

Ketua Himpunan Peternak Unggas Lokal Indonesia (Himpuli) sekaligus Ketua Pengarah Kongres Peternak Rakyat, Ade M Zulkarnain menerangkan, kongres nasional peternak rakyat diadakan karena kondisi peternak rakyat yang semakin termarginalkan. ‘’ Kondisi ini terjadi baik oleh sistem bisnis yang dikuasai oleh konglomerasi maupun akibat kebijakan pemerintah yang semakin tidak kondusif, ‘’ terang dia Ahad (20/11).

Contohnya kata Ade, pada sektor peternakan ruminansia. Menurut dia, peternak rakyat tergusur oleh sapi dan daging sapi impor. Pasalnya, setiap tahun pemerintah menambah kuota sapi impor. Ironisnya lanjut dia, saat ini impor sapi bisa didatangkan dari negara yang tidak bebas penyakit mulut dan kaki (PMK).

Selain itu terang Ade, kebijakan pemerintah yang memaksa harga daging di bawah Rp 80 ribu per kilogram sangat merugikan peternak. Di sisi lain kebijakan ini menguntungkan perusahaan importir.

Di sektor unggas sambung Ade, khususnya ayam ras menunjukkan adanya dominasi konglomerasi semakin kuat. Fakatnya terang dia ada sekitar 80 persen usaha peternakan mulai dari hulu sampai hilir dikuasai oleh 12 perusahaan.Sementara di tempat lain ribuan peternak rakyat dan peternak mandiri modalnya semakin tergerus oleh harga jual yang di bawah biaya produksi. 

"Untuk itu kami mendesak pemerintah segera mengeluarkan regulasi usaha budidaya yang lebih memihak peternak rakyat," kata Ade.

Lebih lanjut Ade mengungkapkan di sektor unggas lokal kondisinya lebih termarginalkan dalam 45 tahun terakhir. Menurutnya, nyaris tidak ada dukungan pemerintah dalam pemanfaatan potensi sumber daya genetik ayam lokal. Padahal, Indonesia dikenal sebagai negara pusat plasma nutfah ayam.

"Setelah acara Kongres usai, kami akan bertemu dengan presiden utk menyampaikan rekomendasi untuk memperkuat peternak rakyat sesuai amanat Nawa Cita,’’ cetus dia. 

Salah satu yang akan didorong terang Ade yakni revisi undang-undang peterbakan. Selama ini ketentuan itu dinilai tidak mencerminkan keberpihakan pada peternak rakyat.Kepala Dinas Peternakan (Disnak) Kabupaten Sukabumi Iwan Karmawan menyambut positif digelarnya kongres peternak rakyat. 

"Kongres bisa mengangkat harkat dan derajat para peternak kecil,’’ ujarnya.

Iwan mengatakan, Sukabumi terkenala sebagai produsen perunggasan nasional. Namun, dipegang oleh perusahaan-perusahaan besar.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/21/ogywny383-gelar-kongres-nasional-ini-tuntutan-peternak-rakyat-ke-pemerintah</link>
</artikel>