<artikel>
	<id>EKO_EM_02_184</id>
	<judul>BRI Salurkan KUR untuk TKI di NTB</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>layanan kur bri</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, MATARAM -- Proses administrasi dan pemberangkatan calon teagab kerja indonesia (TKI) akan semakin mjudah. Bank BRI Denpasar yang membawahi Wilayah Bali dan Nusa Tenggara (NTB-NTT) menjalin kerja sama dengan Perusahaan Penyalur Jasa TKI (PPJTKI) di NTB. 

Penandatanganan nota kesepamaham penyaluran KUR bagi TKI diteken Selasa (8/11) di kantor Pemprov NTB. "Hanya BRI yang jalin kerja sama dengan PPJTKI untuk salurkan KUR TKI," kata Pemimpin Wilayah Bank BRI Denpasar Dedi Sunardi di kantor BRI Mataram, Jalan Pejanggik, Rabu (9/11).

Sekitar Rp 500 miliar, ia katakan, disiapkan Bank BRI untuk penyaluran KUR bagi TKI seluruh Indonesia. Untuk NTB, sebagai tahap awal, BRI akan menyalurkan KUR kepada 125 calon TKI.

Dedi menyebutkan, program KUR bagi TKI memberikan peluang dan kemudahan kepada para calon TKI yang hendak berangkat ke luar negeri namun tidak memiliki modal kerja. Kehadiran KUR TKI juga untuk menekan tingginya angka TKI ilegal asal NTB yang menurut data BNP2TKI mencapai 33 ribu, dari total sekitar 50 ribu TKI NTB pada 2015.

Ia menambahkan, BRI Denpasar, menyiapkan plafon hingga Rp 7 juta bagi para TKI atau sesuai dengan cost structure untuk keberangkatan TKI. "Syaratnya gampang, yang pasti WNI, punya pendidikan formal minimal SMP, pelatihan penyelenggaraan jasa dari PT TKI, ada rekomendasi dari PTKIS, dan tidak ada agunan," lanjutnya. 

Para TKI yang mengikuti program KUR ini nantinya akan mendapatkan rekening BRI sebelum berangkat ke negara tujuan. Setelahnya, pengembangan dana akan dilakukan pemotongan secara otomatis setiap bulannya sekitar Rp 500 ribu per bulan.

Ia menambahkan, penandatanganan nota kesepamaham dengan PPTKI juga dimaksudkan untuk mengantisipasi kekhawatiran adanya penungggakan pembayaran. "Atas kejadian itu kita bekerja sama dengan PPTKI dengan MoU, bahwa mereka meyakini praktik ini tidak terjadi," katanya. 
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/09/ogdohl319-bri-salurkan-kur-untuk-tki-di-ntb</link>
</artikel>