<artikel>
	<id>EKO_EM_02_137</id>
	<judul>Paket Kebijakan Ekonomi Ke-14 Singgung Pajak E-Commerce</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>e-commerce</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Pemerintah merilis paket kebijakan ekonomi ke-14 yang berisi 30 inisiatif untuk menunjang ekonomi digital atau e-commerce Indonesia. Menteri Komunikasi dan Informasti Rudiantara menjelaskan, berbagai kemudahan yang dirangkum dalam paket kebijakan ekonomi ini diharapkan bisa menggenjot transaksi e-commerce sebesar 130 miliar dolar AS pada 2020.

Rudiantara menambahkan, dalam paket kebijakan yang keluar pekan ini, pemerintah menyasar pada dua sektor penunjang e-commerce yakni penguatan sumber daya manusia dan pendanaan startup. Tak hanya itu, untuk menambah penerimaan pajak dari sisi logistik, pemerintah berniat menguatkan fungsi PT Pos Indonesia menjadi tulang punggu logistik e-commerce di Indonesia.

"Sumber daya manusia, karena kita saat ini kekurangan talent, lalu pendanaan apakah hibah atau pinjaman atau keduanya," katanya di Jakarta, Jumat (11/11).

Di sisi lain, pemerintah mendorong penyempurnaan infrastruktur komunikasi yang bisa mendorong pertumbuhan keuangan, transportasi, dan energi. Rudiantara menyebut, proyek besar dalam jangka pendek adalah perluasan jaringan 4G dan pengembangan Palapa Ring.

Sementara itu, paket kebijakan ekonomi kali ini ternyata juga menyinggung sisi perpajakan bagi e-commerce. Meski begitu, ia menjelaskan bahwa hingga saat ini belum ada kebijakan detil terkait hal ini.

Presiden baru memberikan arahan untuk penyusunan peta jalan terutama untuk pengembangan start up dan selanjutnya pajak. Khusus untuk pajak, pemerintah akan mengurangi pajak bagi investor lokal yang berinvestasi di start up, menyederhanakan perizinan pajak bagi e-commerce dengan omzet di bawah Rp 4,8 miliar per tahun, dan persamaan perlakukan perpajakn baik bagi pelaku asing atau lokal.

"Pendanaan ada 3 atau 4 inisiatif, kemudian pajak ada 2 atau 3 inisisatif, cyber security ada beberapa inisiatif. Totalnya 30," ujarnya.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/11/ogh33l383-paket-kebijakan-ekonomi-ke14-singgung-pajak-ecommerce</link>
</artikel>