<artikel>
	<id>EKO_EM_02_317</id>
	<judul>Kementerian Keuangan Nilai Kebijakan Devisa Bebas Perlu Berlanjut</judul>
	<tanggal>27/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>kebijakan devisa bebas</kata_kunci>
	<isi>	
	REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Kebijakan devisa bebas yang dianut pasar keuangan Indonesia selama ini diproyeksikan tetap dilanjutkan. Kementerian Keuangan menilai bahwa perubahan skema devisa bebas akan memberikan risiko kepada Indonesia dengan adanya respon negatif pasar keuangan global.

Kepala Badan Kebijakan Fiskal Kemenkeu Suahasil Nazara menilai, Indonesia sudah terlalu dekat dengan pasar termasuk untuk memenuhi sebagian kebutuhan pembiayaan dalam negeri. Artinya, bila Indonesia bertolak dari rezim devisa bebas menjadi tak bebas, maka adanya sentimen negatif pasar akan membuat kepercayaan pasar menurun.

"Tidak boleh main-main dengan rezim devisa bebas, orang kalau mau kirim uang ke luar negeri dibatasi. Jika hari ini tidak boleh beli dolar AS di pasar, itu namanya rezim kontrol devisa. Yang main-main akan kena punishment pasar," kata Suahasil, Sabtu (26/11).

Pernyataan Suahasil ini menanggapai rencana Wakil Presiden Jusuf Kalla untuk mengoreksi rezim devisa bebas. JK menilai bahwa berjalannya sistem devisa bebas justru membuat dana hasil ekspor yang masuk kembali ke Indonesia sangat terbatas. Artinya, Indonesia tidak bisa memperoleh keuntungan optimal dari kegiatan ekspornya.

Meski begitu, Suahasil menilai bahwa sebagai negara yang masih memenuhi kebutuhan pembiayaannya dari pasar, maka pengetatan kebijakan devisa justru membuat potensi pembeli yang ada di pasar keuangan domestik menjadi berkurang. Artinya, investor juga akan berpikir ulang untuk menanamkan modalnya di Indonesia.

"Kalau modal nanti sudah keluar, maka karena aturan tersebut, pasar tidak akan pernah masuk lagi ke negara itu. Karena yang punya duit harus yakin bahwa uangnya bisa keluar lagi. Jadi prinsipnya, devisa bebas ada risikonya," kata dia.

Kementerian Keuangan menilai sistem devisa bebas akan tetap dipertahankan. Di sisi lain, evaluasi terhadap aturan Undang-undang No 24 Tahun 1999 tentang Devisa Bebas juga melibatkan otoritas moneter, yakni Bank Indonesia (BI).

"Rezim devisa debas menurut saya kita harus terus mempertahankannya. Bisa saja melakukan kajian atau evaluasi terhadap pengaturannya cukup pas atau tidak, dan tentunya didiskusikan dengan otoritas moneter dan sistem pembayaran," kata Suahasil.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/27/ohas4w382-kementerian-keuangan-nilai-kebijakan-devisa-bebas-perlu-berlanjut</link>
</artikel>