<artikel>
	<id>EKO_EM_02_111</id>
	<judul>Warga Antusias Ikuti Novemberun 2016 Bank BJB</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>bank bjb</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG – Ribuan warga tampak antusias mengikuti acara Watergun Festival dengan tema Novemberun 2016 yang diselenggarakan Bank BJB, belum lama ini. Kegiatan itu menjadi salah satu strategi Bank BJB dalam mendongkrak corporate image dan brand awareness.

Melalui kegiatan itu, Bank BJB berhasil meningkatkan dana pihak ketiga (DPK) dan number of account (NoA). Pasalnya, salah satu syarat mengikuti acara tersebut, yakni harus membuka rekening Bank BJB atau top up saldo bagi yang sudah menjadi nasabah.

Senior Vice President, Divisi Corporate Secretary Bank BJB Hakim Putratama mengatakan, Watergun Festival merupakan event olahraga lari. Kegiatan ini, papar dia, mengusung konsep perang air menggunakan pistol air serta glow run dengan menggunakan gelang serta cat fosfor warna-warni.

Hakim menjelaskan, kegiatan ini merupakan salah satu bentuk strategi promosi yang, khususnya bagi para pecinta olahraga lari. Menurut dia, pendaftaran kegiatan ini teah dibukan sejak 17 Oktober 2016 hingga 4 November 2016. Salah satu syarat pendaftarannya, kata dia, peserta diwajibkan untuk membuka rekening Tabungan Tandamata Bank BJB atau melakukan top up rekening bagi peserta nasabah Bank BJB.

Menurut Hakim, setiap peserta atau nasabah yang mendaftar akan mendapatkan race pack berisi satu buah t-shirt peserta, satu buah water gun, lima gelang fosfor, selembar nomor peserta. Kata dia, antusias masyarakat dan nasabah akan kegiatan ini sangat tinggi.

‘’Semula kami menyiapkan kuota untuk 2.000 peserta, tapi pendaftar mencapai 3.000,’’ ujar Hakim, akhir pekan lalu. Kegiatan ini dimeriahkan oleh artis Band Maliq and D’Essentials, DJ Kartika Ayu serta MC Ronny Urban dan Zahra.

Bagi 200 pendaftar pertama akan mendapatkan gimmick berupa glow glasses. Sementara bagi 200 pengambil racepack pertama akan mendapatkan diskon belanja di foodtruck yang ada di acara, dan 500 finisher mendapatkan medali serta peserta yang beruntung mendapatkan doorprize berupa sepeda motor, handphone serta sportwatch.

Adapun rute Novemberun, yakni dari Kantor Pusat Bank BJB Jalan Naripan menuju Jalan Sunda - Jalan Aceh - Jalan Saparua - Jalan RE. Martadinata - Jalan Medeka - Jalan Lembong dan finish kembali di Kantor Pusat Bank BJB dengan total panjang 5 Kilometer. 
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/14/ogm4y7371-warga-antusias-ikuti-novemberun-2016-bank-bjb</link>
</artikel>