<artikel>
	<id>EKO_EM_02_168</id>
	<judul>IHSG Menguat karena Kekhawatiran Terhadap Hasil Pilpres AS Mereda</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>pergerakan ihsg</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Indeks harga saham gabungan (IHSG) di Bursa Efek Indonesia (BEI) pada Kamis (11/10), dibuka naik sebesar 29,72 poin seiring dengan meredanya kekhawatiran pasar terhadap hasil pemilu presiden Amerika Serikat (AS).

IHSG BEI dibuka menguat 29,72 poin atau 0,55 persen menjadi 5.444,04. Sementara kelompok 45 saham unggulan atau LQ45 bergerak naik 7,49 poin (0,81 persen) menjadi 928,9444.

Vice President Research and Analysis Valbury Asia Securities Nico Omer Jonckheere mengatakan bahwa meredanya kekhawatiran pasar terhadap Donald Trump yang memenangkan pilpres Amerika Serikat membuat bursa saham di kawasan Asia,termasuk IHSG kembali bergerak dalam area positif.

"Adanya harapan bahwa Trump akan melakukan kebijakan bisnis yang ramah memberikan sentimen positif bagi pasar saham global, termasuk IHSG," katanya di Jakarta, Kamis (10/11).

Ia mengemukakan bahwa dalam pidatonya, Trump mengajak semua pendukung rivalnya untuk turut bahu-membahu dalam pembangunan. Kemenangan Trump merupakan pilihan dari warga AS, maka kekhawatiran pelaku pasar pun mereda.

Sementara itu, Analis Asjaya Indosurya Securities William Surya Wijaya mengatakan bahwa secara teknikal, IHSG sedang berusaha untuk menembus level level 5.502 poin seiring dengan harga komoditas yang mulai mengalami penguatan. "Hal ini tentunya cukup memberikan pengaruh terhadap pola gerak saham saham yang erat kaitannya dengan komoditas," katanya.

Bursa regional, di antaranya indeks Hang Seng menguat 408,92 poin (1,82 persen) ke level 22.824,11, indeks Nikkei naik 927,33 poin (5,71 persen) ke level 17.178,87, dan Straits Times menguat 37,01 poin (1,35 persen) posisi 2.827,06.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/10/oger0w383-ihsg-menguat-karena-kekhawatiran-terhadap-hasil-pilpres-as-mereda</link>
</artikel>