<artikel>
	<id>EKO_EM_02_087</id>
	<judul>Pemotongan PPh Buruh Tekstil tak Cukup Berdampak ke Industri</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pajak buruh tekstil</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID,JAKARTA -- Pemerintah akan memangkas pajak penghasilan (PPh) bagi perusahaan tekstil dan alas kaki. Ketua Asosiasi Pertekstilan Indonesia (API) Ade Sudrajat mengatakan, pemotongan ini tidak akan memberikan dampak besar bagi perusahaan tekstil dan alas kaki yang membayar pajak pegawainya.

Sebab melalui Peraturan sebelumnya, pemerintah telah menaikan batasan PKP. "Kalau operator rasakanya nggak mungkin bisa ikut karena pendapatan mereka kan masih di bawah PKP kena pajak yang ditetapkan Dirjen Pajak sebesar Rp 4 juta tidak dipungut," kata Ade, Ahad (30/10).

Dengan pemotongan tersebut, artinya hanya ada sedikit pegawai perusahaan tekstil dan alas kaki yang gaji pegawainya kemudian mendapatkan ‎pemotongan PPh pasal 21 sesuai dengan peraturan baru. "‎Ya kecil pengaruhnya dari 2.000 yg kena cuma 50 sampai 75 orang, " ungkap Ade‎.

Ade menjelaskan, pemotongan pajak ini kemungkinan besar untuk mendorong agar perusahaan tidak terhambat dengan semua kebijakan yang mulai menekan industri tekstil dan alas kaki. Namun, seharusnya pemerintah bisa mendorong pertumbuhan industri ini dari kebijakan lain.

Misalnya dengan ‎tidak diberlakukannya pajak PPN ketika membeli bahan baru dari dalam negeri yang nantinya bisa dijual ke luar negeri. Selain itu, pengusaha juga berharap adanya rantai pasok yang lebih terintegrasi sehingga ada kemudahan bagi industri dalam menekan biaya produksi.

Sebelumnya, Pemerintah telah menuangkan kebijakan ini melalui Peraturan Pemerintah (Permen)Nomor 41 Tahun 2015 tentang Perlakuan Pajak Penghasilan Pasal 21 Atas Penghasilan Pegawai dari Pemberi Kerja Dengan Kriteria Tertentu, yang kemudian diterbitkan 17 Oktober 2016.  Dalam Permen ini menerangkan, jika selama ini pekerja dengan kisaran gaji yang dimaksud dipungut PPh sebesar lima persen, maka terhitung sejak Juli 2016 hingga Desember 2017 tarifnya dipangkas menjadi 2,5 persen‎.

Selama ini, sesuai dengan peraturan Dirjen Pajak, penghasilan sampai dengan Rp 50 juta akan dikenai pajak sebesar lima perse, penghasilan antara Rp 50-250 juta terkena 15 persen, penghasilan antara Rp 250-500 juta terkena 25 persen. Penghasilan di atas Rp 500 juta sebesar 30 persen, pegawai tanpa NPWP akan terkena 20 persen lebih tinggi dari pegawai ber-NPWP.

Meski ada pemotongan, dalam Permen ini juga terdapat sejumlah persyaratan yang harus dimiliki perusahaan yakni, ‎dengan mempekerjakan minimal 2.000 pegawai, menanggung PPh 21 pegawai, melakukan ekspor minimal 50 persen dari total penjualan tahunan pada tahun sebelumnya, memiliki perjanjian kerja bersama, ‎mengikutsertakan pegawai dalam BPJS Kesehatan dan BPJS Ketenagakerjaan, serta tidak sedang menikmati fasilitas keringanan pajak lainnya.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/10/30/ofuw2r382-pemotongan-pph-buruh-tekstil-tak-cukup-berdampak-ke-industri</link>
</artikel>