<artikel>
	<id>EKO_EM_02_314</id>
	<judul>Menhub Usulkan Kosongnya Jalur Rel Kereta di Bandung untuk Komuter</judul>
	<tanggal>27/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>menhub usulkan komuter</kata_kunci>
	<isi>	
	REPUBLIKA.CO.ID, BANDUNG -- Wali Kota Bandung, Ridwan Kamil baru-baru ini menerima kunjungan kerja Menteri Perhubungan Budi Karya Sumadi. Dalam pertemuan yang berlangsung di Pendopo Kota Bandung, Menhub menyampaikan beberapa usulan dari Pemkot Bandung. Salah satunya yakni memanfaatkan jalur rel kereta api yang kosong untuk komuter. 

Usulan ini bukan tanpa dasar. Menurut Menhub, kondisi serupa sudah diterapkkan di Jakarta, Yogyakarta, dan Solo, jika jalur rel kereta api itu sudah dimanfaatkan sebagai komuter.

Selain itu, kata dia, Wali Kota Bandung pun mengusulkan pembangunan kereta kapsul yang merupakan karya anak bangsa. Ini, akan di mulai tahun depan dengan jalur rel kereta api sepanjang 3 km. Ide ini, sangat baik, karena rel yang sekarang melintas dari timur ke barat sebenarnya suatu sarana yang belum dioptimalkan.

"Akan kami bahas di tingkat pusat mudah mudahan ini menjadi inisiasi baru untuk kita khususnya di Bandung," ujar Budi kepada wartawan.

Selain membahas transportasi, kata dia, dalam pertemuan tersebut dibahas turis yang datang ke Bandung. Menurut Budi, kondisi ini merupakan satu titik tumpu untuk Indonesia. Sehingga, Pemkot Bandung terus berusaha untuk memberikan transportasi yang nyaman untuk wisatawan yang datang ke Indonesia, khusunya Bandung. 

 Oleh karena itu, kata dia, akan dilakukan pengembangkan tempat wisata menggunakan transportasi yang baru dan bisa mempermudah akses transportasi."Mudah mudahan transportasi yang baru dapat memudahkan jalan bagi wisatawan datang ke sini (Bandung)," katanya. 

Menurut Budi, kemungkinan pihaknya juga akan membangun dua bandara di Garut dan Ujung Genteng. Karena, saat ini ada Geopark di Ujung Genteng. Tujuannya tiada lain untuk menambah destinasi ke Jawa Barat. "Saya pikir hari ini masukan luar biasa dari Bandung. Memberikan contoh untuk kota-kota di Indonesia. Kami dukung apa yang dilakukan oleh Pak Wali," katanya. 

Wali Kota Bandung M Ridwan Kamil mengaku pertemuan dengan Menhub membawa banyak inovasi. Salah satunya, proses KIR untuk swasta. Jadi, nanti kendaraan yang akan diperiksa KIR-nya tidak selalu ke Dishub Kota Bandung saja, tapi bisa juga diselenggarakan ke swasta. "Ini merupakan terobosan yang kita apresiasi sehingga pelayanan publik bisa lebih banyak dan cepat," katanya.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/27/ohb1u9319-menhub-usulkan-kosongnya-jalur-rel-kereta-di-bandung-untuk-komuter</link>
</artikel>