<artikel>
	<id>EKO_EM_02_053</id>
	<judul>Roadmap E-Commerce, Pemerintah Optimistis Raup 130 Miliar Dolar AS</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>e-commerce</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA -- Menteri Komunikasi dan Informatika Rudiantara menargetkan transaksi e-commerce atau dengan kata lain e-dagang pada 2020 mencapai 130 miliar dolar AS. Angka tersebut dinilai bukan mustahil mengingat e-dagang memiliki potensi besar di Indonesia.

Pemerintah pun berkeyakinan luar biasa terhadap perkembangan e-dagang tersebut. Untuk itu, pihaknya menggandeng beberapa kementerian atau lembaga serta pemain e-dagang (idEA) untuk membangun dan menumbuhkan e-dagang di Indonesia.

"Di Indonesia belum ada ekosistemnya, pemerintah menyiapkan ekosistem. Pemerintah itu kementerian, ada 12 kementerian/lembaga yang bekerjasama menyiapkan peta jalan untuk menyiapkan struktur," katanya kepada wartawan di Gedung Bina Graha, Senin (31/10).

Peta jalan tersebut saat ini telah memasuki tahap pemberian paraf dari kementerian terkait dan tengah menunggu tanda tangan presiden Joko Widodo. "Ditargetkan terlaksana pada pertengahan 2018, paling akhir," lanjut dia.

Peta jalan tersebut merupakan jalan keluar untuk mengatasi hambatan perkembangan e-dagang di Indonesia. "Ada tujuh isu yang menyebabkan kita masih lambat," katanya.

Rudiantara pun menjelaskan tujuh hambatan tersebut mencakup pendidikan dan sumber daya manusia, logistik, infrastruktur komunikasi, pendanaan, perpajakan, perlindungan konsumen juga keamanan siber. Dalam hal pendidikan dan SDM, ia melanjutkan, masih kurang adanya kesadaran atas kurikulum dasar e-dagang, kewirausahaan dan aplikasi berbasis teknologi TI.

"Teknologi Informasi dan Ilmu Komputer tidak dipandang sebagai karir yang menguntungkan," ujarnya. Selain itu, bakat berkualitas yang dimiliki Indonesia diburu oleh pelaku industri yang sudah mapan.

Sebagai contoh, salah satu perusahan transportasi berbasis daring Go Jek menggunakan coding dari India. Guna mengatasi hambatan tersebut, untuk pendidikan dan SDM contohnya, Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan mendapat tugas memberi kurikulum coding di tingkat sekolah menengah kejuruan. "Kita butuh teknisi siap pakai," katanya.

PT Pos juga yang selama ini menjadi logistik platform di seluruh Indonesia akan direposisi, bukan hanya terbatas mengantar surat. Sementara untuk infrastruktur komunikasi 4G yang selama ini hanya dinikmati di kota besar akan diatasi dengan adanya Palapa Ring.

Perpajakan juga, kata dia, pihaknya bekerjasama melakukan penyederhanaan pemenuhan kewajiban, penyusunan tata cara pendaftaran bagi pelaku usaha e-dagang dan persamaan perlakuan perpajakan.

Keamanan siber yang selama ini dikhawatirkan para pemain dan pengguna e-dagang kini dapat lebih tenang. Sebab, Kemenkominfo tengah fokus melakukan pengamanan di tiga titik yaitu sektor keuangan dan Perbankan, sektor transportasi dan sektor energi.

Sementara itu, menurut Kepala Badan Ekonomi Kreatif (Bekraf) Triawan Munaf e-dagang dapat menjadi 'jalan tol' untuk mengembangkan kreatifitas daerah. "Potensi daerah, benda karya yang lama disimpan, lama tidak tersentuh perdagangan, (e-dagang; red) itu dibutuhkan," ujarnya.

Dengan adanya e-dagang, pelaku kreatif Indonesia di manapun tidak akan terhalam jarak untuk memasarkan produknya.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/01/ofx260415-roadmap-ecommerce-pemerintah-optimistis-raup-130-miliar-dolar-as</link>
</artikel>