<artikel>
	<id>EKO_EM_02_148</id>
	<judul>Kemenperin Tekan Laju Impor Produk Fashion</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>produk pakaian impor</kata_kunci>
	<isi>
	REPUBLIKA.CO.ID, JAKARTA --‎ Kementerian Perindustrian (Kemenperin) terus berupaya menekan laju impor produk fashion di pasar dalam negeri. Skema yang dipersiapkan diantaranya melalui pembatasan produk di pelabuhan impor, safeguard bagi industri fashion serta pemberlakuan standar nasional Indonesia (SNI).

Dirjen Industri Kecil dan Menengah (IKM) Gati Wibawaningsih mengatakan, pembatasan produk fashion impor ‎ tidak bisa hanya dilakukan oleh pihak Pemerintah. Para desainer dan pelaku industri fashion pun harus turut serta dengan meningkatkan mutu dari produk yang dihasilkan.

"‎Kami juga meminta para desainer dan pelaku industri fashion nasional agar makin meningkatkan penggunaan bahan baku dan aksesoris produk dalam negeri," kata Gati pada acara Soft Opening Indonesia Fashion Week (IFW) 2017 di Jakarta, Kamis (10/11).

Gati menjelaskan, pihaknya akan membuat material center yang bekerjasama dengan asosiasi sehingga IKM mendapatkan bahan baku dan bahan penolong dengan harga lebih murah.

Dalam pengembangan daya saing industri fashion nasional, Kemenperin juga menjalankan berbagai kegiatan seperti bimbingan teknis, pendampingan tenaga ahli, restrukturisasi mesin dan peralatan, penumbuhan wirausaha baru serta fasilitasi promosi melalui berbagai pameran dalam dan luar negeri.

Terkait upaya perluasan pasar, Kemenperin akan memfasilitasi melalui e-smart IKM dengan memanfaatkan marketplace yang ada sehingga pasar online dalam negeri tidak dibanjiri oleh produk impor.

Penyelenggaraan IFW diharapkan menjadi sarana untuk menampilkan produk-produk unggulan fashion dalam negeri. Bahkan, kegiatan ini juga menjadi stimulus bagi pelaku IKM untuk meningkatkan kreativitas agar mampu bersaing dan mengembangkan usahanya. 

“Apalagi IFW sebagai acara rutin tahunan ini selalu dinantikan oleh para konsumennya,” kata Gati.

Kemenperin mencatat, industri fashion merupakan salah satu dari 16 kelompok industri kreatif yang berperan penting dalam perekonomian nasional. Industri ini berkontribusi besar terhadap devisa negara, PDB nasional dan penyediaan lapangan kerja.

Berdasarkan data BPS, nilai ekspor produk fashion pada 2015 mencapai 12,11 miliar dolar AS atau naik 2,75 persen dibandingkan tahun sebelumnya. Pasar utama ekspor produk fashion Indonesia, antara lain Amerika Serikat, Eropa dan Jepang. jumlah tenaga kerja yang terserap sebanyak 1,1 juta orang.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/11/oggevg383-kemenperin-tekan-laju-impor-produk-fashion</link>
</artikel>