<artikel>
	<id>EKO_EM_02_344</id>
	<judul>Agen BTPN Wow! Kini Bisa Jualan Online</judul>
	<tanggal>25/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>btpn</kata_kunci>
	<isi>
REPUBLIKA.CO.ID, YOGYAKARTA -- Masyarakat di wilayah pelosok kini dapat melayani pembelian barang secara online. PT Bank Tabungan Pensiunan Nasional (Persero) Tbk atau BTPN mengembangkan agen program Laku Pandai BTPN Wow! untuk melakukan penjualan barang secara online.

Senior Vice President (SVP) Sales Management Head Bank BTPN, Mohammad Reza Rizal menjelaskan, melalui kerjasama dengan kios usaha dagang online (KUDO), agen layanan keuangan tanpa kantor dalam rangka keuangan inklusif (LAKU PANDAI) BTPN Wow! tidak hanya memberi layanan menabung tapi juga dapat berdagang berbagai macam produk melalui online.

"Program ini dibuat agar tingkat ekonomi agen kita meningkat. Makanya kami berikan para agen kesempatan berusaha melalui online dan nanti akan mendapatkan komisi dari sana," ujar Reza kepada awak media di Yogyakarta, Jumat (25/11).

Reza mengungkapkan, sebanyak 83 orang agen BTPN Wow! di Semarang telah menjadi proyek percontohan program ini sejak Mei 2016 lalu. Sebanyak 83 agen tersebut akan memasarkan produk online lewat situs KUDO ke nasabahnya, dan akan menjadi pengantar paket untuk nasabah BTPN Wow! yang membeli barang.

Program ini akan membiasakan nasabah untuk berbelanja secara online dengan berbagai pilihan produk. Meskipun masyarakat tidak memiliki ponsel pintar, mereka dapat berbelanja online dengan bantuan agen yang tentunya memiliki ponsel pintar.

Di sisi lain, pengantaran barang juga tidak akan menjadi masalah karena meskipun beralamatkan di pelosok, agen BTPN Wow! dapat mengantarkan ke tempat nasabah yang membelinya atau nasabah akan menjemput barang ke tempat agen.

"Selain itu agen juga bisa membantu nasabah untuk membayar cicilan kredit, misalnya kendaraan bermotor," kata Reza.

Menurut Reza, proyek percontohan dinilai telah berhasil sehingga tahun depan akan diimplementasikan langsung ke semua agen. Nantinya program ini akan dapat dimanfaatkan oleh seluruh agen BTPN Wow! pada pertengahan tahun 2017. Tercatat per Oktober 2016 jumlah agen telah mencapai 131.000 agen dengan sebanyak 2,2 juta nasabah di seluruh Indonesia.

"Kita lihat respon masyarakat terhadap produk ini. Kalau demand rendah masyarakat nggak akan pake juga. Intinya dengan jadi BTPN Wow! tidak hanya sebagai agen perbankan tapi juga membangun bisnis-bisnis baru," katanya.

Salah satu agen BTPN Wow! Benedictus Oni Suryono (39 tahun) menjelaskan, dengan menjadi agen KUDO juga, para nasabahnya kini dapat membayar cicilan kendaraan bermotor.

Bagi nasabah yang tidak memiliki uang cukup untuk membayar cicilan, maka Oni akan mengimbau nasabah tersebut agar menabung sedikit demi sedikit per hari hingga cukup untuk bayar cicilan.

"Warung saya kan dekat pangkalan ojek, makanya nasabah saya banyak yang tukang ojek. Kalau mau bayar cicilan kredit motor mereka nabung sedikit demi sedikit per hari sampai cukup, lalu saya bantu bayar dengan Kudo," jelas Oni.

Menurut Oni sejak menjadi agen KUDO pada Mei 2016 lalu, nasabahnya terus mengalami peningkatan. Karena tidak hanya dapat menabung, nasabah juga dapat membeli pulsa seharga Rp 5000 yang tidak bisa dilakukan dengan rekening ponsel BTPN Wow!, sebab rekening ponsel tersebut mengharuskan minimal pembelian pulsa Rp 20 ribu.
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/ekonomi/makro/16/11/25/oh78x2349-agen-btpn-wow-kini-bisa-jualan-online</link>
</artikel>