<artikel>
	<id>POL_PP_02_322</id>
	<judul>Sekolah Calon Kepala Daerah PDIP: Jadi Pemimpin yang Amanah</judul>
	<tanggal>3/7/15</tanggal>
	<kata_kunci> Pilkada2015,PDIP,SekolahCalonKepalaDaerah </kata_kunci>
	<isi>
Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan merampungkan penyelenggaraan Sekolah Partai Calon Kepala Daerah PDI Perjuangan edisi pertama, Jumat ini (3/7). Komarudin Watubun selaku kepala sekolah calon kepala daerah ini menyampaikan pesan penting kepada seluruh peserta yang ikut sekolah ini agar selalu ingat rakyat dan menjaga amanah.

"Di atas langit masih ada langit. Jadilah pemimpin yang amanah. Itulah makna dari sekolah ini," ujar Komarudin di Aula Wisma Kinasih, Depok, Jawa Barat. Sekolah PDIP tersebut berlangsung selama enam hari. Tujuannya untuk memberikan bekal kepada kader PDIP yang akan maju dalam pemilihan kepala daerah serentak pada Desember 2015 agar dapat memenangkan kontestasi politik itu.

Pada acara penutupan ini Komarudin melaporkan bahwa peserta sekolah tersebut diikuti oleh 114 orang dari 137 yang mendaftar. Sampai akhir penutupan acara, tercatat 107 peserta yang dinyatakan lulus. 
Salah satu peserta yang menyampaikan pesan dan kesannya, Edi Purwanto, dari Provinsi Jambi berharap, sekolah ini dapat mencetak kader yang betul-betul mengerti dengan semangat yang besar untuk menjadi Indonesia yang berdaulat, mandiri, dan bermartabat.

Sementara itu, Sekretaris Jenderal Dewan Pengurus Pusat PDI Perjuangan Hasto Kristiyanto yang juga hadir untuk menutup secara resmi sekaligus memberi arahan-arahan kepada peserta menekankan pentingnya membumikan Pancasila.

"Di sini diajarkan membumikan Pancasila, meletakan dasar-dasar kehidupan lebih baik di masa mendatang. Belajar bagaimana membahasakan bahasa rakyat itu sendiri. Saudara-saudaraku dilantik untuk menyambung lidah rakyat," tutur Hasto.

Hasto pun menegaskan kepada para peserta bahwa mereka hadir untuk rakyat dan bukan pemilik modal. Selain itu ia juga menyatakan pentingnya semangat bergotong-royong untuk memperoleh kemenangan dalam pilkada serentak nanti.

DPP PDI Perjuangan telah menggelar sekolah calon kepala daerah untuk persiapan menghadapi pilkada serentak tahun ini yang dimulai pada Ahad (28/6). Sekolah yang diikuti oleh ratusan kader partai berlambang banteng tersebut mengajarkan seperti mengenai strategi komunikasi politik dan taktik komunikasi kepada masyarakat yang langsung dibimbing oleh pakar yang bergerak sesuai dengan bidangnya, seperti Rosiana Silalahi.

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150703154510-32-64175/sekolah-calon-kepala-daerah-pdip-jadi-pemimpin-yang-amanah/</link>
</artikel>