<artikel>
	<id>POL_PP_02_458</id>
	<judul>PDIP Lakukan Pemantapan Upaya Pemenangan Jelang Kampanye</judul>
	<tanggal>25/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>pilgub dki, pemenangan kampanye pdip, kampanye ahok
</kata_kunci>
	<isi>
Sekretaris Jenderal PDI Perjuangan (Sekjen PDIP) Hasto Kristiyanto mengatakan pertemuan antara pasangan calon Basuki Tjahaja Purnama-Djarot Saiful Hidayat dengan PDIP merupakan dalam rangka berkumpul dan melakukan pemantapan upaya pemenangan menjelang masa kampanye Pilkada 2017.

"Kita di dalam perjuangan untuk menyatuan kekuatan rakyat ini, kan kita ada kekuatan mesin politik partai, yang seluruhnya mendukung Pak Ahok dan Pak Djarot, kemudian ada relawan, semuanya kan harus bergerak bersana. Kemudian, ada juga untuk bagaimana strategi terkait penyampaian seluruh pesan-pesan politik yang menjadi keunggulan dari pasangan Pak Ahok-Djarot. Itu semuanya dibahas," ujar Hasto menjelaskan, di DPP PDIP Menteng, Senin (24/10).

Hasto mengakui pihak PDIP sudah menyiapkan seluruh tahapan-tahapan kampanye. Tim kampanye, Hasto mengatakan, sudah bekerja dan sudah merencanakan segala sesuatunya dengan baik. Termasuk bekerja sama dengan kepala daerah yang berasal dari PDIP. Semuanya, Hasto menuturkan, ingin bergotong royong demi kemenangan paslon Ahok-Djarot.

"Setiap parpol pendukung pasangan Pak Ahok kan melakukan konsolidasi yang sama, kemudian dari konsolidasi setiap partai ini, kami gabungkan menjadi sinergi pergerakan mesin partai baik itu PDIP, Golkar, Nasdem, maupun Hanura," katanya.

Menjelang masa kampanye Pilkada ini, para paslon sudah maki memperlihatkan kemampuannya. Mereka saling unjuk kemampuan dan melontarkan serangan satu sama lain. Namun Hasto tidak menginginkan adanya kampanye negatif yang pada akhirnya akan memperburuk kualitas demokrasi di Indonesia.

"Kami bergerak dengan cara positif dan biarkanlah ini menjadi pertarungan gagasan yang baik untuk rakyat," ujarnya.
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/pilkada/16/10/25/ofkzjb330-pdip-lakukan-pemantapan-upaya-pemenangan-jelang-kampanye</link>
</artikel>