<artikel>
	<id>POL_PP_02_969</id>
<judul>Siasat Nasdem Rayu Ahok Tetap Jadi Cagub DKI
 </judul>
	<tanggal>15/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>Partai Nasdem, Nasdem Rayu Ahok, Ahok, Pilkada DK
</kata_kunci>
	<isi>
 Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) mewacanakan tidak mengusung petahana Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) menjadi calon gubernur, melainkan maju sebagai calon wakil gubernur.

Mendengar hal tu, anggota Dewan Pakar Partai Nasional Demokrat (Nasdem) Teuku Taufiqulhadi mengaku tidak sependapat dengan PDIP.

"Karena itu menurut kami, sepantasnya yang jadi Gubernur adalah Ahok," ujar Taufiqulhadi di Gedung DPR RI, Senayan, Jakarta, Rabu (24/8/2016).

Anggota Komisi III DPR RI tersebut menambahkan, pihaknya akan menasehati Ahok agar tetap maju sebagai calon gubernur, bukan menjadi calon wakil gubernur. Pasalnya Partai Nasdem memang berada di barisan terdepan untuk mendukung Ahok menjadi gubernur DKI Jakarta periode 2017-2021.

"Kami akan menasehati kepada Pak Ahok agar kalau ingin jadi calon gubernur ya tetap jadi calon gubernur apapun yang terjadi. Kami sebagai pendukung akan berusaha semaksimal mungkin," katanya.

Sebelumnya, politikus PDIP Masinton Pasaribu meminta calon petahana Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok realistis bila ingin diusung partainya di Pilgub DKI Jakarta. Partai berlogo kepala banteng itu akan mendukung Ahok jika mau menjadi calon wakil gubernur DKI.

"Kita melakukan simulasi internal yang paling mungkin. Bila Ahok mau didukung PDIP harus realistis jadi Cawagub," kata Masinton.

Ia mengatakan hal itu terkait dengan perolehan kursi PDIP di DPRD DKI Jakarta. Dimana, PDIP memiliki 28 kursi. Sedangkan, tiga partai pengusung Ahok yakni Partai Hanura, Partai Nasdem dan Golkar mendapat 24 kursi. Oleh karenanya, Ahok diminta realistis.

PDIP, kata Masinton, akan mengkomunikasikan simulasi internal tersebut kepada tiga partai pengusung Ahok. Tiga simulasi pasangan tersebut yakni Djarot Syaiful Hidayat-Ahok, Tri Rismaharini-Ahok dan FX Hadi Rudyatmo-Ahok. 
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/25/46839/siasat-nasdem-rayu-ahok-tetap-jadi-cagub-dki</link>
</artikel>