<artikel>
	<id>POL_PP_02_965</id>
<judul>Ucapan Sering Disalahgunakan, Nasdem Sarankan Ahok Tunjuk Jubir
 </judul>
	<tanggal>13/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Basuki Tjahaja Purnama, Juru Bicara Gubernur, Nasdem

</kata_kunci>
	<isi>
Partai Nasional Demokrat (Nasdem) menyarankan  Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) menunjuk seorang  juru bicara gubernur.

Ketua DPP Partai Nasdem Irma Suryani Chaniago mengatakan, jika tidak memakai juru bicara Ahok akan mengulangi kesalahannya, seperti melakukan dugaan penistaan agama.

Menurut Irma, banyak pihak-pihak yang tidak suka pada Ahok. Sehingga, menjelang Pemilihan Gubernur (Pilgub) DKI Jakarta ini, setiap perkataan Ahok yang melenceng, langsung dijadikan alat untuk menyerang mantan Bupati Belitung Timur tersebut.

"Omongan Ahok bisa dijadikan alat propaganda oleh orang yang tidak  bertanggung jawab," ujar Irma di Gedung DPR, Senayan, Jakarta, Kamis (13/8).

Anggota Komisi IX DPR tersebut menyarankan Ahok  menunjuk  juru bicara yang berkompeten. Syarat pertama, kata Irma, harus mengerti apa tugas, wewenang dan  kewajiban gubernur. 

Selain itu, Juru bicara juga harus  memahami dan mengetahui tentang aturan atau regulasi. 

Apakah Ruhut Sitompul pas untuk psoso  juru bicara gubernur DKI? Irma mengatakan, sebaiknya Ruhut tetap berkonsentrasi menjadi juru bicara Ahok di Pemilihan Gubernur (Pilgub) DKI Jakarta.
"Apalagi Pak Ruhut kan anggota DPR," pungkasnya.

Sebelumnya, Ketua DPP PDIP Hendrawan Supratikno juga telah mengusulkan  agar Ahok memerlukan seorang juru bicara Gubernur DKI Jakarta.

Ini diungkapkan  Hendrawan, menyusul  blunder yang dilakukan Ahok karena diduga melakukan penistaan agama, dengan mengutip surat Al Maidah ayat 51.

Sekadar informasi, Ahok  telah meminta  maaf kepada seluruh umat Islam dan semua pihak yang merasa tersinggung atas ucapannya terkait Surat Al Maidah ayat 51.

Namun, dia menegaskan tidak pernah terbesit sedikitpun untuk melakukan pelecehan terhadap salah satu ayat suci dalam Alquran.

Ahok mengharapkan, penyataannya yang sempat menjadi viral di media sosial tersebut untuk tidak kembali dibicarakan. Harapannya agar pesta demokrasi yang akan segera digelar di ibu kota berjalan dengan tertib dan aman.

Seperti diketahui, dalam kunjungan Ahok ke Kepulauan Seribu, ia mengimbau masyarakat agar tidak terpengaruh dengan politisasi ayat suci Alquran dengan menggunakan Surat Al Maidah ayat 51 yang mengharuskan umat Islam tidak memilih pemimpin non muslim.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/13/57107/ucapan-sering-disalahgunakan-nasdem-sarankan-ahok-tunjuk-jubir</link>
</artikel>