<artikel>
	<id>POL_PP_02_280</id>
	<judul>Hari Ini Munas Golkar Jakarta Pilih Ketua Umum</judul>
	<tanggal>7/12/14</tanggal>
	<kata_kunci> MunasGolkar,Golkar </kata_kunci>
	<isi>
Penyelenggaraan Musyawarah Nasional IX Partai Golkar versi Tim Penyelamat Partai Golkar pada hari kedua ini diagendakan akan memilih ketua umum yang baru.
Setelah dibuka Sabtu (6/12), munas yang dilangsungkan di Hotel Mercure, Ancol, Jakarta, pada Ahad ini (7/12), menjadwalkan pendaftaran calon ketua umum, verifikasi dan penetapan bakal calon ketua umum, penyampaian visi-misi, hingga pemilihan ketua umum/ketua formatur dan pemilihan anggota formatur. Acara tersebut akan dilaksanakan seusai makan malam pada pukul 19.00 WIB. 

Pada paginya, pukul 10.00 WIB hingga 12.00 WIB, akan digelar rapat komisi. Acara dilanjutkan pukul 13.00 WIB dengan agenda rapat paripurna III yang dihadiri oleh seluruh Steering Comittee (SC) dan pimpinan munas sampai pukul 15.00 WIB.

Setelah itu yakni pada pukul 15.30 WIB hingga 17.30 WIB, digelar rapat paripurna IV dengan agenda penjelasan persyaratan dan tata cara serta pemilihan ketua umum dan formatur. 

Adapun rapat paripurna V yang sekaligus pengesahan atau pengukuhan pengurus DPP Partai Golkar periode 2014-2019 oleh ketua umum terpilih atau ketua formatur akan dilangsungkan pada Senin (8/12) pukul 09.00 WIB. Sedangkan acara penutupan yang diisi dengan sambutan ketua umum terpilih dijadwal pada pukul 11.00 WIB.  Acara puncak tersebut bakal dihadiri oleh seluruh peserta undangan munas.

Munas Golkar yang diselenggarakan kubu Agung Laksono ini pada saat dibuka tadi malam dinyatakan sah sebagai musyawarah nasional partai resmi setelah kehadiran anggota memenuhi kuorum. Sebelumnya pada 30 November hingga 4 Desember lalu, Partai Golkar kubu Aburizal Bakrie menggelar munas di Bali, yang hasilnya memilih Ical kembali sebagai ketua umum Partai Golkar periode 2014-2019.

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141207091910-32-16333/hari-ini-munas-golkar-jakarta-pilih-ketua-umum/</link>
</artikel>