<artikel>
	<id>POL_PP_02_359</id>
	<judul>Jadi Timses Ahok, DPR Minta Nusron Tak Tinggalkan Tugas Negara</judul>
	<tanggal>7/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>NusronWahid,DRP,Golkar </kata_kunci>
	<isi>
Komisi IX DPR meminta K‎epala Badan ‎Nasional Penempatan dan Perlindungan Tenaga Kerja Indonesia (BNP2TKI) Nusron Wahid‎ tidak meninggalkan tugas negara. Sebab, tugas negara di atas segalanya. 

Ketua Komisi IX DPR Dede Yusuf‎ Macan Effendi berpendapat, Nusron Wahid selaku Kepala BNP2TKI harus bertanggung jawab atas kasus meninggalnya 54 TKI akibat kapal yang ditumpangi tenggelam di Perairan Batam, Kepulauan Riau. Dirinya mengaku tidak mengetahui apakah Nusron Wahid sudah melakukan sesuatu terhadap kasus tersebut atau belum. 

Namun, dirinya mengakui bahwa seorang politikus memang dituntut tanggung jawab ketika mendapat perintah dari masing-masing partai politik (Parpol)‎. "Tetapi ketika kita memiliki tugas kepada negara, maka itu harus di atas segala-galanya," ujar Dede saat dihubungi wartawan, Senin (7/11/2016).

Politikus Partai Demokrat ini berpendapat, tanggung jawab kepada negara di atas tanggung jawab kader parpol. ‎"Nah dalam konteks ini sebagai pejabat ketika disumpah sebagai pejabat negara tentu harus mendahulukan tugasnya. Oleh karena itu, ini berlaku kepada semua pejabat, termasuk saya juga," ungkapnya.

Mantan Wakil Gubernur Jawa Barat ini menambahkan, Komisi IX DPR pun berencana memintai keterangan BNP2TKI tentang perkembangan penanganan kasus tersebut pada pertengahan November ini.‎ ‎"Hanya kan kita sedang reses, jadi segera kesempatan pertama kita masuk reses kita akan panggil BNP2TKI untuk menjelaskan langkah-langkah apa saja yang sudah dilakukan," pungkasnya.‎

Diketahui, belakangan Nusron Wahid sibuk sebagai tim sukses pasangan calon petahana Gubernur dan Wakil Gubernur DKI Jakarta‎ Basuki Tjahaja Purnama (Ahok)-Djarot Saiful Hidayat. 

	</isi>
	<link>http://nasional.sindonews.com/read/1153377/12/jadi-timses-ahok-dpr-minta-nusron-tak-tinggalkan-tugas-negara-1478506702</link>
</artikel>