<artikel>
	<id>POL_PP_02_1000</id>
<judul>Gerindra Pastikan Menantu Sultan Tak Maju Pilkada 2017
 </judul>
	<tanggal>10/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pemilihan Kepala Daerah | Pilkada
 </kata_kunci>
	<isi>Ketua DPD Partai Gerindra DIY Nuryanto alias Kanjeng Raden Tumenggung (KRT) Yudahadiningrat memastikan menantu Raja Keraton Yogyakarta Sultan Hamengku Bawono X tidak akan maju dalam pemilihan Wali Kota Yogyakarta pada 2017.

Menantu Sultan yang dimaksud adalah suami Gusti Kanjeng Ratu (GKR) Mangkubumi, Kanjeng Pangeran Haryo (KPH) Wironegoro. “Saya pastikan beliau tidak akan maju,” kata Nuryanto saat ditemui Tempo di kediamannya di Ndalem Suryawijayan Yogyakarta, Minggu, 10 April 2016.

Sebelumnya, Wironegoro mengambil formulir pendaftaran untuk maju dalam Pilkada 2017 di DPC Gerindra Kota Yogyakarta. Selain Wironegoro, dua orang yang telah mengambil formulir adalah Wali Kota Yogyakarta Haryadi Suyuti, yang merupakan kader Golkar, dan seorang akademikus. “Hanya untuk meramaikan, move saja. Sebab, menurut beliau, banyak yang mendukung maju,” ujar Nuryanto.

Pernyataan sikap untuk tidak maju sebagai wali kota baru, menurut Nuryanto, telah disampaikan sebelum Sultan melarang kerabatnya maju pilkada. Nuryanto juga membantah pernyataan tidak maju bukan keputusan partai, melainkan sikap pribadi Wironegoro. “Kan, saat ini masih tahap penjaringan, pengambilan formulir, belum penyaringan. Jadi partai belum memutuskan,” tuturnya.




Menurut dia, Gerindra akan berkoalisi dengan PKS. Sedangkan dalam pilkada Kulon Progo belum ada keputusan akan berkoalisi dengan partai apa. Dalam Pilkada 2015 di Bantul, Gunungkidul, dan Sleman, Gerindra juga menggandeng PKS. “Sejak Gerindra menang pilkada di Bantul, banyak yang ingin menggandeng,” ucap Nuryanto.

Untuk pilkada Kulon Progo, salah satu yang telah mendaftar melalui Gerindra adalah bekas anak buah Nuryanto saat berdinas di TNI Angkatan Darat, yaitu Brigadir Jenderal Purnawirawan Budiyono. Awalnya, Nuryanto akan memasangkan Budiyono sebagai wakil bupati untuk mendampingi inkumben Bupati Kulon Progo Hasto Wardoyo. “Namun Pak Budiyono tidak mau wakil. Sedangkan Pak Hasto ingin tetap bergandengan dengan Suteja (Wakil Bupati Kulon Progo sekarang),” kata Nuryanto.

Pengurus DPP PKS yang juga mantan juru bicara DPW PKS DIY, Arif Rahman Hakim, belum mendapat informasi partai mana saja yang akan digandeng PKS dalam pilkada Yogyakarta dan Kulon Progo. “Sudah ada pembicaraan, tapi belum mengetahui hasilnya,” ujarnya. 

</isi>
<link>https://m.tempo.co/read/news/2016/04/10/078761337/gerindra-pastikan-menantu-sultan-tak-maju-pilkada-2017</link>
</artikel>