<artikel>
	<id>POL_PP_02_970</id>
<judul>Nasdem Klaim Usung Rano Karno Tanpa Mahar Politik
 </judul>
	<tanggal>21/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilgub Banten 2017, Dimyati Natakusumah, PPP, Pilgub Banten
</kata_kunci>
	<isi>
Parta Nasional Demokrat akhirnya resmi mengusung Rano Karno sebagai bakal calon gubernur di Pilgub Banten 2017.  

Hal itu tertuang dalam surat rekomendasi yang dikeluarkan DPP Nasdem bernomor 37-SI/DPP-Nasdem/IX/2016 tertanggal 16 September 2016. 

Dalam surat, Rano juga diinstruksikan agar melakukan komunikasi politik dengan partai lain untuk memenuhi syarat dukungan yang ditetapkan KPU. 

Surat ditandatangani Ketua DPP Partai Nasdem Rerie L Moerdijat dan Sekretaris Pilkada Willy Aditya.

Pemberian rekomendasi langsung diserahkan Ketua DPW Partai Nasdem Banten Wawan Iriawan kepada Rano di kantor Korwil NasDem Banten di Serpong, Tangsel Senin malam (19/9). 

Turut hadir Wasekjen DPP Partai Nasdem Deddy Ramanta, Ketua DPD Partai Nasdem Kota Tangsel Adirman Mallu, Ketua DPD Partai Nasdem Kota Tangerang Suratmin, dan Ketua DPD Partai Nasdem Kabupaten Tangerang Khaerul Ihwan.

“Saya bahagia karena Nasdem memberikan dukungan tanpa syarat, tanpa mahar. Nasdem juga memberikan ruang yang seluas-luasnya agar saya melakukan komunikasi politik dengan semua pihak. Termasuk siapa yang akan mendampingi saya,” katanya kepada Radar Banten Online (Jawa Pos Grup), Selasa (20/9).

Menurut Rano, dalam waktu dekat ini PPP dan PAN juga akan memberikan dukungan. 

Dengan Nasdem syarat dukungan minimal 17 kursi DPRD Banten sudah dipenuhi. PDI Perjuangan dengan 15 kursi serta Nasdem 5 kursi. 

Jika ditambah dengan PPP dan PAN, tentunya akan menambah kekuatan. “Kita optimistis menatap Pilgub Banten, Februari 2017,” imbuhnya.

Senada, Wakil Sekjen DPP Partai Nasdem Deddy Ramanta mengatakan, pasca pengumuman Rano sebagai bakal calon gubernur mesin partainya langsung bergerak. 

“Sudah bergerak. Apalagi kita punya pengalaman di pilkada serentak 2015. Dimana semua pasangan yang kita dukung di Kota Cilegon, Kabupaten Serang, Kabupaten Pandeglang, dan Kota Tangsel sukses kita menangkan. Bicara bergerak, semuanya telah bergerak,” ujarnya.

Ia yakin calon yang diusung Nasdem akan memenangkan pertarungan. Apalagi jika melihat elektabilitas Rano paling tinggi dibanding calon lainnya. Dengan modal ini tentunya sosialisasi akan lebih mudah dilakukan. 

“Rano paling tinggi kemungkinan untuk menang. Tinggal dipanaskan saja mesin politik,” ungkapnya.

Ketua DPW Partai Nasdem Banten Wawan Iriawan mengatakan, dukungan kepada Rano dilakukan setelah melakukan kajian.

“Bukan tanpa sebab kita mendukung Rano. Ini karena programnya sinergi dengan Partai NasDem,” imbuhnya.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/09/21/52396/nasdem-klaim-usung-rano-karno-tanpa-mahar-politik-</link>
</artikel>