<artikel>
	<id>POL_PP_02_717</id>
	<judul>Nasdem Deklarasi Dukung Ahok Jadi Bakal Cagub DKI 2017</judul>
	<tanggal>12/02/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ahok, Pilkada DKI 2017, Nasdem, Pilgub DKI 2017</kata_kunci>
	<isi>
	‎Partai Nasdem mendeklarasikan dukungannya kepada Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok untuk maju di Pilkada DKI Jakarta 2017.

	"Lewat berbagai diskusi yang mendalam dan pengamatan kami di DPP Nasdem DKI Jakarta, memutuskan untuk mencalonkan Ahok menjadi calon Gubernur DKI Jakarta masa bakti 2017-2022," ujar Ketua Fraksi Partai Nasdem yang juga Koordinator Wilayah (Korwil) DKI Jakarta, Victor Laiskodat, di Kantor DPP NasDem, Gondangdia, Jakarta Pusat, Jumat (12/2/2016).

	Alasan NasDem memilih Ahok adalah karena kemampuan kerja mantan Bupati Belitung Timur itu dalam memimpin Ibu Kota.

	"Kami melihat semangat itu, spirit yang luar biasa yang dibutuhkan daerah ini, DKI butuh pemimpin yang tegas, cerdas untuk bisa membawa DKI Jakarta ke arah yang lebih baik," jelas Victor.

	Meski demikian, Victor melanjutkan, pihaknya tidak mempermasalahkan apabila mantan Bupati Belitung Timur tersebut memilih untuk maju melalui jalur independen.

	"Tidak ada masalah lewat independen atau partai politik. Dengan jalan apa saja boleh asal Ahok jadi gubernur agar terus berkarya DKI lebih baik lagi," kata dia.

	Selain itu, Victor mengajak partai-partai lainnya untuk bergabung dan mendukung Ahok untuk berlaga di Pilkada Jakarta mendatang.

	"Nasdem sebagai partai politik berharap partai-partai lain bergabung dengan Ahok," ajak Victor.

	Soal siapa yang akan mendampingi Ahok berlaga nanti, Victor menyerahkannya kepada Ahok. "Untuk wagub terserah Ahok. Ahok pilih mana, cocok saja. Kami yakin Ahok dapat mimpin Jakarta jadi lebih baik," papar Victor.

	Usai mendeklarasikan dukungannya, langkah selanjutnya, Nasdem akan berkomunikasi dengan Ahok dan mengambil surat dukungan dari DPP NasDem.
	</isi>
	<link>http://news.liputan6.com/read/2434363/nasdem-deklarasi-dukung-ahok-jadi-bakal-cagub-dki-2017?source=search</link>
</artikel>