<artikel>
	<id>POL_PP_02_618</id>
	<judul>Gerindra dan Sandiaga Segera Temui PKS untuk Matangkan Koalisi Pilkada DKI</judul>
	<tanggal>01/08/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Ketua DPD Partai Gerindra DKI Jakarta, Mohamad Taufik mengatakan akan bertemu dengan pengurus Partai Keadilan Sejahtera (PKS), Selasa (2/8/2016) besok. Pertemuan digelar untuk mematangkan koalisi antara Gerindra dan PKS pada Pilkada DKI 2017.

	Taufik juga akan mengajak Sandiaga Uno untuk bertemu dengan para pengurus PKS. Sandiaga merupakan figur yang akan diusung Gerindra menjadi bakal calon gubernur pada Pilkada DKI 2017.

	"Besok sore, Gerindra, Sandiaga, ketemu PKS bahas soal pematangan koalisi," ujar Taufik di Kantor DPD Gerindra DKI Jakarta, Pecenongan, Jakarta Pusat, Senin (1/8/2016) malam.

	Taufik mengatakan, Partai Gerindra masih menunggu surat resmi dari PKS terkait dukungan terhadap Sandiaga Uno.

	"Resminya (dukungan) dengan surat, tapi informal antara kami dan PKS, kami tidak ada masalah," ujar Taufik.

	Selain bertemu dengan PKS, Taufik mengatakan, Gerindra juga berencana segera bertemu dengan PDI Perjuangan untuk membicarakan koalisi. Dari pertemuan itu, nantinya, jika PDI-P setuju untuk berkoalisi dengan Gerindra, akan langsung dibahas bakal calon gubernur maupun bakal calon wakil gubernur yang akan diusung.

	"Nanti kami hitung, kami realistis kan kami pemenang nomor dua, kalau PDI-P menyodorkan calon, kalau mumpuni kenapa tidak, kalau nggak ya kami diskusikan, 'Nih, punya gue lebih baik.' Tapi diskusi itu nantinya apa yang kami bawa harus dipahami oleh mitra koalisi, apa yang mereka bawa harus dipahami oleh kami," ujar Taufik.

	Taufik menegaskan, jika nantinya calon dari PDI-P lebih mumpuni menjadi bakal calon gubernur, maka Gerindra bersedia mengalah hanya mengusung bakal calon wakil gubernur.

	"Nanti kami diskusi siapanya, siapanya maksudnya apa bisa menang apa nggak? Kalau misalnya (calon) PDI-P lebih oke, ya tidak masalah, pokoknya kami akan diskusiin," ujar Taufik.
	</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/08/01/22572781/gerindra.dan.sandiaga.segera.temui.pks.untuk.matangkan.koalisi.pilkada.dki</link>
</artikel>