<artikel>
	<id>POL_PP_02_432</id>
	<judul>Dua Politikus PDIP Dampingi Pemeriksaan Ahok di Mabes Polri </judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Penodaan/Penistaan Agama, Badan Reserse Kriminal | Bareskrim Mabes Polri, Ahok | Basuki Tjahaja Purnama</kata_kunci>
	<isi>
 Dua politikus Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Junimart Girsang dan Trimedia Panjaitan, terlihat keluar dari gedung ruang rapat utama Markas Besar Kepolisian RI siang ini. Dua politikus itu mendampingi calon Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama, yang tengah diperiksa atas dugaan penistaan agama.

Junimart dan Trimedia mengenakan kemeja putih saat keluar dari Mabes Polri sekitar pukul 13.05. Beberapa wartawan berusaha mengejar kedua anggota Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) tersebut. Namun mereka enggan berkomentar banyak. “Biar penyidik saja, ya,” kata Junimart di Mabes Polri, Senin, 7 November 2016.

Junimart sempat mengatakan Basuki alias Ahok diperiksa dengan empat pertanyaan oleh penyidik. Namun Junimart dan Trimedia menolak membocorkan isi empat pertanyaan yang dilontarkan penyidik kepolisian.

Sementara itu, Kepala Badan Reserse Kriminal Inspektur Jenderal Ari Dono Sukmanto menuturkan Ahok akan ditanyai seputar konteks dia menyebutkan Surat Al-Maidah ayat 51. Selain itu, kata dia, pihak forensik akan memutar video berkaitan dengan hal itu.

Seratusan wartawan sempat dibuat bingung lantaran keluarnya Junimart dan Trimedia. Awak media mengira pemeriksaan terhadap Ahok sudah selesai. Namun ternyata pemeriksaan masih berjalan.

Mobil berpelat nomor B-1330-EDM bermerek Toyota Innova, yang sempat mendekati pintu gedung ruang rapat utama Mabes, membuat wartawan geger. Mobil itu adalah kendaraan yang ditunggangi Ahok saat datang ke Mabes pagi tadi. Bahkan wartawan sempat berlari ke arah pintu depan Mabes. Mereka mengira Ahok bakal menghindari wartawan dengan keluar dari pintu Mabes yang berbeda. </isi>
	<link>https://nasional.tempo.co/read/news/2016/11/07/063818294/dua-politikus-pdip-dampingi-pemeriksaan-ahok-di-mabes-polri</link>
</artikel>