<artikel>
	<id>POL_PP_02_608</id>
	<judul>Kerucutkan Bakal Cagub DKI, Gerindra Pilih Sandiaga, Yusril, dan Sjafrie</judul>
	<tanggal>26/04/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Dewan Pimpinan Daerah Partai Gerindra DKI Jakarta telah mengerucutkan tiga nama bakal calon gubernur DKI yang masuk dalam bursa penjaringan internal. Ketiga nama yang dipilih Gerindra itu berasal dari kader internal dan eksternal partai tersebut.

	"Ketiga ini saya sampaikan pertama adalah saudara Mayjen Sjafrie Sjamsoeddin, kedua Sandiaga Uno, dan ketiga adalah Yusril Ihza Mahendra," ujar Ketua DPD Partai Gerindra DKI Jakarta Mohamad Taufik di Kantor DPD Partai Gerindra DKI Jakarta, Jalan Pecenongan, Selasa (26/4/2016).

	Sandiaga Uno adalah Ketua Dewan Pembina DPP Partai Gerindra, sedangkan Yusril Ihza Mahendra adalah Ketua Umum Partai Bulan Bintang, dan Sjafrie Sjamsoeddin merupakan mantan Wakil Menteri Pertahanan.

	Taufik mengatakan, pengerucutan nama bakal calon dipertimbangkan berdasarkan rekam jejak, kemampuan, serta respons publik terhadap nama figur yang diseleksi. Adapun ketiga nama itu akan fokus diperhatikan oleh Gerindra dalam satu bulan ke depan.

	Pada awal Juni 2016, DPD Partai Gerindra DKI akan menyerahkan satu nama kepada DPP Partai Gerindra. Meski demikian, Taufik mengatakan bahwa nama yang akan diusung nanti bisa saja berubah.

	Satu bakal calon gubernur lagi yang masih dipantau oleh Partai Gerindra adalah anggota DPR RI Biem Benjamin.

	Sebelum dikerucutkan menjadi tiga orang, beberapa nama bakal calon gubernur masuk tim penjaringan Gerindra DKI Jakarta, misalnya Sekretaris Daerah Provinsi DKI Jakarta Saefullah, Sekretaris Jenderal Partai Gerindra Ahmad Muzani, Wakil Ketua Dewan Pembina Partai Gerindra Sandiaga Uno, dan Mohamad Taufik.

	Partai Gerindra memiliki 15 kursi di DPRD DKI Jakarta. Mereka harus berkoalisi dengan parpol lain jika ingin mengusung cagub dan cawagub. Syarat untuk parpol yang ingin mengusung cagub dan cawagub adalah minimal memiliki 22 kursi di DPRD DKI Jakarta.
	</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/04/26/16171191/Kerucutkan.Bakal.Cagub.DKI.Gerindra.Pilih.Sandiaga.Yusril.dan.Sjafrie</link>
</artikel>