<artikel>
	<id>POL_PP_02_914</id>
<judul>Aspirasi 2 Desember Harus Demokratis</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>  </kata_kunci>
	<isi>
	 Majelis Ulama Indonesia (MUI) mengeluarkan pernyataan sikap terkait isu-isu yang diembuskan pejabat pemerintah, menyusul rencana aksi unjuk rasa pada 2 Desember. MUI menekankan, cara-cara yang demokratis harus dikedepankan dalam menyampaikan aspirasi umat. 

Di antara saluran demokratis tersebut, menurut Wakil Sekretaris Jenderal Majelis Ulama Indonesia (MUI) Bidang Fatwa, Salahuddin Al-ayyubi, adalah lobi politik, perundingan, musyawarah dengan para pihak pengambil kebijakan, baik itu eksekutif, termasuk aparat keamanan dan penegak hukum, maupun legislatif, serta bisa menyampaikan pernyataan pendapat melalui pers dan media komunikasi lainnya. 

Hal tersebut dinilai lebih efektif dan memberikan citra positif bagi pendidikan demokrasi di Indonesia. "Apabila terpaksa hendak melakukan demonstrasi, MUI mengimbau agar dilakukan dengan sopan, tertib, damai, akhlaqul karimah, serta mematuhi peraturan yang berlaku," ujarnya saat membacakan keterangan tertulis Tausyiyah Kebangsaan MUI terkait kondisi terkini di Kantor MUI Jakarta, Selasa (22/11).

Berkaitan dengan rencana aksi unjuk rasa 2 Desember 2016 mendatang yang antara lain akan dilakukan oleh Gerakan Nasional Pembela Fatwa MUI (GNPF-MUI), ia mengatakan, MUI memandang perlu untuk menegaskan jika GNPF MUI bukanlah merupakan bagian dari Dewan Pimpinan MUI. 

"Dan GNPF MUI tidak ada hubungan struktural formal apa pun juga antara DP MUI dan GNPF-MUI," kata dia. Karena itu, ia meminta apabila terdapat kelompok masyarakat tetap melakukan aksi unjuk rasa 2 Desember, MUI berharap, hendaknya dilakukan dengan tidak menggunakan atribut, logo, atau simbol MUI.

MUI juga mengimbau peserta unjuk rasa tetap fokus pada tema penegakan hukum kasus penistaan agama. Artinya, tidak menyimpang untuk tujuan lain, yang tidak sesuai dengan semangat menjaga kebinekaan dan keutuhan NKRI.

Aksi unjuk rasa pada 2 Desember direncanakan GNPF-MUI, menyusul dijadikannya Gubernur DKI Jakarta nonaktif Basuki Tjahaja Purnama alias sebagai tersangka kasus penistaan agama. Aksi itu dimaksudkan untuk mendorong kepolisian menahan Ahok.

Meski begitu, Kapolri Jenderal Tito karnavian menyatakan, mendapat informasi kalau aksi pada 2 Desember akan disusupi upaya-upaya makar. Upaya-upaya itu salah satunya dilakukan dengan menduduki gedung parlemen.

Terkait pernyataan Kapolri pada Senin (21/11) itu, MUI menemui perwakilan dari GNPF-MUI, kemarin. Di antara yang ditemui adalah Bachtiar Nasir dan Rizieq Shihab yang kemarin mendatangi kantor MUI. 

Seusai pertemuan, Sekjen MUI Anwar Abbas menyatakan, mendapat jaminan GNPF-MUI tidak akan menuju pada aksi makar seperti yang dituduhkan beberapa pihak.
 
Menurut Anwar, GNPF-MUI menyampaikan, massa tidak akan ke Istana Negara ataupun Kompleks Parlemen Senayan. "Karena keduanya dianggap sebagai simbol negara, dan bisa dicap akan melakukan makar. Dan kita tidak akan melakukan makar," ujar Anwar menegaskan.

Massa aksi sesuai penjelasan GNPF-MUI, akan duduk dan zikir di Jalan Thamrin hingga Jalan Sudirman, dari pagi hingga sore. "Jadi kalau ada pihak-pihak yang menyebut, demo tanggal 2 (Desember) nanti akan berujung makar, jelas itu bukan dari GNPF," kata Abbas.

Sementara itu, Kapolri Jenderal Tito Karnavian masih enggan berbicara banyak soal aktor di balik kabar rencana makar yang ia gembar-gemborkan. Ia justru meminta awak media mencari tahu hal itu di internet. "Isu makar baca saja Google, siapa yang ingin menjatuhkan pemerintah, jatuhkan Pak Jokowi, nah itulah dia. Enggak usah ngomongin ini lagi, baca saja di media, itu ada beberapa pihak yang katakan 'kita akan duduki DPR', itu inkonsitusional," katanya seusai acara Istighotsah Akbar di Masjid Agung Kota Tasikmalaya, kemarin.

Meski diguncang isu makar, dia memastikan kondisi Indonesia tergolong aman. Sebagai respons, Polri akan mempersiapkan kekuatan personel guna menanggulangi aksi-aksi yang tidak diinginkan pada rencana unjuk rasa 25 November dan 2 Desember.

Sedangkan Presiden Joko Widodo juga menyatakan tak khawatir dengan isu makar yang diembuskan kapolri. "Tidak ada (kekhawatiran), kita ini kan produk demokrasi yang konstitusional, ya biasa-biasa saja," ujar Presiden, seusai melakukan pertemuan dengan Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh, di Istana Merdeka, kemarin. Adapun soal konsolidasi internal ke markas-markas pasukan TNI-Polri, Presiden mengatakan, hal itu dilakukan untuk meyakinkan masyarakat bahwa negara dalam keadaan yang aman. 

Presiden menyatakan, sebagai bangsa yang majemuk, Indonesia akan terus menghadapi perbedaan-perbedaan. Setiap persoalan yang ditimbulkan oleh perbedaan, menurut Presiden, harus diselesaikan lewat jalur hukum, bukan dengan dasar paksaan. "Semua harus berdasarkan hukum, bukan atas dasar pemaksaan kehendak, apalagi dengan menggunakan kekuatan massa," ucapnya. 

Terkait isu makar, Mabes Polri juga telah mengeluarkan maklumat soal larangan kegiatan yang mengarah pada upaya-upaya mengajak penggulingan pemerintahan. Menko Polhukam Wiranto menilai langkah kepolisian sudah tepat. Apakah maklumat itu bisa diartikan Polri melarang demonstrasi di ruas jalan protokol? Wiranto mengelak menjawab. "Itu soal teknis," kata dia. 

Wiranto juga menegaskan pendapat kepolisian soal adanya potensi gerakan makar dalam aksi massa 2 Desember. Namun begitu, ia menolak menjelaskan, seperti apa ancaman gerakan yang mencoba menggulingkan pemerintah tersebut.</isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/halaman-1/16/11/23/oh2zc618-aspirasi-2-desember-harus-demokratis</link>
</artikel>