<artikel>
	<id>POL_PP_02_344</id>
	<judul>Megawati Dikukuhkan Ketua Umum oleh DPC-DPD PDIP</judul>
	<tanggal>8/4/15</tanggal>
	<kata_kunci> KetumPDIP,PDIP,Megawati </kata_kunci>
	<isi>
 Agenda utama yang akan dilakukan dalam Kongres IV Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) di Bali pada Kamis (9/4) adalah mengukuhkan Megawati Soekarnoputri sebagai ketua umum untuk periode 2015-2020.

Plt. Sekretaris Jenderal PDI Perjuangan Hasto Kristiyanto mengungkapkan, prosesi tersebut akan dilakukan setelah sang ketua umum membacakan laporan pertanggungjawaban kepengurusan periode 2010-2015.

Hasto menegaskan, akan ada proses-proses yang harus dilalui sebelum pengukuhan tersebut dilakukan. "Besok. Setelah membaca laporan pertanggungjawaban akan ada pemberian berita acara dari dewan pimpinan daerah dan dewan pimpinan cabang," ujar Hasto saat ditemui di Bali, Rabu malam (8/4).
"Lalu DPD dan DPC tersebutlah yang meminta pengukuhan Bu Megawati sebagai Ketua Umum PDI Perjuangan," katanya menambahkan.

Hasto menegaskan, proses tersebut akan terjadi setelah pembukaan kongres dilakukan serta setelah paripurna dilangsungkan. Hasto mengatakan akan ada tahapan pengesahan forum kongres, penetapan jadwal, serta penentuan tata tertib sebelum akhirnya pengukuhan bisa dilakukan.

Sementara itu anggota Fraksi PDI Perjuangan di DPR RI Arif Wibowo mengatakan hal yang tak jauh berbeda dengan Hasto. Menurutnya, Megawati akan dikukuhkan setelah membaca laporan pertanggungjawaban.

Arif menambahkan sebelum sidang-sidang dalam kongres dimulai Megawati sudah akan dikukuhkan. Dia beralasan karena pimpinan sidang dalam kongres biasanya adalah ketua umum terpilih didampingi ketua-ketua DPD.

"Menurut saya sebelum sidang dimulai Bu Mega sudah dikukuhkan karena besok ketua sidang akan memilih pimpinan sidang yang baru dan biasanya pimpinan sidang adalah ketua umum terpilih," ujar Arif.

Kongres PDIP akan digelar di Bali mulai Kamis hingga Sabtu (11/4) dan dihadiri sekitar 2.000 peserta yang berasal dari 514 dewan pimpinan cabang dan 34 dewan pimpinan daerah.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150408233835-32-45251/megawati-dikukuhkan-ketua-umum-oleh-dpc-dpd-pdip/</link>
</artikel>