<artikel>
	<id>POL_PP_02_844</id>
<judul>Prabowo Berikan Syarat Kepada Kadernya yang Ingin Ikut Demo 4 November</judul>
	<tanggal>02/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Demo Ahok, Demo 4 November, Ahok Hina Alquran, Ahok Surat Al Maidah
</kata_kunci>
	<isi>
 Ketua Umum Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) Prabowo Subianto mengaku tidak bisa memaksakan kehendaknya untuk melarang kadernya tidak melakukan unjuk rasa Jumat (4/11) mendatang. 

Ini dikatakan Prabowo, setelah Wakil Ketua Umum Partai Gerindra yang juga Wakil Ketua DPR, Fadli Zon akan ikut serta melakukan demonstrasi. 

"Warga negara punya hak, walau dia anggota partai dia punya hak," ujar Prabowo di DPP Partai Keadilan Sejahtera (PKS), Simatupang, Jakarta, Selasa (1/11) malam.

Mantan Danjen Kopassus tersebut menambahkan, dirinya sebagai Ketua Umum Partai Gerindra tidak bisa melakukan pengekangan terhadap para kadernya untuk melaksanakan dan menyampaikan hak di muka publik. Seperti ikut aksi unjuk rasa terhadap Ahok ini.

"Partai Gerindra bukan partai totaliter, saya tidak bisa tentukan semuanya," katanya.

Kendati demikian, putra begawan ekonomi Soemitro Djojohadikoesoemo tersebut mengaku jika ada kadernya yang melakukan unjuk rasa bukan mengatasnamakan Partai Gerindra. Melainkan atas nama pribadi.

Pasalnya ungkap Prabowo, Partai Gerindra tidak mengintruksikan kepada kadernya untuk turun ke jalan melakukan demo terhadap Ahok.

"Kalau ada yang ingin ikut dari Gerindra, syaratnya atas nama pribadi," pungkasnya.

Sebelumnya, Wakil Ketua DPR Fadli Zon mengungkapkan, dirinya akan ikut turun dalam aksi menuntut proses hukum Gubernur Basuki Tjahaja Purnama.

Fadli menjelaskan, kesediaannya ikut dalam aksi itu karena merupakan permintaan rakyat, dan bertujuan untuk menegakkan hukum. 

Baginya, penegakan hukum, tidak boleh pandang bulu. Termasuk dalam kasus dugaan penistaan agama yang dilakukan Ahok.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/02/61543/prabowo-berikan-syarat-kepada-kadernya-yang-ingin-ikut-demo-4-november-</link>
</artikel>