<artikel>
	<id>POL_PP_02_235</id>
	<judul>Agung Laksono Tak Hadir Di HUT Partai Golkar</judul>
	<tanggal>26/11/15</tanggal>
	<kata_kunci> Golkar,IslahGolkar,HutPartaiGolkar,AgungLaksono</kata_kunci>
	<isi>
Ketua Umum Partai Golkar hasil Musyawarah Nasional (Munas) Ancol, Agung Laksono dipastikan tak hadir di puncak perayaan Hari Ulang Tahun Partai Golkar ke 51 di Kantor DPP Slipi.

Aburizal Bakrie, Ketua Umum Partai Golkar hasil Munas Bali mengatakan jajarannya sendiri sudah memberikan undangan kepada Agung Laksono perihal acara partai yang digelar pada malam ini.

Namun, Ical begitu ia biasa dipanggil tak mengetahui alasan ketidakhadiran Agung di acara tersebut.

"Tidak tahu, mungkin berhalangan. Diundang Pak Agung tapi mungkin berhalangan," kata Aburizal di Kantor DPP Golkar Slipi, Jakarta, Kamis malam (26/11).

Hal senada juga diungkapkan anggota Tim Penyelamat Partai Golkar, Yorrys Raweai. Yorrys menyatakan dirinya tidak mengetahui perihal alasan ketidakhadiran Agung Laksono.

Meski demikian, Yorrys mengaku kecewa atas ketidakhadiran tersebut. Pasalnya, perayaan HUT Golkar dapat dijadikan sebagai momen klimaks persatuan partai berlambang beringin, setelah Silaturahmi Nasional 1 November silam.

"Jujur saya kecewa, tidak pantas itu, lihat ke depan, bukan artinya proses berhenti, tapi rencana ini harus diselesaikan dengan suasana begitu kondusif, harus besama," kata Yorrys.

Hingga usai, Agung Laksono maupun pengurusnya, tidak tampak hadir di dalam acara puncak perayaan HUT Golkar di Kantor DPP Slipi. Sementara, tokoh senior hadir seperti Akbar Tandjung, Fahmi Idris dan petinggi Partai Golkar Sekretaris Jenderal, Idrus Marham, Wakil Ketua Umum Ade Komarudin, dan Fadel Muhammad

Petinggi KMP pun tampak lengkap menghadiri acara ini di antaranya Ketua Umum Gerindra Prabowo Subianto‎, Wakil Ketua Umum Gerindra Edhy Prabowo, dan Sekretaris Jenderal Gerindra Ahmad Muzani. Wakil Ketua DPR sekaligus politikus Partai Keadilan Sejahtera (PKS) Fahri Hamzah dan Ketua Umum PPP hasil Muktamar Jakarta Djan Faridz datang sebelum Jusuf Kalla tiba ke lokasi acara.

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20151126234309-32-94391/agung-laksono-tak-hadir-di-hut-partai-golkar/</link>
</artikel>