<artikel>
	<id>POL_PP_02_017</id>
	<judul>"PDI-P Akan Usung Cagub yang Berani, Tegas, Lugas, dan Berpengalaman"</judul>
	<tanggal>20/09/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	 Wakil Sekretaris Jenderal DPP PDI Perjuangan Enriko Sotarduga menolak menyebutkan nama cagub dan cawagub yang akan diusung partainya.

	Ia mengatakan, PDI-P akan melakukan rapat terlebih dahulu untuk finalisasi mengenai bakal cagub dan cawagub yang akan mereka usung pada Pilkada DKI Jakarta 2017.

	Rapat tersebut digelar pada Selasa (20/9/2016) hari ini.

	Kendati demikian, Enriko membocorkan kriteria bakal cagub dan cawagub DKI yang akan diusung PDI-P.

	"Dari pemetan kami, ada dua hal yang memang paling penting. Pertama untuk memimpin DKI Jakarta harus berani, tegas, dan lugas," ujar Enriko ketika dihubungi, Selasa (20/9/2016).

	Kriteria kedua, calon tersebut harus memiliki rekam jejak yang jelas. Selain itu, calon tersebut harus memiliki pengalaman dalam memimpin daerah.

	Enriko pun menyinggung hasil survei yang banyak mengunggulkan nama-nama kepala daerah, seperti Wakil Gubernur DKI Djarot Saiful Hidayat, Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini, dan Gubernur Jawa Tengah Ganjar Pranowo.

	"Jadi enggak bisa calon pemimpin DKI harus terkenal, santun, baik, dan ganteng. Tetapi dia harus punya pengalaman dalam hal apa dalam memimpin daerah," ujar Enriko.

	Ketika ditanya apakah kriteria itu mengarah pada bakal calon gubernur petahana, Basuki Tjahaja Purnama, Enriko menolak untuk menjawabnya.

	Ia hanya mengatakan bahwa PDI-P memiliki 3 skenario setelah Basuki menemui Ketua Umum PDI-P Megawati Soekarnoputri, Sekjen PDI-P Hasto Kristiyanto, serta elit PDI-P lainnya pada 17 Agustus lalu.

	Skenario pertama adalah mengusung petahana. Skenario kedua adalah mengusung salah satu dari 6 nama hasil penjaringan PDI-P. Skenario ketiga adalah mengusung kader sendiri.

	Enriko mengatakan, karakteristik yang diinginkan PDI-P itu akan dicocokkan dengan ketiga skenario yang diputuskan dalam rapat hari ini.

	Seusai rapat, PDI-P akan mengumumkan bakal calon gubernur dan wakil gubernur yang mereka usung.
	</isi>
	<link>http://megapolitan.kompas.com/read/2016/09/20/11094851/.pdi-p.akan.usung.cagub.yang.berani.tegas.lugas.dan.berpengalaman.</link>
</artikel>