<artikel>
	<id>POL_PP_02_408</id>
	<judul>Fadel Dipecat Karena Minta Golkar Tarik Dukungan ke Ahok</judul>
	<tanggal>11/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilgub Gorontalo, Fadel Muhammad, dicopot Golkar, Sekretaris Dewan Pembina
 </kata_kunci>
	<isi>
Fadel Muhammad mengaku telah dicopot dari jabatannya sebagai Sekretaris Dewan Pembina Partai Golkar.

Fadel mengaku dirinya dicopot dari jabatannya langsung oleh Ketua Umum Partai Golkar Setya Novanto.

"Saya dipecat langsung oleh Pak Novanto," ujar Fadel saat dihubungi, Jumat (11/11).

Pria kelahiran Ternate, Maluku Utara tersebut membantah dirinya dipecat karena mendukung sang istri Hana Hasanah Shahab yang maju sebagai calon Gubernur Gorontalo yang diusung oleh Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP).

Menurut mantan Menteri Kelautan dan Perikanan, dirinya dicopot lantaran meminta agar Partai Golkar menarik dukungan terhadap calon Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilgub DKI Jakarta 2017, karena telah melakukan dugaan penistaan agama.

"Karena dulu saya minta supaya Golkar tarik dukungan ke Ahok," tegasnya.

Fadel mengaku surat pemecatan tersebut belum ia terima, namun menurut kabar dari rekannya di Partai Golkar surat itu sudah diterbitkan oleh DPP.

"Suratnya sudah ada di Jakarta," pungkasnya.

Sebelumnya, Ketua Harian Partai Golkar Nurdin Halid mengatakan, Fadel Muhammad telah resmi dipecat sebagai Sekerteris Dewan Pembina Partai Golkar.

Menurut Nurdin, Fadel melakukan pelanggaran tidak mematuhi keputusan partai terkait Pilgub Gorontalo. Fadel terbukti mendukung calon lain yakni sang istri Hana Hasanah Shahab yang maju sebagai calon Gubernur Gorontalo yang diusung oleh Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), yang  dipasangkan dengan Idris Rahim dari Partai Amanat Nasional (PAN).

Menurut mantan Ketua PSSI ini, partainya pernah memberikan teguran terhadap Fadel. Namun tidak pernah digubris.

Fadel ungkap Nurdin terus melakukan kampanye dengan bersosialisasi mengajak masyarakat untuk memilih sang istri menjadi Gubernur Gorontalo.

Seperti diketahui, pasangan calon Gubernur dan Wakil Gubernur Gorontalo, Hana Hasanah Fadel dan Tonny S. Junus, maju menjadi peserta pada Pilgub 2017, diusung PDIP, Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra), Partai Persatuan Pembangunan (PPP), dan PAN.

Sementara tiga partai politik (parpol), yaitu Partai Golkar, Partai Demokrat dan Partai Kebangkitan Bansa (PKB) sepakat berkoalisi mengusung petahana calin Gubernur-Wakil Gubernur Gorontalo, Rusli Habibie-Idris Rahim, untuk maju lagi di Pilgub 2017.
	</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/11/63639/fadel-dipecat-karena-minta-golkar-tarik-dukungan-ke-ahok</link>
</artikel>