<artikel>
	<id>POL_PP_02_382</id>
	<judul>Susunan Fraksi DPR Telah Terbentuk</judul>
	<tanggal>4/10/14</tanggal>
	<kata_kunci> FraksiDPR,Demokrat,Golkar,PDIP </kata_kunci>
	<isi>
Susunan seluruh fraksi di Dewan Perwakilan Rakyat telah terbentuk sejak kemarin. DPR periode 2014-2019 memiliki 10 fraksi dan beranggotakan 318 anggota baru dan 242 wajah lama.

Dalam perkembangannya, PDI Perjuangan, Gerindra, PKB, PAN, dan PKS tidak melakukan pertukaran posisi ketua fraksi. Sementara untuk Demokrat, posisi yang sebelumnya dijabat Nurhayati Ali Assegaf diberikan kepada Ibas yang sempat mengundurkan diri dari keanggotaan DPR periode 2009-2014.

Dikarenakan Setya Novanto menjadi Ketua DPR, posisi ketua diberikan partai berlambang beringin itu kepada Ade Komaruddin. Hanura juga menggeser Sarifuddin Sudding ke Ketua Fraksi Hanura di MPR.

Meski sempat melewati perdebatan sengit tentang siapa yang akan menjabat sebagai ketua fraksi, PPP kubu Emron Pangkapi mengalah dengan tidak memaksakan Sekretaris Jenderal PPP Romahurmuziy sebagai ketua fraksi.

Adapun partai pendatang baru di DPR Nasdem memberikan posisi strategis itu kepada Victor, anggota dewan dari Daerah Pemilihan Nusa Tenggara Timur II Nusa Tenggara Timur.

Tugas ketua fraksi di DPR sendiri adalah menentukan sikap partai terhadap berbagai isu seperti dalam rancangan undang-undang sesuai dengan arahan dari dewan pimpinan pusat masing-masing partai.
Berikut susunan fraksi-fraksi tersebut dari perolehan suara terbesar berdasarkan catatan CNN Indonesia:

1. Fraksi Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan
Ketua: Puan Maharani

2. Fraksi Partai Golongan Karya
Ketua: Ade Komaruddin

3. Fraksi Partai Gerakan Indonesia Raya
Ketua: Ahmad Muzani

4. Fraksi Partai Demokrat
Ketua: Edhie Baskoro Yudhoyono

5. Fraksi Partai Keadilan Bangsa
Ketua: Marwan Jafar

6. Fraksi Partai Amanat Nasional
Ketua: Tjatur Sapto Edy

7. Fraksi Partai Keadilan Sejahtera
Ketua: Hidayat Nur Wahid

8. Fraksi Partai Nasional Demokrat
Ketua: Victor Laiskodat

9. Fraksi Partai Persatuan Pembangunan
Ketua: Hasrul Azwar

10. Fraksi Partai Hati Nurani Rakyat
Ketua: Dossy Iskandar
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141004093528-32-5266/susunan-fraksi-dpr-telah-terbentuk/</link>
</artikel>