<artikel>
	<id>POL_PP_02_973</id>
<judul>PKS Sulsel Klaim Menangkan Pilkada di Enam Kabupaten
 </judul>
	<tanggal>12/12/15</tanggal>
	<kata_kunci>pilkada serentak, pks klaim menang enam kabupaten di sulsel, 

</kata_kunci>
	<isi>
 Dewan Pimpinan Wilayah (DPW) Partai Keadilan Sejahtera (PKS) Sulawesi Selatan (Sulsel) mengklaim telah memenangkan enam dari 11 kabupaten yang melaksanakan pemilihan kepala daerah serentak. "Semua kader dan tim pemenangan bekerja dengan baik dan hasil real count oleh tim pemenangan itu kita menangkan enam daerah," ujar Ketua Bidang Pemenangan Pemilu dan Pilkada DPW PKS Sulsel Sri Rahmi di Makassar, Jumat (11/12).

Enam daerah yang diklaimnya menang pada Pilkada serentak di 11 kabupaten di Sulsel itu antara lain Kabupaten Luwu Timur, Soppeng, Barru, Pangkajene Kepulauan (Pangkep) Tana Toraja dan Kepulauan Selayar. Sri Rahmi mengharapkan agar proses rekapitulasi penghitungan suara mulai dari tingkat kecamatan (PPK) sampai di tingkat KPU dapat berjalan sebagaimana yang diharapkan.

"Semoga proses rekapitulasi nantinya itu mulai dari kecamatan sampai KPU tetap sama dengan data yang kita miliki," kata Legislator DPRD Sulawesi Selatan itu.

Sri mengakui jika penetapan hasil penghitungan suara secara resmi oleh Komisi Pemilihan Umum (KPU) masing-masing daerah belum diumumkan. Namun hasil rekapitulasi manual dari seluruh kader dan tim pemenangan yang menjadi saksi pada Pilkada itu sudah cukup untuk mengklaim kemenanagn tersebut.

"Kalau hitungan kami secara manual berdasarkan data form C1 dan juga hasil quick count oleh lembaga-lembaga survei itu hampir sama hasinya. Jadi kita optimistis lah," sebutnya.

Sri menyebutkan, kemenangan di enam kabupaten ini adalah kemenangan kolektif partai politik pengusung yang sejak awal bekerja secara maksimal sehingga mampu menghasilkan sebuah pemimpin sesuai harapan masyarakat. "Kemenangan ini akan kita kawal terus dan tidak akan berhenti sampai di situ. Kita bersama cabup terpilih membangun daerah pemilihan seperti yang telah diprogramkan sebelumnya," jelasnya.
</isi>
<link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/pilkada/15/12/12/nz7gch384-pks-sulsel-klaim-menangkan-pilkada-di-enam-kabupaten</link>
</artikel>