<artikel>
	<id>POL_PP_02_319</id>
	<judul>PDIP Bidik Kursi Gubernur dan Wakil di Pilkada 2015</judul>
	<tanggal>29/7/15</tanggal>
	<kata_kunci>Pilkada2015,PDIP </kata_kunci>
	<isi>
Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan mengincar posisi jabatan gubernur dan wakil gubernur di sembilan provinsi yang tahun ini menggelar pemilihan kepala daerah serentak. PDIP optimistis target membidik level tertinggi di ajang pilkada itu dapat tercapai.

Kepala Sekolah Calon Kepala Daerah PDIP Komarudin Watubun mengatakan dari sembilan provinsi tersebut setidaknya PDIP menguasai lima provinsi untuk posisi gubernur sekaligus wakil gubernur.Sembilan provinsi yang bakal menghelat pilkada gelombang pertama itu yakni Provinsi Kalimantan Utara, Jambi, Kalimantan Tengah, Kalimantan Selatan, Sumatera Barat, Kepulauan Riau, Sulawesi Utara, Bengkulu, dan Sulawesi Tengah. “Kami targetkan sebagian besar dari posisi gubernur dan wakil gubernur di sembilan provinsi itu kami menangkan,” kata Komarudin kepada CNN Indonesia, Rabu (28/7).

Komarudin menyebutkan PDIP sudah memasang calon untuk posisi gubernur sekaligus wakil gubernur antara lain di provinsi Kalimantan Utara, Sulawesi Utara, Kalimantan Selatan, dan Jambi. 

Ketua Kelompok Fraksi (Poksi) Komisi II DPR RI itu menyatakan optimistis partainya dapat meraih target meskipun harus mengincar dua posisi sekaligus. Bahkan, ujar Komarudin, kalau semua daerah di Indonesia memungkinkan untuk diraih posisi gubernur dan wakil gubernur maka PDIP bakal bertarung sendiri.

Bagi PDIP, lanjut Komarudin, akan lebih mudah untuk memperjuangkan program dan ideologi partainya jika posisi gubernur dan wakilnya berasal dari PDIP. “Kalau pasangannya dari partai lain pasti akan banyak kepentingan dari partainya,” tutur dia.

Komarudin menyatakan, idealnya kedua orang dari satu pasangan sama-sama berasal dari partai yang sama.

Komarudin meyakini jago-jagonya dalam ajang pilkada baik di tinglat provinsi maupun kabupaten/kota bakal banyak memenangkan pertarungan. Hal tersebut karena kesiapan sudah dilakukan secara matang sejak Kongres PDIP empat bulan lalu. 

“Untuk kesiapan kami lebih siap dibandingkan partai lain, juga kalau dibandingkan dengan ajang pilkada lima tahun lalu,” kata Komarudin. 

Dia menambahkan, saat ini sudah ada sebanyak 260 lebih calon kepala daerah dari PDIP yang telah mendapat rekomendasinya untuk maju dalam pilkada. “Sebanyak 200 orang lebih kader PDIP sudah ikut sekolah calon kepala daerah,”  ujar Komarudin.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150729113104-32-68798/pdip-bidik-kursi-gubernur-dan-wakil-di-pilkada-2015/</link>
</artikel>