<artikel>
	<id>POL_PP_02_797</id>
	<judul>Fraksi Gerindra: Kami Ketuk Hati Jokowi untuk Cabut Kenaikan BBM</judul>
	<tanggal>19/11/14</tanggal>
	<kata_kunci>Gerindra, BBM Naik, BBM, harga bbm naik</kata_kunci>
	<isi>
	Fraksi Partai Gerindra mendesak Presiden Joko Widodo atau Jokowi untuk segera mencabut keputusan menaikkan harga Bahan Bakar Minyak (BBM). Hal itu disampaikan Ketua Fraksi Partai Gerindra Ahmad Muzani sebagai wujud penolakan fraksi Gerindra terhadap kenaikan harga BBM.

	"Fraksi Partai Gerindra ingin mengetuk hati pemerintah, Presiden Jokowi untuk cabut kebijakan (menaikan BBM) itu dan kembalikan subsidi ke rakyat," kata Muzani di ruang Fraksi Gerindra, Kompleks Parlemen, Jakarta, Rabu (19/11/2014).

	Keputusan Jokowi menaikkan harga BBM yang baru 28 hari menjabat sebagai presiden RI dianggapnya sebagai langkah yang cukup mengejutkan masyarakat. Fraksi Gerindra memandang putusan itu bukan hanya tak tepat, tapi juga jauh dari apa yanng telah dijanjikan Presiden Jokowi dalam kampanyenya.

	Mengejutkan, menurutnya karena kebijakan kenaikan harga BBM diputuskan ketika harga minyak dunia mengalami penurunan kisaran US$ 73-74 per barrel atau 30 persen lebih rendah dari asusmsi APBN 2014 yakni US$ 105 per barrel. Sementara seluruh dunia saat ini sedang mengalami euforia penurunan harga BBM seperti Amerika, Malaysia, Tiongkok. Namun hal itu tak terjadi di Indonesia.

	Yang ada justru kenaikan BBM yang memicu terjadinya inflasi hingga 3 persen, naiknya angka pengangguran, dan menambah orang miskin.

	"Kami harap Presiden Jokowi dengar kata hati atas keberatan masyarakat. Kami ingin mengetuk hati beliau. Subsidi itu hak warna negara," ucap Muzani.

	Presiden Jokowi sebelumnya mengumumkan kenaikan harga BBM di Istana, Senin 17 November 2014 malam. Dalam keputusannya, pemerintah menetapkan harga baru BBM bersubsidi. BBM jenis premium mengalami kenaikan dari harga Rp 6.500 menjadi Rp.8.500, sedangkan jenis solar naik dari harga Rp 5.500 menjadi Rp 7.500.
	</isi>
	<link>http://news.liputan6.com/read/2136528/fraksi-gerindra-kami-ketuk-hati-jokowi-untuk-cabut-kenaikan-bbm?source=search</link>
</artikel>