<artikel>
	<id>POL_PP_02_400</id>
	<judul>Demokrat Ingin Cepat Rebound, Jadwal Kongres Dimajukan</judul>
	<tanggal>23/12/14</tanggal>
	<kata_kunci> Demokrat,KongresDemokrat </kata_kunci>
	<isi>
Kongres Partai Demokrat yang direncanakan berlangsung Mei 2015, bakal dimajukan. Kongres akan digelar lebih awal karena ada sejumlah hal mendesak yang perlu dibenahi di tubuh Partai Demokrat.

“Kongres sebaiknya kami percepat karena banyak yang harus diperbaiki. Seperti kita ketahui, Partai Demokrat mengalami penurunan perolehan suara pada pemilu 2014. Maka infrastruktur Demokrat mulai Dewan Pimpinan Cabang, Dewan Pimpinan Daerah, hingga Dewan Pimpinan Pusat, harus dibenahi,” kata Wakil Ketua Umum Demokrat Agus Hermanto di Gedung DPR RI, Senayan, Jakarta, Selasa (23/12).
Namun Agus belum tahu persis waktu ideal penyelenggaraan Kongres Demokrat. “Bisa Februari atau Maret 2015. Yang pasti sebelum Mei 2015,” kata dia. Salah satu agenda Kongres adalah pemilihan ketua umum.

Ipar Ketua Umum Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono itu mengatakan, pembenahan tak bisa ditunda karena Demokrat telah memandang jauh ke depan untuk memenangi Pemilu 2019 yang masih akan berlangsung lima tahun lagi.

Agus menyatakan Demokrat harus kembali ke masa keemasannya. “Satu-satunya jalan agar kami bisa rebound pada 2019 adalah dengan menjadikan SBY sebagai ketua umum Demokrat lagi,” kata Wakil Ketua DPR itu.

Menurut Agus, hampir seluruh pengurus Dewan Pimpinan Pusat Demokrat menginginkan SBY kembali memimpin Demokrat. Hal serupa sebelumnya dikatakan oleh Ketua Harian Demokrat Syarif Hasan dan Ketua Dewan Kehormatan Demokrat Amir Syamsuddin. 

Amir mengatakan beredar semacam petisi di internal Demokrat yang meminta SBY untuk melanjutkan kepemimpinannya. Kans SBY untuk kembali menjadi ketua umum, menurut Amir, lebih besar ketimbang nama-nama lain, sebab dukungan untuk SBY pun amat besar. SBY dianggap sebagai sosok yang kompeten dan dapat mempersatukan seluruh kader Demokrat.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141223123701-32-19994/demokrat-ingin-cepat-rebound-jadwal-kongres-dimajukan/</link>
</artikel>