<artikel>
	<id>POL_PP_02_959</id>
<judul>Simak Nih Reaksi MUI Saat Ahok Ditetapkan Tersangka
 </judul>
	<tanggal>16/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ahok Tersangka, Ahok, Ahok Penistaan Agama
</kata_kunci>
	<isi>
Gubernur DKI Jakarta nonaktif, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) resmi ditetapkan sebagai tersangka atas kasusu dugaan penistaan agama, oleh Badan Reserse Krminal (Bareskrim) Polri.

Koordinator Tim Advokasi Majelis Ulama Indonesia (MUI) Ahmad Yani menyambut baik karena Ahok telah ditetapkan tersangka. Karena mantan Bupati Belitung Timur tersebut sudah jelas melakukan dugaan penistaan agama.

"Kajian-kajian kami (MUI) sendiri secara hukum sejak awal Pak Ahok memang akan tersangaka saya meyakini betul," ujar Ahmad Yani di Kediaman mantan Wakil Presiden Hamzah Haz, Jalan Patra Kuningan, Jakarta, Rabu (16/11).

Mantan anggota Komisi III DPR tersebut juga meyakini kalau Ahok tidak akan bisa menang di Pilgub DKI. Pasalnya mayoritas rakyat Jakarta telah kecewa karena Ahok melakukan penistaan agama.

Apalagi ungkap Yani, ditambah saat ini partai-partai pendukung seperti Partai Nasional Demokrat (Nasdem) sudah mulai galau akan melakukan evaluasi dukungan ke mantan politikus Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) ini.

"Ahok tersangka maka akan berdampak dukungan juga ke Ahok, dan dukungan ke Ahok sudah tergerus luar biasa, dan akan semakin tergerus," katanya.

Sebelumnya, Kabareskrim Komjen Ari Dono mengatakan, Gubernur DKI Jakarta nonaktif Ahok resmi ditetapkan sebagai tersangka kasus penistaan agama Islam. 

Keputusan ini keluar setelah Bareskrim melakukan gelar perkara semiterbuka, rapat internal dan pemeriksaan sejumlah saksi, ahli maupun barang bukti. 

Selain menetapkan Ahok sebagai tersangka, Bareskrim juga memutuskan mencegah Ahok pergi ke luar negeri. Bareskrim juga langsung mengeluarkan surat perintah penyidikan untuk menyidik Ahok dalam kapasitasnya sebagai tersangka.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/16/64656/simak-nih-reaksi-mui-saat-ahok-ditetapkan-tersangka</link>
</artikel>