<artikel>
	<id>POL_PP_02_843</id>
<judul>Divonis Kasus Ijazah Palsu Bersalah, Cari Kandidat Pengganti Ketua DPC Partai Gerindra</judul>
	<tanggal>18/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>ijazah palsu,PN Sidoarjo, Partai Gerindra Sidoarjo
</kata_kunci>
	<isi>
 M. Rifai sudah membuat surat pengunduran diri sebagai ketua DPC Partai Gerindra Sidoarjo pada Agustus lalu. Wakil ketua nonaktif DPRD itu juga resmi berstatus terpidana kasus ijazah palsu.

Namun, hingga kini belum ada kepastian siapa tokoh yang bakal menggantikan kepemimpinan Rifai di parpol pimpinan Prabowo Subianto itu.

Sekretaris DPD Partai Gerindra Jatim Anwar Sadat mengatakan, status Rifai memang sudah mengundurkan diri dari ketua DPC Partai Gerindra Sidoarjo. Surat mundur sudah masuk.

Tapi, partainya belum menentukan pengganti Rifai. Penentuan penggantinya tidak melalui DPD. Tetapi, ada Badan Seleksi Organisasi (BSO) DPP yang akan menentukan pengganti Rifai.

’’Prinsipnya, pengunduran diri Rifai secara organisasi internal sudah dibahas BSO. Tetapi, belum keluar hasilnya,” ujar Anwar.  Dia menambahkan, pihaknya masih menunggu proses hukum kasus ijazah palsu yang menjerat Rifai tersebut.

Sebelum ada kekuatan hukum tetap, pihaknya belum bisa mengambil langkah lebih jauh. Namun, DPD tetap melakukan evaluasi selama perjalanan sidang.

’’Sampai sekarang belum ada kebijakan ke arah sana. Kan belum bisa dikatakan selesai proses hukumnya,” ungkapnya. Anwar menegaskan, partainya tidak ingin tergesa-gesa dalam mengambil keputusan.

Yang jelas, posisi Rifai saat ini sudah mengundurkan diri sebagai ketua DPC Partai Gerindra Sidoarjo. Keputusan pengganti Rifai pun belum diputuskan BSO.

’’DPD hanya memberikan masukan-masukan,” jelasnya. Dia mengakui, ada beberapa kasus yang tidak perlu menunggu inkracht untuk mengambil kebijakan.

Misalnya, masalah korupsi, narkoba, dan asusila (perselingkuhan atau pemerkosaan). Di luar tiga hal tersebut, pihaknya masih menunggu proses inkracht.

’’Tersangka karena korupsi bisa langsung ditangani. Ini kan tersangka karena pemalsuan. Jadi, biarkan dicek dulu sampai berkekuatan hukum tetap,” katanya. Yang terpenting, lanjut dia, saat ini DPC Partai Gerindra Sidoarjo masih berjalan lancar.

Meski sudah mengundurkan diri, posisi Rifai bisa diwakili sekretarisnya. Karena itu, tidak bergantung pada satu orang. ’’DPC masih terus berjalan seperti biasanya,” tuturnya. 

Dihubungi terpisah, Sekretaris DPC Gerindra Sidoarjo Suwono mengatakan, kader-kader tetap mendukung Rifai. Dia menjelaskan, saat ini Rifai masih menjabat ketua.

Meski sudah mengajukan pengunduran diri, sejauh ini suratnya belum mendapat tanggapan dari DPD dan DPP. ”Jadi, Pak Rifai masih pimpinan Gerindra,” ungkapnya.

Suwono kembali menegaskan, status terpidana Rifai tidak akan berpengaruh pada kebesaran Partai Gerindra di Sidoarjo. ”Kami sudah siapkan caleg pada pemilu nanti. Kami yakin menang,” ucapnya.

Sementara itu, berkas perkara Rifai disidangkan di Pengadilan Tinggi (PT) Jatim dalam waktu dekat. Wakil Ketua DPD Gerindra Jatim Abdul Malik berharap hakim di tingkat banding membuat keputusan yang adil.

Dalam kasus ijazah palsu itu, Abdul meyakini bahwa Rifai sudah merugikan masyarakat dan kampus bersangkutan. ”Banyak yang dirugikan. Seharusnya hukumannya lebih berat,” ujarnya.

Senada dengan Abdul, Wakil Ketua DPD Gerindra Jatim Muhammad Sholeh mengatakan bahwa tindakan Rifai memakai gelar SH dari ijazah palsu jelas tidak bisa dibenarkan.

”Sebagai wakil ketua DPRD, tidak seharusnya dia melakukan pelanggaran hukum,” tegasnya. Sholeh menilai, usaha banding yang dilakukan jaksa adalah keputusan tepat.

Sebab, keputusan hukuman percobaan yang dikeluarkan majelis hakim PN Sidoarjo di luar akal sehat.

Dia meminta memori banding jaksa harus menitikberatkan pada penggunaan ijazah palsu merupakan tindakan tidak terpuji karena mencoreng dunia pendidikan.

”Jaksa harus bisa meyakinkan hakim agar memutus hukuman berat bagi Rifai,” ucapnya.  
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/18/65180/divonis-kasus-ijazah-palsu-bersalah-cari-kandidat-pengganti-ketua-dpc-partai-gerindra</link>
</artikel>