<artikel>
	<id>POL_PP_02_834</id>
<judul>Komisi III Ingatkan Jaksa Agung Soal Perlakukan Anak Buahnya ke Dahlan Iskan</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>SaveDahlanIskan, Dahlan Iskan, Nasir Djamil
</kata_kunci>
	<isi>
Politikus Partai Keadilan Sejahtera (PKS) Nasir Djamil menjanjikan akan bertanya langsung kepada  Jaksa Agung HM Prasetyo terkait tindakan  anak buahnya yang melakukan pelanggaran hak asasi manusia (HAM) kepada Dahlan Iskan.

Ini dikatakan anggota Komisi III DPR ini  setelah Dahlan Iskan mendapatkan perlakukan tidak mengenakan dari seorang Jaksa Kejaksaan Tinggi Jawa Timur pada saat sedang mendapatkan perawatan khusus dari dokter di Rumah Sakit Dr Soetomo.

"Nanti akan saya ingatkan dengan Jaksa Agung dan kita sampaikan jangan lagi ada kejadian seperti ini," ujar Nasir kepada JawaPos.com, Rabu (23/11).

Ia  mempertanyakan, jaksa yang diketahui bernama Ahmad tidak tahu etika, karena telah memaksa meminta tanda tangan pada saat jam istirahat pasien di rumah sakit.

"Aparat penegak hukum tidak memperhatikan HAM yang bersangkutan (Dahlan Iskan), dan tentu ini menjadi pertanyaan ada apa," katanya.

Sebelumnya, Jaksa Kejaksaan Tinggi Jawa Timur  memaksa menemui Dahlan Iskan pada Selasa malam (22/11) di Rumah Sakit Dr Soetomo. Padahal Dahlan sedang mendapat perawatan khusus dari dokter.

Jaksa tak berseragam itu datang seorang diri sekitar pukul 21.00 WIB. Kepada perawat rumah sakit, jaksa yang mengaku bernama Ahmad itu dari Kejati Jatim dan harus menyampaikan surat secara langsung kepada Dahlan. 
Perawat langsung menolak permintaan tersebut. Sebab, Dahlan baru saja diberi obat dan tidak bisa diganggu dengan alasan apa pun.

Meski sudah diberi penjelasan secara gamblang, jaksa tersebut terus memaksa agar bisa bertemu Dahlan. Tujuannya meminta tanda tangan Dahlan dan menyampaikan surat dakwaan. Perawat tetap bersikukuh melarang jaksa tersebut bertemu Dahlan secara langsung.

Pihak rumah sakit kemudian menghubungi keluarga Dahlan dan tersambung dengan pengacaranya. Melalui sambungan telepon, jaksa tersebut diberi penjelasan bahwa Dahlan sejak ditetapkan sebagai tersangka sudah didampingi tim pengacara.

"Kalau ada apa pun, surat menyurat, harus melewati pengacara. Tidak bisa langsung kepada yang bersangkutan," kata Riri Purbasari Dewi, juru bicara tim kuasa hukum Dahlan.

Riri sangat menyayangkan sikap Kejati Jatim tersebut. Menurut dia, sikap tersebut sudah di luar kepatutan. 

Pengacara yang mantan model itu menjelaskan, saat ini Dahlan sedang menjalani pemeriksaan kesehatan secara khusus. 

Pemeriksaan itu dilakukan untuk mengevaluasi kondisi kesehatannya setelah menjalani pemeriksaan maraton beberapa waktu lalu. Seharusnya Dahlan sudah check up rutin ke Tianjin, Tiongkok. Hal itu dilakukan untuk memantau apakah ada virus atau bakteri yang berkembang pasca transplantasi.

"Karena sejak operasi ganti hati, Pak Dahlan tidak boleh sakit mengingat sistem kekebalan tubuhnya di bawah orang normal," jelasnya.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/23/66303/komisi-iii-ingatkan-jaksa-agung-soal-perlakukan-anak-buahnya-ke-dahlan-iskan</link>
</artikel>