<artikel>
	<id>POL_PP_02_894</id>
<judul>Istana: Deradikalisasi Belum Sempurna</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>  </kata_kunci>
	<isi>
Pemerintah mengakui program deradikalisasi yang menyasar para mantan teroris belum sepenuhnya berhasil. Pernyataan ini dikeluarkan menyusul tragedi bom Samarinda yang pelakunya adalah mantan narapidana kasus bom Serpong. 

"Program ini tidak 100 persen berhasil karena kenyataannya terjadi lagi di Samarinda," ujar Sekretaris Kabinet Pramono Anung di ruang kerjanya, Senin (14/11). Namun, menurutnya, program yang dijalankan oleh Badan Nasional Penanggulangan Terorisme (BNPT) tersebut harus terus dilanjutkan. 

Sebab, kata Pramono, banyak pula pimpinan kelompok teroris yang akhirnya tersadar setelah mengikuti program deradikalisasi. "Bahkan, pelaku-pelaku utama sebelumnya mereka ikut program deradikalisasi dan akhirnya membawa pengaruh positif pada pengikutnya," kata dia. 

Pramono menyatakan, pemerintah pasti akan melakukan evaluasi demi memastikan tak ada lagi alumni program deradikalisasi yang kembali melakukan aksi teror. Akan tetapi, kata dia, di sisi lain penegakan hukum juga harus betul-betul ditegakkan. "Hukuman bagi pelaku harus makin berat. Kalau tidak, dia akan terus mengulangi kejahatan dan tak pernah merasa bersalah."

Sedangkan, Kadiv Humas Polri Irjen Boy Rafli Amar mengatakan, kepolisian sedianya telah mendeteksi keberadaan jaringan-jaringan teroris di Indonesia. "Kalau jaringan-jaringan ini ada, sudah sempat terdeteksi juga. Cuma kalau hari itu (kejadian di Samarinda) memang tiba-tiba," kata Boy di Mabes Polri, kemarin.

Meski demikian, Boy membantah bila peristiwa pada Ahad (13/11) pagi itu disebut kebobolan dari Intelijen Polri. "Tidak, tidak bisa ngomong gitu. Bahasa itu tidak pas," ungkapnya.

Soal kasus melibatkan mantan narapidana itu, Boy melimpahkan pengawasan kepada Ditjen Lapas Kemenkumham. "Silakan ditanyakan kepada Ditjen Lapas Kemenkumhan, langkah-langkahnya seperti apa. Kita ada sistem sendiri, kita upayakan melakukan pengawasan terhadap mereka. Setelah keluar mereka menjadi orang bebas," paparnya.

Ia mengakui, memang tidak ada pengawasan khusus kepada para mantan narapidana. Hanya saja, akan ada pengawasan kepada beberapa napi yang memang dicurigai dalam kasus-kasus tertentu. "Tetapi, pada mereka-mereka yang dicurigai itu tetap dilakukan (pengawasan), terutama mereka yang memiliki aktivitas, masih kedapatan melakukan kunjungan dengan jaringan teror itu emang ada (pengawasan)," ujarnya.

Wakil ketua Komisi III Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) RI, Desmond J Mahesa, mengatakan, ledakan bom yang terjadi di depan Gereja Oikumene di Samarinda menunjukkan, Badan Nasional Penanggulangan Terorisme (BNPT) gagal melakukan pengawasan. 

Apalagi, pelaku bom tersebut adakah mantan narapidana yang juga pernah melakukan aksi teror. "Pelakunya mantan pelaku teror yang sudah masuk Lapas. Sehingga, dia masih dalam pengawasan BNPT. Maka, kalau ada yang melakukan bom lagi, berarti kan pengawasan itu gagal," kata politikus Partai Gerindra itu, kemarin.

Selain itu, Desmond juga memiliki kesan justru terorisme dipelihara oleh BNPT sendiri. Karena itu, ia meminta agar kasus bom ini segera ditangani. Kemudian, polisi juga harus berhati-hati, tak boleh segera memvonis orang sebelum ada proses hukum di pengadilan.

Sedangkan, Wakil Presiden Jusuf Kalla (JK) menilai, pengeboman di Samarinda menjadi bukti masih adanya terorisme dan radikalisme di Tanah Air. "Ini juga sekali lagi memberikan kita suatu warning, buat radikalisme, terorisme masih ada sekitar kita cukup banyak," kata JK di Kantor Wakil Presiden.

Karena itulah, pemerintah meminta aparat keamanan, baik kepolisian maupun TNI, agar siap siaga melawan terorisme. Upaya mencegah dan melawan tindakan radikal dan teror ini menjadi prioritas pemerintah. 

Selain peningkatan keamanan, pemerintah juga menekan tindakan radikalisme melalui pendidikan dan pendekatan sosial lainnya. Wapres JK pun menyampaikan rasa prihatin dan dukacitanya terhadap para korban ledakan.</isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/publik/16/11/15/ogoec721-istana-deradikalisasi-belum-sempurna</link>
</artikel>