<artikel>
	<id>POL_PP_02_534</id>
<judul>SBY Tegaskan Demokrat Bukan Partai Dinasti Keluarga Cikeas</judul>
	<tanggal>30/05/15</tanggal>
	<kata_kunci>Konflik Internal Partai Politik, Partai Demokrat | PD, Susilo Bambang Yudhoyono | SBY</kata_kunci>
	<isi>
Anggota Dewan Formatur Partai Demokrat Vence Rumangkang mengatakan Ketua Umum Susilo Bambang Yudhoyono (SBY) sengaja tidak menempatkan keluarganya dalam susunan kepengurusan partai yang baru. SBY, kata dia, menghindari dugaan masyarakat bahwa Partai Demokrat merupakan partai dinasti keluarga Cikeas.

"Memang itu fokus kami dalam menyusun formatur kepengurusan partai. Tidak ada keluarga SBY yang ditempatkan dalam posisi struktural partai," kata Vence, saat dihubungi, Sabtu, 30 Mei 2015. "Kira-kira untuk menghindari anggapan bahwa Demokrat adalah partai keluarga," ujarnya.

Beberapa kader Demokrat yang juga merupakan bagian keluarga SBY adalah Edhie Baskoro Yudhoyono, Agus Hermanto, Hartanto Edhy Wibowo, dan Pramono Edhy Wibowo. Vence mengatakan Ibas, sapaan Edhie Baskoro, Agus, dan Hartanto diminta SBY fokus sebagai anggota Dewan Perwakilan Rakyat.

Vence juga menjamin keluarga Cikeas tidak akan menempati posisi sebagai anggota Majelis Pertimbangan Partai Demokrat. Saat ini susunan Anggota Majelis Pertimbangan Partai masih dalam tahap penggodokan untuk memasukkan nama-nama yang pantas. "Nama-nama yang akan dipilih nanti itu sudah diminta SBY agar tidak ada nama keluarga. Tapi kami mencari dan meminta bantuan tim formatur daerah untuk menyerahkan siapa saja yang pantas," ujarnya.

Menurut dia, nantinya yang akan duduk sebagai anggota Majelis Pertimbangan berjumlah 11-18 orang. Majelis dipimpin langsung oleh SBY dan sekretaris yang akan dipilih sesuai dengan kompetensi.

Ketua Umum Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono menyampaikan susunan pengurus partai hari ini. Nama-nama yang diumumkan merupakan tim pengurus inti yang dirumuskan Dewan Formatur Partai.

SBY menjelaskan susunan pengurus dibentuk setelah ia memilih delapan anggota Dewan Formatur yang menjadi mandat kongres berdasarkan Anggaran Dasar dan Anggaran Rumah Tangga partai. Kedelapan nama yang terpilih merupakan representasi dari pimpinan kepanitiaan Kongres Surabaya dan pimpinan tingkat daerah. Dari beberapa nama kepengurusan, tidak terdapat satu pun keluarga Cikeas sebagai pengurus.
</isi>
	<link>http://nasional.tempo.co/read/news/2015/05/30/078670889/sby-tegaskan-demokrat-bukan-partai-dinasti-keluarga-cikeas</link>
</artikel>