<artikel>
	<id>POL_PP_02_474</id>
	<judul>Jokowi Janji tak Lindungi Ahok</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>
</kata_kunci>
	<isi>
 Presiden Joko Widodo menjanjikan tak akan melindungi Gubernur DKI nonaktif Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok, yang saat ini tengah diproses hukum terkait dugaan penistaan agama. Hal tersebut disampaikan Presiden seusai melakukan pertemuan dengan pimpinan Pengurus Pusat (PP) Muhammadiyah di Jakarta, Selasa (8/11).

"Perlu rakyat tahu, Saya tidak akan melindungi Saudara Basuki Tjahaja Purnama karena sudah masuk pada proses hukum," ujarnya, selepas pertemuan kemarin.  Saat melakukan pertemuan tertutup dengan pimpinan PP Muhammadiyah, Presiden mengklaim telah menegaskan komitmen pemerintah untuk melakukan penegakan hukum, dalam kasus Ahok secara profesional dan transparan. 

Laporan atas dugaan penistaan agama yang dilakukan Ahok terkait dengan pernyataannya di Kepulauan Seribu, September lalu. Dalam kunjungan itu, Ahok terekam meminta warga jangan mau dibohongi "pakai" surah al-Maidah ayat 51.

Pada Jumat (4/11), ratusan ribu Muslim melakukan aksi menuntut diproses hukum terkait ucapan tersebut. Aksi yang berlangsung damai tersebut, dinodai kericuhan setelah tak ada kepastian bahwa Presiden bersedia menemui perwakilan pengunjuk rasa.

Setelah kunjungan kemarin, Jokowi menilai wajar kritik-kritik soal kelambanannya terkait aksi unjuk rasa itu. "Saya kira itu sebuah masukan yang bagus. Yang belum baik akan kita perbaiki, yang belum bagus akan kita benahi. Saya manusia biasa yang penuh dengan kesalahan, penuh dengan kekurangan," ujarnya. 

Kritik yang menyebut Jokowi lamban berasal dari Ketua Umum PB Nahdlatul Ulama Said Aqil Siroj. Seusai menerima kunjungan Jokowi pada Senin (7/11) lalu, Said menyatakan kekecewaannya atas sikap pemerintah, yang dia anggap lamban menyikapi aksi unjuk rasa dan berkomunikasi dengan ormas-ormas Islam. 

Ketua Umum PP Muhammadiyah Haedar Nashir mengapresiasi komitmen, yang disampaikan Jokowi perihal kasus Ahok. Ia menyatakan, Muhammadiyah tak pernah menuntut Presiden Jokowi untuk menyampaikan pernyataan tersebut dalam pertemuan kemarin. "Kita mengambil sisi positif dari komitmen ini bahwa beliau secara langsung menyatakan, tidak akan melindungi Saudara Basuki Tjahaja Purnama," kata Haedar. 

Meski begitu, ia juga meminta kepolisian untuk tidak membuat tafsir-tafsir perkara penistaan agama dan Alquran. "Pak Kapolri (Jenderal Tito Karnavian) jangan masuk ke area tafsir tersebut agar tidak menimbulkan prasangka. Baik benar, atau lebih-lebih salah, bisa menimbulkan pro-kontra lagi dan nanti Polri dituding memihak," kata Haedar. 

Ia pun berharap, kasus dugaan penistaan agama ini dapat segera menemukan ujungnya agar bangsa Indonesia dapat fokus pada persoalan lain yang lebih mendasar. "Kita harus menatap ke depan. Jangan habiskan energi di persoalan ini."

Pemeriksaan
Sementara itu, setelah memeriksa Ahok pada Senin (7/11) sebagai saksi terlapor, Bareskrim Polri mendatangkan pelapor untuk diperiksa kemarin. Pihak pelapor yang diperiksa adalah pengurus Angkatan Muda Muhammadiyah serta Tim Advokasi Forum Anti Penistaan Agama (FAPA)

Sekretaris PP Pemuda Muhammadiyah, Pedri Kasman, seusai dimintai keterangan menegaskan, tetap menilai Ahok menistakan agama. Ia mengatakan, redaksional kata-kata Ahok tak membalikkan fakta bahwa Ahok menistakan surat Al Maidah dan para ulama, yang menggunakan ayat tersebut.

Ketua Tim Tim Advokasi FAPA, Denny Ardiansyah Lubis mengatakan, pihaknya dimintai keterangan terkait materi keberatan sebagai pihak pelapor. "Di mana letak penistaan menurut penilaian kami sebagai pelapor, itu yang dibuat dalam 22 pertanyaan, untuk substansi, kita sampaikan, jelas pernyataan itu penistaan agama," ujar Denny.

Kepolisian juga memeriksa saksi ahli dari pihak terlapor, Hamka Haq. Anggota DPR dari Fraksi PDIP yang juga menjabat anggota dewan penasihat Majelis Ulama Indonesia itu ditanyai soal perbedaan pendapat internal, sebelum MUI mengeluarkan pernyataan resmi bahwa Ahok menistakan Alquran dan ulama. 

"Caranya panggil semua orang, yang diduga terlibat di situ, dan ternyata surat pernyataan pendapat MUI itu hanya dilakukan secara sepihak berdasarkan pelapor, tidak diundang terlapor," ujar Hamka. Dalam pemeriksaan, ia berpendapat tak ada penistaan agama dari Ahok. "Ini kan dalam rangka sosialisasi budi daya perikanan. Andai kata Ahok datang ke sana untuk program penyiaran agama, nah itu berarti sengaja," kata dia. rep: Halimatus Sa'diyah, Fauziah Mursid Fuji E Permana ed: Fitriyan Zamzami
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/halaman-1/16/11/09/ogd20713-jokowi-janji-tak-lindungi-ahok </link>
</artikel>