<artikel>
	<id>POL_PP_02_648</id>
	<judul>Surya Paloh: Nasdem Dukung Ahok Sepenuhnya, Entah lewat Partai atau Tidak</judul>
	<tanggal>09/06/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Ketua Umum Partai Nasional Demokrat (Nasdem) Surya Paloh menyatakan, partainya mendukung langkah Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama sepenuhnya untuk maju kembali pada Pilgub DKI Jakarta 2017.

	Hal itu disampaikannya dalam acara buka puasa bersama keluarga besar Partai Nasdem di Kantor Dewan Pimpinan Pusat (DPP) Partai Nasdem di Jakarta Pusat, Kamis (9/6/2016).

	"Entah nantinya Ahok (Basuki Tjahaja Purnama) maju lewat jalur perseorangan atau melalui jalur partai, Nasdem akan terus mendukung Pak Ahok," ujar Surya Paloh.

	Pernyataan itu disampaikan Surya menyikapi kedatangan Ketua Umum Partai Golkar Setya Novanto dan Ahok dalam buka puasa bersama partainya. Novanto sebelumnya juga memuji Ahok sebagai kandidat terbaik calon gubernur DKI saat ini. 

	(Baca: Surya Paloh: Kenapa "Ngotot" lewat Jalur Independen?)

	Meski demikian, Surya menampik kehadiran Novanto pada acara tersebut sebagai bentuk dukungan Golkar dan Nasdem kepada Ahok dalam Pilgub DKI.

	"Tidak ada apa-apa, ini murni silaturahim saja di antara kami," ujar dia.

	Surya pun menambahkan, dukungan yang diberikan Nasdem kepada Ahok karena prestasinya dalam memimpin Jakarta saat ini.

	"Makanya, Nasdem pasti dukung Pak Ahok meskipun Pak Ahok maju lewat jalur perseorangan, dan memang seperti itulah adanya Pak Ahok," kata dia.

	(Baca: Setya Novanto: Ahok Adalah yang Terbaik)

	Pada acara buka puasa bersama tersebut, Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh juga mengatakan bahwa dirinya berupaya mempererat tali silaturahim dengan semua elemen.

	"Kami memang terbiasa mengadakan buka puasa bersama selama tiga hari berturut-turut. Tujuannya mempererat silaturahim, tidak ada pembicaraan politik kok," kata dia.

	Pada acara tersebut turut hadir beberapa menteri Kabinet Kerja, yakni Menteri Perindustrian Saleh Husin serta Menteri Lingkungan Hidup dan Kehutanan Siti Nurbaya Bakar. Hadir pula Ketua Dewan Perwakilan Daerah (DPD) Irman Gusman.
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/06/09/21183651/surya.paloh.nasdem.dukung.ahok.sepenuhnya.entah.lewat.partai.atau.tidak</link>
</artikel>