<artikel>
	<id>POL_PP_02_486</id>
	<judul>PAN Berharap Risma Maju Melawan Ahok, Ini Jawaban PDIP
</judul>
	<tanggal>01/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>risma maju dki1, risma cagub dki, ahok vs pdip

</kata_kunci>
	<isi>
Partai Amanat Nasional hingga saat ini belum memutuskan siapa calon yang akan mereka usung. Namun, sinyalemen yang ditunjukan oleh PAN, mereka akan merapat ke PDIP.

PAN berharap PDIP bisa mengusung calon yang berkualitas, dan salah satunya adalah Tri Rismaharini, yang saat ini menjabat Wali Kota Surabaya. ''Risma sangat cocok, pokoknya ada yang lebih baik dari Ahok. Semua kemungkinan bisa terjadi,'' kata Ketua DPP PAN Yandri Susanto, Ahad (31/7).

Kemungkinan PAN merapat ke PDIP semakain menguat, ketika Yandri menyebutkan bahwa PDIP berjuang untuk wong cilik. Menurutnya, PDIP tidak akan menggusur rumah-rumah rakyat kecil.

''Karena itu kita berharap PDIP bisa memberikan alternatif yang lebih baik, bahwa pemimpin DKI adalah pemimpin bagi semua rakyat DKI dan bukan pemimpin yang dzolim dan seenaknya memimpin, kami yakin PDIP akan memberikan alternatif yang lebih baik daripada Ahok,'' kata Yandri.

Bagi PAN, lanjut dia, yang penting adalah DKI Jakarta harus dibenahi. Ahok dinilainya bukan orang yang tepat untuk itu.

Ia menegaskan, meski belum mengumumkan siapa yang akan diusung, PAN sudah pasti tidak akan mendukung Ahok. Sebab, masih banyak tokoh-tokoh yang dinilai memiliki kemampuan untuk memperbaiki Jakarta, seperti Risma, Sandiaga Uno, Sjafrie Syamsuddin, dan Yusril Ihza Mahendra. ''Kita fokus di luar Ahok saja. Insya Allah pertengah Agustus sudah ada titik terang pilihannya dengan siapa,'' kata dia.

Yandri menuturkan, komunikasi politik berjalan terus terhadap partai di luar koalisi yang sudah terbangun untuk mendukung Ahok. 

Sementara itu, Partai Demokrat juga masih belum menentukan calon yang akan mereka usung. Hingga kini mereka masih terus melihat perkembangan yang ada. ''Masih belum, kita terus melakukan penjaringan,'' kata Wakil Ketua Umum Partai Demokrat, Syarief Hasan.

Ketua DPP Andreas Hugo Pereira saat dihubungi menyatakan, PDIP masih terus melakukan kajian kepada siapa mereka akan usung. Banyak opsi tokoh-tokoh untuk mereka jagokan dalam Pilkada DKI 2017 nanti.

Meski banyak dorongan agar PDIP mengusung Risma, namun mereka tidak ingin buru-buru menentukan calon gubernur untuk bertarung melawan Ahok, yang sudah didukung oleh tiga Partai Politik.

''Tunggu saja nanti kita umumkan kandidatnya, waktunya masih panjang, kenapa mesti panik, yang panik tuh Ahok,'' ungkap dia.

Andreas juga menegaskan, partainya tidak menutup diri untuk berkoalisi dengan partai-partai lain. PDIP juga telah melakukan komunikasi dengan partai yang ada.
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/jabodetabek-nasional/16/08/01/ob6vc9361-pan-berharap-risma-maju-melawan-ahok-ini-jawaban-pdip-part1</link>
</artikel>