<artikel>
	<id>POL_PP_02_575</id>
<judul>Parpol Bisa Evaluasi Dukungan ke Ahok </judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal>
	<kata_kunci></kata_kunci>
	<isi>
Pengamat politik dari Universitas Negeri Jakarta (UNJ) Ubedilah Badrun mengatakan, respons partai politik (parpol) pendukung pasangan Ahok-Djarot cenderung lambat dalam mengatasi isu negatif yang menerpa Ahok. Parpol justru berpeluang melakukan manuver politik setelah gelar perkara terhadap Ahok dilaksanakan.

Menurut Ubedilah, lambatnya respons parpol disebabkan isu yang menerpa Ahok bersifat sensitif, terutama, kata dia, yang menyangkut dugaan penistaan agama. "Ada kekhawatiran jika parpol merespons soal itu maka akan menimbulkan efek yang tidak diinginkan. Ini pun menunjukkan bahwa militansi parpol pendukung Ahok-Djarot belum pada level yang tinggi," ujar Ubedilah seusai paparan survei Pilkada DKI Jakarta oleh Lembaga Konsultasi Politik Indonesia (LKPI), di Jakarta, Senin (14/11).

Melihat kondisi ini, lanjut dia, masih ada peluang cukup tinggi bagi parpol untuk melakukan manuver politik. Manuver tersebut diperkirakan mungkin terjadi jika hasil gelar perkara terhadap Ahok memutuskan bahwa dirinya dinyatakan bersalah dalam kasus dugaan penistaan agama. 

"Sebab, pada dasarnya, dukungan parpol terhadap kandidat tertentu karena adanya peluang kekuatan dari yang bersangkutan, juga karena potensi kemenangan," tutur Ubedilah.

Selain penistaan agama, menurut dia, ada beberapa isu lain yang tidak direspons secara cepat oleh tim sukses Ahok-Djarot. Beberapa isu yang dimaksud adalah reklamasi Teluk Jakarta, kasus RS Sumber Waras, dan penggusuran Bukit Duri.

Di sisi lain, dukungan tim sukses kandidat Anies Baswedan-Sandiaga Uno dan Agus Yudhoyono-Sylviana Murni semakin membaik. Hal ini terindikasi dari pergerakan kedua paslon di media sosial dan di lapangan.

Ubedilah menjelaskan, ketika kampanye Ahok banyak mendapatkan penolakan oleh warga, kedua paslon lain justru diterima dengan baik oleh masyarakat. "Timses Anies-Sandiaga dan Agus-Sylvi justru terlihat lebih banyak mendekati konstituen. Saat berkampanye di kawasan pinggiran, di pasar, pidato dan program keduanya diterima masyarakat," tambah Ubedilah.

Seperti diketahui, ada empat parpol yang mengusung paslon Ahok-Djarot. Keempatnya adalah PDIP, Hanura, Golkar, Nasdem, dan PPP kubu Djan Faridz. Salah satu parpol yang mulai mengevaluasi dukungan terhadap Ahok adalah PPP.

"Iya, (dukungan) akan kami evaluasi dan kaji lagi. Dalam pekan ini kami akan rapatkan," kata Sekjen PPP kubu Djan Faridz, Dimyati Natakusumah, Senin (14/11).

Beberapa alasan melatarbelakangi evaluasi sikap PPP kubu Djan tersebut. Salah satunya karena isu dugaan penistaan agama yang berujung aksi massa pada 4 November lalu.

Sebelum PPP kubu Djan Faridz, sinyal evaluasi parpol pendukung terhadap Ahok dilontarkan oleh Partai Nasdem. Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh mengatakan akan mengevaluasi pencalonan Ahok. Hal itu akan dia lakukan jika Ahok sudah berstatus tersangka. 

"Kalau Ahok tersangka, kami evaluasi pencalonannya. Kami kaji aspek yuridis dan moralnya. Moralitas kita sebagai partai pendukung harus tetap dijunjung tinggi," kata Paloh, akhir pekan lalu.

Menanggapi hal tersebut, Ahok menegaskan tidak akan mundur dari pencalonan gubernur DKI Jakarta. Ia pun yakin tidak melakukan penistaan agama seperti yang dituduhkan kepadanya.

"Kalau memang saya terbukti bersalah dan dipenjara, tidak apa-apa, daripada mundur," tegas Ahok, di Rumah Lembang, Menteng, Jakarta Pusat, Senin (14/11).

Pejawat itu pun memercayakan semua proses hukum kepada aparat Kepolisian yang profesional. "Apa pun keputusan, misal saya jadi tersangka, saya terima dan langsung proses di pengadilan. Saya yakin tidak salah dan tidak melakukan penistaan agama," kata Ahok.

Selain itu, ia menghormati hak parpol jika mencabut dukungan kepadanya, Namun, ia mengatakan, parpol tidak bisa mencabut dukungannya lagi mengingat sudah ada aturan dan sanksi yang tercantum dalam Undang-Undang Nomor 10 Tahun 2016 tentang Pilkada. 
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/politik-koran/16/11/15/ogo8s611-parpol-bisa-evaluasi-dukungan-ke-ahok</link>
</artikel>