<artikel>
	<id>POL_PP_02_278</id>
	<judul>Pembahasan Tata Tertib Munas Hari Ini akan Sengit</judul>
	<tanggal>1/12/14</tanggal>
	<kata_kunci>MunasGolkar,Golkar </kata_kunci>
	<isi>
Musyawarah Nasional IX Partai Golkar telah resmi dibuka semalam. Menginjak hari kedua, Senin (1/12), Munas akan membahas sejumlah agenda penting, yakni soal jadwal acara, materi acara, tata tertib, dan laporan pertanggungjawaban Ketua Umum Golkar 2009-2014 Aburizal Bakrie.

“Pembahasan tata tertib diprediksi sengit,” kata Wakil Sekretaris Jenderal Partai Golkar Nurul Arifin, di lokasi Munas, Hotel Westin, Nusa Dua, Bali.
Materi-materi yang akan dibahas itu bakal didiskusikan oleh komisi-komisi yang dibentuk hari ini. Acara akan dimulai pukul 10.00 WITA. 

Sementara soal waktu pemilihan ketua umum Golkar, Nurul belum tahu pasti karena hal itu pun belum dibahas dan ditentukan. Sebelumnya, Ketua Pelaksana Munas Ahmadi Noor Supit mengatakan ketua umum kemungkinan dipilih Selasa malam atau Rabu.

Munas rencananya ditutup pada Kamis (4/12). Ketua Umum Golkar Aburizal Bakrie berharap Munas dapat berjalan lancar hingga akhir.

Sejauh ini, ada dua bakal calon yang akan bertarung pada pemilihan ketua umum. Mereka adalah petahana Aburizal Bakrie dan Ketua Dewan Pimpinan Pusat Golkar Airlangga Hartarto. Sementara satu bakal calon lain yang menghadiri Munas, MS Hidayat, kemarin sore (30/11) mengundurkan diri dan meminta pendukungnya mengalihkan dukungan ke Aburizal.

Airlangga, meski merasa ada kejanggaan dalam Munas, masih berniat maju menjadi calon ketua umum dan berharap Munas berlangsung demokratis. Menurut Airlangga, jika pemilihan ketua umum dalam Munas diibaratkan pertandingan sepakbola, maka Aburizal adalah pemain, penonton, wasit, sekaligus hakim garis.

Sementara bakal calon ketua umum lainnya seperti Agung Laksono dan Priyo Budi Santoso, tak ikut bertarung di Munas meski saat ini juga sedang berada di Bali. Agung akan menggelar munas tandingan pada Januari 2015.

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141201071601-32-14867/pembahasan-tata-tertib-munas-hari-ini-akan-sengit/</link>
</artikel>