<artikel>
	<id>POL_PP_02_193</id>
	<judul>Partai Demokrat Minta Pemerintah Cepat Tangani Bencana Asap</judul>
	<tanggal>06/09/15</tanggal>
	<kata_kunci>Partai Demokrat, kebakaran lahan, Kebakaran Hutan, Kabut Asap</kata_kunci>
	<isi>
	Bencana kabut asap yang melanda wilayah Sumatera hingga Kalimantan, menjadi masalah serius yang harus dihadapi pemerintah. Partai Demokrat (PD) pun menaruh perhatian lebih.

	Wakil Ketua Umum PD Syarif Hasan, meminta pemerintah segera bergerak cepat menyiapkan action plan yang tepat untuk mengatasi bencana yang selalu terjadi tiap tahun ini.

	"Menyikapi hal ini, Partai Demokrat ingin pemerintah menangani secara langsung, apalagi diperparah oleh musim kemarau. Karena itu, pemerintah harus meningkatkan action plan. Saya tahu semua bergerak, tapi kini harus bisa lebih cepat. Pasalnya, kalau tidak diatasi akan menimbulkan kerugian yang besar," ujar Syarif di kantor DPP Demokrat, Jakarta, Minggu (6/9/2015).

	Di tempat yang sama, Ketua DPP PD bidang Tanggap Darurat Umar Arsal menyatakan, demi membantu pemerintah, partai berlambang bintang mercy itu telah menyiapkan bantuan.

	"Kita berencana akan memberikan bantuan berupa masker, terutama di Pekanbaru yang mungkin dilakukan hari ini, kemarin tidak bisa lantaran asap. Ada 50.000 masker dan 10 dokter akan kami sediakan," jelas Umar.

	Umar pun menyayangkan sikap pemerintah yang terkesan lambat menanggapi bencana asap tersebut.

	"Dari 156 titik api, sudah termonitor dari tahun-tahun lalu. Ini terkesan terlambat, apalagi banyak wilayah sudah masuk tahap pencemaran udara yang tidak sehat. Tapi kami memuji dan telah saya dengar hari ini pemerintah sudah bergerak," tandas Umar.

	Ketua Komisi IX yang juga politikus Demokrat, Dede Yusuf, berencana akan memanggil Menteri Kesahatan Nila F. Moeloek untuk melihat dampak bencana asap tersebut.

	"Kita mendorong Menkes menyiapkan action plan. Di mana salah satunya meminta untuk menyiapkan RS Karantian bahaya asap. Ini ada ribuan dan jutaan jiwa yang bisa kena bahaya asap," pungkas Dede.
	</isi>
	<link>news.liputan6.com/read/2310892/partai-demokrat-minta-pemerintah-cepat-tangani-bencana-asap?source=search</link>
</artikel>