<artikel>
	<id>POL_PP_02_060</id>
	<judul>Sekjen Demokrat: Kami Siapkan "Someone" untuk 2019</judul>
	<tanggal>28/03/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Sekjen DPP Partai Demokrat, Hinca Panjaitan, mengatakan, salah satu agenda yang akan diberikan saat penataran bagi pimpinan dan kader partai tersebut adalah cara memenangi sebuah pemilihan umum.

	Menurut rencana, agenda itu akan diisi langsung oleh Ketua Umum Partai Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono, Sabtu (2/4/2016).

	"Itu untuk latihan debat. Bagaimana berbicara, bagaimana berpidato di depan publik," kata Hinca di sela-sela kegiatan tersebut di Hotel Novotel, Bogor, Senin (28/3/2016).

	Hinca mengatakan, dalam waktu dekat, penyelenggaraan pilkada serentak 2017 akan dilangsungkan. Untuk itu, Demokrat mengambil ancang-ancang lebih dini untuk menghadapi pilkada serentak.

	Tak hanya pilkada, kegiatan penataran ini juga dilangsungkan dalam rangka persiapan menghadiri Pemilu 2019.

	"Statement Pak SBY, kami siapkan someone. Pada waktunya, Partai Demokrat akan siapkan," ujarnya.

	Saat disinggung, apakah sosok yang disiapkan turut mengikuti penataran ini, Hinca tak menjawab. Begitu pula saat ia ditanya mengenai kedekatan hubungan sosok itu dengan SBY.

	"Bisa jauh, bisa dekat. Doakan kami mendapatkan pemain terbaik. Biarkan dulu semua melabuh diri sampai tiba waktunya. Kerja parpol kan mencari terus," ujarnya.

	Hari ini, SBY mengumpulkan sekitar 280 kader Demokrat untuk menghadiri kegiatan penataran bagi kader.

	Penataran itu dilakukan sebagai persiapan untuk menghadapi pilkada serentak 2017 dan Pemilu 2019.

	Dalam kegiatan tersebut, SBY tampak didampingi istrinya, Ani Yudhoyono. Nama Ani dalam beberapa waktu terakhir sempat mencuat untuk digadang-gadang sebagai capres dari Demokrat, terutama setelah poster bergambar Ani yang akan diusung Demokrat itu muncul di media sosial.

	Poster itu beredar ketika Demokrat menyelenggarakan kegiatan Tour de Java. (Baca: Demokrat Mulai Persiapkan Ani Yudhoyono Jadi Capres 2019)

	Namun, beredarnya nama Ani Yudhoyono membuat SBY geram. SBY pun meminta adanya investigasi untuk mencari penyebar poster bergambar Ani Yudhoyono.

	(Baca: Geram, SBY Minta Dicarikan Penyebar Gambar Ani Yudhoyono Capres 2019)
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/03/28/21475221/Sekjen.Demokrat.Kami.Siapkan.Someone.untuk.2019</link>
</artikel>