<artikel>
	<id>POL_PP_02_945</id>
<judul>Presiden PKS: Kalau Kasus Ahok Bertele-tele, Efeknya ke Polri
 </judul>
	<tanggal>02/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Demo 4 November, Presiden PKS, Kasus Ahok, Polri


</kata_kunci>
	<isi>
Partai Keadilan Sejahtera (PKS) dan Partai Gerindra meminta agar aparat penegak hukum memproses kasus dugaan penistaan agama yang dilakukan oleh Gubernur DKI Jakarta nonaktif Basuki Tjahaja Purnama (Ahok).

Presiden PKS Sohibul Imam mengatakan, walaupun Ahok telah melakukan permohonan maaf. Namun kasus hukum dugaan penistaan agama tidak serta merta ikut berhenti.

Oleh sebab itu sesuai dengan kententuan hukum, Ahok harus diperiksa.

"Kami (PKS) bersama Pak Prabowo mengimbau agar penegak hukum meproses itu," ujar Sohibul usai melakukan pertemuan dengan Ketua Umum Partai Gerindra, Prabowo Subianto di DPP PKS, Simatupang, Jakarta, Selasa (1/11) malam.

Anggota Komisi X DPR itu menambahkan, jika aparat kepolisian sengaja memperlamnbat proses hukum terkait dugaan penistaan agama, maka akan menimbulkan efek besar bagi Korps Bhayangkara.

Bagaimana masyarakat semakin tidak percaya terhadap penegakan hukum din Indonesia. "Ini akan bahaya ke depannya kalau bertele-tele dan menciptakan ketidakpercayaan," katanya.

Kendati demikian, Sohibul juga berpesan kepada semua pihak jangan melakukan intervensi terhadap penegakan hukum. Terutama dalam kasus yang melibatkan mantan Bupati Belitung Timur tersebut.

Menurut dia. pihak kepolisian harus netral tidak berpihak ke siapapun demi tegaknya hukum di Indonesia. "Insyaallah negara hukum kita bisa tegak," pungkasnya.

Sekadar informasi, Ahok telah memohon maaf kepada seluruh umat Islam dan semua pihak yang merasa tersinggung atas ucapannya terkait Surat Al Maidah ayat 51.

Ahok mengaku tidak pernah terbesit sedikitpun untuk melakukan pelecehan terhadap salah satu ayat suci dalam Alquran.

Ahok mengharapkan, penyataannya yang sempat menjadi viral di media sosial tersebut untuk tidak kembali dibicarakan. Harapannya agar pesta demokrasi yang akan segera digelar di Ibu Kota berjalan dengan tertib dan aman.

Seperti diketahui, dalam kunjungan Ahok ke Kepulauan Seribu, dia mengimbau masyarakat agar tidak terpengaruh dengan politisasi ayat suci Alquran dengan menggunakan QS Almaidah:51 yang mengharuskan umat Islam tidak memilih pemimpin non-muslim.

Sementara rencananya pada Jumat, 4 November 2016, sejumlah ormas Islam akan menggelar unjuk rasa di depan Balai Kota Jakarta dan Istana Negara.

Massa hendak menuntut kepolisian untuk menangkap Gubernur DKI Jakarta nonaktif Ahok karena diduga melakukan penistaan terhadap kitab suci umat Islam, Alquran.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/02/61561/presiden-pks-kalau-kasus-ahok-bertele-tele-efeknya-ke-polri</link>
</artikel>