<artikel>
	<id>POL_PP_02_900</id>
<judul>Pemilihan Pimpinan Pansus Bisa Tertunda</judul>
	<tanggal>18/11/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
Panitia Khusus (Pansus) Rancangan Undang-Undang Penyelenggaraan Pemilu (RUU Pemilu) belum menentukan komposisi pimpinan. 

Wakil ketua Dewan Perwakilan Rakyat (DPR) RI Agus Hermanto mengimbau agar seluruh anggota Pansus RUU Pemilu bisa hadir pada rapat perdana. 

Menurutnya, kehadiran semua anggot Pansus diperlukan untuk memilih ketua dan juga menyepakati mekanisme-mekanismenya. Agus menyebut, pada prinsipnya, pemilihan ketua Pansus harus dilakukan oleh seluruh anggota sesuai dengan Undang-undang MD3.

Namun, Agus tidak memungkiri apabila rapat perdana Pansus RUU Pemilu bakal ditunda. Agus mengatakan, pembukaan masa sidang DPR baru dimulai pada Rabu (16/11). Sehingga, rencana pemilihan ketua masih belum telihat mekanisme dan konstelasinya.

"Bisa saja mengalami penundaan, tapi waktu pemilihan pimpinan itu seluruh anggota Pansus bisa hadir," kata Agus di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta, Kamis (17/11).

Agus berharap, dalam beberapa hari kedepan seluruh anggota Pansus harus bisa bekerja keras. Agus menyebut, semua pihak membutuhkan pembahasan RUU Pemilu bisa cepat tuntas. Sebab, kata Agus, undang-undang ini sangat diperlukan. Apalagi, Pemilu yang akan datang dilakukan secara serentak antara pemilu legislatif dan pemilu presiden wakil presiden. 

"Artinya, itu memerlukan suatu aturan yang baku dan aturan yang tepat, sehingga sesuai dengan peraturan perundang-undangan yang ada dan hasilnya pun bisa optimal," tambah Politikus Partai Demokrat itu.

Peneliti dari Lembaga Ilmu Pengetahuan Indonesia (LIPI) Siti Zuhro mengusulkan RUU Pemilu mengakomodasi penguatan partai politik (parpol). Penguatan ini dengan menyisihkan dana dari APBN untuk dialirkan kepada parpol yang ada. Langkah tersebut dipandang perlu demi meningkatkan kualitas pemilu.

Siti Zuhro menuturkan, parpol itu pilar penting dalam demokrasi dan merupakan aset negara. Sebab, mereka yang menciptakan kader-kader untuk duduk di lembaga eksekutif, legislatif, dan yudikatif.

"Karena itu, siapa pun itu harus betul-betul di-training oleh partai yang punya kelekatan dengan pancasila, konstitusi, dan bhinneka tunggal ika. Negara punya kewajiban untuk memberikan dana," ujar dia.

Untuk menghindari potensi penyelewengan dana tersebut, menurut Siti, tentu harus ada audit oleh auditor independen dan perlu ada sanksi terhadap penyelewengan itu. Selain itu, parpol juga harus menyampaikan laporan penggunaan dana tersebut.

Jika itu dilakukan, jelas Siti, parpol menjadi terkelola dengan baik karena mendapat perhatian dari pemerintah melalui adanya penyaluran dana itu. Dampak positif lainnya, menurut dia, citra partai tidak lagi kepada figur, tapi kepada partai itu sendiri.

"Jadi, misalnya, nggak ada lagi kalau Partai Gerindra itu prabowo atau juga termasuk yang lainnya. Siapa pun yang mengelola, partainya yang muncul, bukan orangnya," tutur dia.

Dana dari APBN yang disalurkan kepada parpol pun tetap harus bisa dipertanggungjawabkan melalui pembuatan laporan rutin. "Harus ada laporan juga. Dari situ, penegakan hukum kita mulai. Sekarang kan mereka bebas leluasa untuk mencari dana terus," ungkap dia.</isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/politik-koran/16/11/18/ogtvk223-pemilihan-pimpinan-pansus-bisa-tertunda</link>
</artikel>