<artikel>
	<id>POL_PP_02_284</id>
	<judul>Fadli Zon Berharap Ical Kembali Jadi Ketua Umum Golkar</judul>
	<tanggal>25/11/14</tanggal>
	<kata_kunci> KetumGolkar,Golkar,IslahGolkar </kata_kunci>
	<isi>
 Jelang Musyawarah Nasional ke sembilannya 30 November 2014 mendatang, suasana Partai Golongan Karya memanas. Rapat Pleno yang membahas soal Munas Senin (24/11) berakhir dengan ditundanya rapat oleh Ketua Umum Golkar, Aburizal Bakrie dengan alasan suasana tidak kondusif.

Fadli Zon Wakil Ketua Umum Partai Gerindra mengungkapkan harapannya agar Ical, sapaan akrab Aburizal Bakrie, terpilih kembali menjadi ketua umum partai berlambang pohon beringin tersebut. "Pak Ical itu Ketua Presidium Koalisi Merah Putih, jadi saya sangat berharap beliau terpilih kembali," ujarnya di sela-sela operasi dadakan yang dia lakukan ke Direktorat Jenderal Kependudukan dan Pencatatan Sipil Kementerian Dalam Negeri, Selasa (25/11).
Dia mengungkapkan jika Ical terpilih kembali maka KMP akan semakin kuat kiprahnya di dunia politik Indonesia. "Oh jelas jika beliau terpilih lagi KMP akan lebih kuat," katanya.

Sebagai catatan, Partai Golkar dan Partai Gerindra tergabung dalam Koalisi Merah Putih yang terbentuk saat pemilihan presiden 2014 dilaksanakan. Selain dua partai tersebut, tiga partai lain yang masuk dalam KMP adalah Partai Amanat Nasional, Partai Keadilan Sejahtera, dan Partai Demokrat.

Meski menginginkan Ical menjadi Ketum Partai Golkar, Fadli yang saat ini menjabat sebagai Wakil Ketua DPR RI mengatakan memberikan kepercayaan sepenuhnya pada koleganya tersebut. "Golkar itu partai mapan, kita serahkan saja semuanya pada mereka," ujarnya.

Munas Golkar rencananya akan dilaksanakan pada 30 November 2014 di Bali. Tanggal tersebut muncul pada saat Rapat Pimpinan Nasional Partai Golkar yang diadakan beberapa saat yang lalu. Banyak pihak yang mempertanyakan soal dimajukannya jadwal Munas dari 2015 menjadi 2014. 
Salah satu yang mempertanyakan adalah Yorrys Raweyai, Ketua Dewan Pimpinan Pusat Partai Golkar. Kemarin dia bersama Angkatan Muda Partai Golkar (AMPG) mendatangi ruang rapat pleno dan memboikot rapat tersebut. Akibat perbuatannya Ical menunda rapat dan rencananya akan dilanjutkan hari ini, Selasa (25/11).
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141125120255-32-13674/fadli-zon-berharap-ical-kembali-jadi-ketua-umum-golkar/</link>
</artikel>