<artikel>
	<id>POL_PP_02_812</id>
<judul>Pilkada Banten, Surya Paloh Minta Nasdem Menangkan Rano</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilkada Serentak 2017, Pilkada Provinsi Banten 2017, Surya Paloh, Kota Serang</kata_kunci>
	<isi>
 Ketua Umum Partai Nasional Demokrat Surya Paloh meminta seluruh kader, simpatisan, dan pengurus partai di Provinsi Banten menjaga soliditas untuk memenangkan pasangan calon gubernur dan wakil gubernur Rano Karno-Embay Mulya Syarif dalam Pemilihan Gubernur Banten 2017.

"Dukungan resmi sudah kita berikan tetapkan kepada Pak Rano Karno dan Pak Embay. Mudah-mudahan memberikan arti bagi kemenangan pasangan ini hingga nanti pelantikannya untuk periode 2017 mendatang," kata Surya Paloh usai melantik Dewan pengurus ranting (DPRt) Nasdem se-Provinsi Banten, di GOR Maulana Yusuf di Serang, Senin, 31 Oktober 2016.

Ia meminta seluruh kader Nasdem solid, mulai dari pengurus tingkat Provinsi Banten sampai ke tingkat ranting yang berada di desa dan kelurahan di seluruh Provinsi Banten.

"Kalau ada kader tidak mendukung, kenapa ada di Nasdem. Suruh cari partai lain saja," katanya.

Surya Paloh juga berpesan kepada pasangan Rano Karno-Embay Mulya Syarif agar menjadi pemimpin yang adil dan amanah dengan mengedepankan kepentingan masyarakat jika ditakdirkan menang dan dipercaya masyarakat Banten sebagai gubernur dan wakil gubernur.

"Konsekuensi pemimpin itu harus mengedepankan kepentingan masyarakat yang lebih luas. Jangan mementingkan kepentingan pribadi dan keluarga. Ini berlaku untuk semua orang yang ingin menjadi pemimpin, baik itu menjadi presiden, gubernur maupun bupati/wali kota," kata Surya Paloh.

Ia meyakini, dengan kepemimpinan Rano-Embay, Banten ke depan akan lebih baik lagi dibanding saat ini karena Banten memiliki potensi yang hebat.

Karena itu, jika Rano-Embay terpilih menjadi gubernur dan wakil gubernur Banten, keduanya harus mengevaluasi secara menyeluruh, termasuk model dan gaya kepemimpinan di masa lalu.

Sementara itu, calon gubernur Banten Rano Karno didampingi calon wakil gubernur Banten Embay Mulya Syarif menyampaikan apresiasi dan terima kasih kepada Surya Paloh yang telah memberikan dukungan kepada seluruh jajaran kader dan pengurus Nasdem Banten untuk memenangkan pasangan Rano-Embay.

"Kalau mendengar sambutan beliau tadi, ini bagian dari suporting dan arahan pada kami berdua. Mudah-mudahan ini bisa kami jalankan," kata Rano.

Sebab, kata dia, semangat dan ruh dari Provinsi Banten selama ini sejalan dengan hal yang disampaikan ketua DPP Nasdem, yakni semangat perubahan, khususnya di Banten. Selama ini, beberapa semangat perubahan tersebut sudah dijalankan, salah satunya semangat melakukan pemberantasan dan pencegahan korupsi dengan menggandeng Komisi Pemberantasan Korupsi (KPK).

"Salah satu hasil yang bsia dirasakan masyarakat Banten atas kerja sama dengan KPK, yakni mendapatkan opini WDP (Wajar Dengan Pengecualian) atas laporan keuangan pemerintah daerah," kata Rano Karno.

</isi>
<link>https://pilkada.tempo.co/read/news/2016/10/31/304816528/pilkada-banten-surya-paloh-minta-nasdem-menangkan-rano</link>
</artikel>