<artikel>
	<id>POL_PP_02_300</id>
	<judul>Lawan Risma di Pilkada Surabaya, Demokrat Usung Rasiyo-Dhimam</judul>
	<tanggal>11/8/15</tanggal>
	<kata_kunci> PilkadaSurabaya,Pilkada2015,Demokrat </kata_kunci>
	<isi>
Ketua Dewan Pimpinan Daerah Partai Demokrat Provinsi Jawa Timur Soekarwo menyatakan telah punya calon untuk bersaing dengan Tri Rismaharini dalam Pilkada Surabaya. Berkoalisi dengan Partai Amanat Nasional, Demokrat mengajukan pasangan Rasiyo dan Dhimam Abror Djuraid untuk melawan pasangan Risma - Wisnu Sakti Buana. Pasangan petahana ini diusung oleh PDI Perjuangan.

Menurut Soekarwo, Rasiyo dan Dhimam Abror merupakan pasangan yang levelnya setara dengan Risma. Keduanya dinobatkan sebagai pasangan calon atas rekomendasi yang dibuat pada saat Musyawarah Wilayah PAN Jawa Timur di Kota Kediri. Dengan karakter petarung yang bagus, Soekarwo percaya pasangan tersebut mampu menandingi popularitas Risma di kota pahlawan."Saya meyakini keduanya ini tarungnya bagus," ujar dia di Kompleks Istana Kepresidenan Bogor, Jawa Barat, Selasa (11/8).

Soekarwo menjelaskan, Rasiyo merupakan sosok birokrat Provinsi Jawa Timur yang berprestasi di era Gubernur Soekarwo periode pertama. Rasiyo pernah menjabat sebagai Kepala Dinas Pendidikan Jawa Timur selama dua periode dan Sekretaris Daerah Provinsi Jawa Timur.

Sementara Abror adalah Ketua Harian Komite Olahraga Nasional Indonesia (KONI) yang saat ini berprofesi sebagai dosen. Sebelumnya ia memang sempat menarik diri dari pencalonan saat berpasangan dengan Haries Purwoko.

"Rasiyo kredibilitasnya bagus dan Abror teman semua orang," ujar Soekarwo.

Gubernur Jawa Timur itu menyampaikan, Rasiyo dan Abror mendaftar ke Komisi Pemilihan Umum (KPU) Kota Surabaya hari ini. Seperti diketahui, batas pendaftaran Pilkada Serentak 2015 yang diberikan KPU telah berakhir pada sore ini pukul 16.00 WIB yang merupakan hasil perpanjangan pendaftaran agar tidak ada calon tunggal dalam kontestasi pilkada 2015 dan menghindari kemungkinan pilkada dengan calon pasangan tunggal ditunda hingga 2017. 

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150811161006-32-71437/lawan-risma-di-pilkada-surabaya-demokrat-usung-rasiyo-dhimam/</link>
</artikel>