<artikel>
	<id>POL_PP_02_046</id>
	<judul>Demokrat Siapkan Ibas dan Enam Nama Lain Jadi Cagub DKI</judul>
	<tanggal>31/03/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Juru Bicara Partai Demokrat Ramadhan Pohan mengatakan, partainya sudah mempunyai tujuh nama yang disiapkan untuk pemilihan gubernur DKI Jakarta 2017. Tujuh nama ini muncul dari aspirasi kader dan publik.

	Nama pertama yang disebut oleh Ramadhan adalah Ketua Fraksi Partai Demokrat di DPR, Edhie Baskoro Yudhoyono alias Ibas.

	Putera Ketua Umum Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono itu dinilai muda, populer, dan berpengalaman karena sudah pernah menempati jabatan strategis partai. Selain itu, Ibas juga sudah dua kali memenangkan pemilu legislatif dan terpilih sebagai anggota DPR.

	"Kepemimpinannya kuat, tegas, dan terukur. Referensi pembangunan kotanya, mas Ibas juga punya. Bukan hanya lulusan S-2 di Australia, ia juga kerap mengamati pelayanan publik perkotaan di manca negara," kata Ramadhan dalam keterangan tertulisnya, Jumat (31/3/2016).

	Selain itu, Ramadhan menilai Ibas mewakili tokoh anak muda sehingga memahami gaya anak muda. Kecintaan Ibas akan olahraga pun menjadi kebanggaan Partai Demokrat.

	(Baca: Ahok: Demokrat Mau Calonkan Pak Karwo karena Sudah Mau Selesai)

	"Ibas juga aktif main bola dan futsal. Selama ini mas Ibas tergolong kader terbaik PD dan banyak menyerap ilmu dan pengetahuan pak SBY," tambah Ramadhan.

	Kader kedua yang berpeluang diusung sebagai Cagub DKI adalah Soekarwo atau yang akrab disapa Pakde Karwo. Pengalaman birokrasi hingga Gubernur Jawa Timur dua periode dianggap sebagai modal kuat.

	"Sukses memimpin pembangunan provinsi terbesar kedua Indonesia, saatnya mungkin untuk Pakde memimpin  provinsi terbesar, DKI Jakarta. Track record Pakde jelas dan kuat. Pemilih Jawa juga kuat dan terbesar di DKI, Pakde populer dan dikenal luas," tambah Ramadhan.

	Opsi lain yang potensial, kata Ramadhan, adalah Sjafrie Sjamsoeddin. Pengalamannya di militer lumayan komplit dan teruji. Dia terakhir menjabat sebagai Wakil Menteri Pertahanan. Pengalaman dan referensinya untuk DKI Jakarta juga kuat.

	(Baca: Hadapi Pilkada 2017, SBY Beri Arahan Ratusan Kader Demokrat)

	"Sejak reformasi ia sudah dikenal dekat dan luas oleh publik umum. Tak perlu diragukan. Kami melirik potensi kuat bang Sjafrie, selain disuarakan kader dan simpatisan PD," ucap Ramadhan.

	Nama keempat yang muncul dan masuk dalam radar Partai Demokrat adalah Dede Yusuf. Pengalaman menjadi Wakil Gubernur Jawa Barat dan dua kali menang pileg menjadi modal utamanya.

	Kini, Dede menjadi Ketua komisi IX DPR RI yang membidangi Kesehatan dan Tenaga Kerja.

	"Dede juga dekat dan digemari kalangan muda dan pemilih pemula, selain ramah dan simpati membela kepentingan kaum perempuan. Sosoknya dekat  dengan dunia olahraga, seni budaya, juga kesejahteraan sosial. Cukup komplit," ucapnya.

	Nama Rachlan Nasidik juga muncul dan dimonitor oleh Partai Demokrat. Mantan aktivis HAM dan sekarang Wasekjen DPP dan Jubir Partai Demokrat ini dinilai punya kedekatan luas dengan kalangan LSM dan aktivis.  Selain sosok muda, Rachlan punya kepekaan sosial tinggi.

	"Sangat layak jika diberi kesempatan memimpin Jakarta," ucap Ramadhan.

	(Baca: Kata Ahok Soal Kemungkinan Didukung PKB, PAN, Partai Demokrat, dan PDI-P)

	Lima nama yang muncul dan disuarakan kader di atas melengkapi nama Nachrowi Ramli dan Roy Suryo yang sudah muncul sebelumnya.

	Keputusan akhir nantinya nantinya adalah Majelis Tinggi Partai Demokrat yang diketuai Susilo Bambang Yudhoyono. Hasil akan diumumkan paling telat bulan September 2016.

	"Tujuh nama di atas, Mereka adalah sosok terbaik, selain sebagian besarnya adalah kader PD. Mereka terbaik dan layak masuk dalam kontestasi pilgub mendatang. Radar PD terus memonitor perkembangan dari waktu ke waktu," tandas Ramadhan.
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/03/31/20592401/Demokrat.Siapkan.Ibas.dan.Enam.Nama.Lain.Jadi.Cagub.DKI</link>
</artikel>