<artikel>
	<id>POL_PP_02_833</id>
<judul>Konsekuensi yang Harus Dibayar Tantowi Yahya Jadi Dubes</judul>
	<tanggal>26/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pengangkatan Duta besar, Dubes baru, Ketua Komisi I DPR, Tantowi Yahya
</kata_kunci>
	<isi>
Keterpilihannya sebagai Duta Besar Indonesia untuk Wellington, Selandia Baru harus dibayar mahal oleh Tantowi Yahya. Anggota Komisi I DPR itu harus melepaskan statusnya sebagai wakil rakyat di Senayan.

Ketua Komisi I DPR Abdul Kharis Almasyhari mengatakan, Tantowi Yahya wajib untuk mengundurkan diri, jika telah dipilih menjadi Duta Besar. Hal itu karena sudah menjadi keharusan dan diatur dalam tata tertib di DPR.

"Ya, dia akan mengundurkan diri nantinya," ujar Abdul Kharis saat dihubungi, Sabtu (26/11).

Politikus Partai Keadilan Sejahtera (PKS) itu menambahkan, Surat Presiden (Surpres) yang saat ini ada di tangan pimpinan DPR, yang nantinya akan dibacakan di rapat paripurna.

Selanjutnya surat itu diberikan ke Badan Musyawarah (Bamus) DPR.

Jika Tantowi disetujui, maka dia akan mengikuti uji kepatutan dan kelayakan atau fit and proper test di Komisi I DPR. "Kemudian dibahas Bamus terus Trus fit and proper test," katanya.

Berikut ini nama-nama calon Duta Besar 2016 yang diterima JawaPos.com

1. Tokyo - Arifin Tasrif
2. Athena - Ferry Adamhar
3. Bogota - Priyo Iswanto
4. Canberra - Kristiarto Legowo
5. Dili - Sahat Sitorus
6. Jenewa - Hasan Kleib
7. Kabul - Mayjen Dr. Ir. Arief Rachman (Unhan)
8. Kolombo - Ngurah Ardiyasa
9. Kiev -Prof Dr Yuddy Chrisnandi (mantan Menpan)
10. Manama - Nur Syahrir Rahardjo
11. Roma - Esti Andayani
12. Seoul - Umar Hadi
13. Wina - Darmansjah Djumala
14. New Delhi - Arto Suryo-di-puro
15. Dhaka - Rina Soemarno
16. Amman - Andy Rachmianto
17. Bratislava - Wieke Adiwoso
18. Dar Es Salam - Prof. Radar Pardede
19. Wellington - Tantowi Yahya (golkar)
20. Zagreb - Komjen (pol) Sjahroedin
21. Astana - Rachmat Pramono
22. Tunis - Ikrar Nusa Bhakti (peneliti)
23. Kuala Lumpur - Rusdi Kirana (wantimpres/pengusaha).
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/26/66904/konsekuensi-yang-harus-dibayar-tantowi-yahya-jadi-dubes</link>
</artikel>