<artikel>
	<id>POL_PP_02_531</id>
<judul>Dilantik SBY, Ini Daftar Lengkap Pengurus Partai Demokrat   </judul>
	<tanggal>04/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Partai Demokrat | PD, Susilo Bambang Yudhoyono | SBY</kata_kunci>
	<isi>
Ketua Umum Partai Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono melantik 324 anggota baru Dewan Pengurus Pusat hasil kongres keempat di Surabaya. Beberapa nama populer yang masuk dalam kepengurusan itu adalah mantan Gubernur DKI Jakarta Fauzi Bowo sebagai dewan pembina partai.

Selain Fauzi, ada pula anak SBY, Edhie Baskoro Yudhoyono atau yang akrab disapa Ibas, didapuk sebagai Ketua Komisi Pemenangan Pemilu. Sedangkan ipar SBY, Pramono Edhie Wibowo dilantik sebagai Ketua Badan Pembinaan Organisasi, Keanggotaan, dan Kaderisasi.

Ada pula nama sejumlah pesohor seperti penyanyi Joy Tobing sebagai anggota Departemen Kreatif dan Perlindungan Hak Cipta.

"Dengan janji yang saudara ucapkan, dan dengan rahmat Tuhan, saya sebagai Ketua Umum Partai Demokrat, dengan ini menyatakan saudara resmi sebagai pengurus pusat masa bakti 2015-2020," kata SBY saat melantik pengurus baru Demokrat di Jakarta Convention Center, Sabtu, 4 Juli 2015.

Pemilihan nama pengurus, kata presiden Indonesia keenam itu, berdasarkan kepentingan partai, bukan kepentingan pribadi. "Falsafahnya, ketua umum berwenang dan bertugas menyusun pengurus setelah kongres. Namun, saat memilih nama, orientasi saya untuk kepentingan organisasi, bukan kepentingan orang per orang," kata SBY.

Kepada pengurus baru, ia berpesan agar menjaga kekompakan selama bertugas. Walaupun serangan dari partai lain akan selalu ada.

SBY juga berpesan agar kader-kadernya menjaga diri dari penyimpangan dan pelanggaran hukum. Apalagi berkaca dari pengalaman masa lalu di mana bekas ketua umum Anas Urbaningrum menjadi terpidana korupsi.

Pesan terakhir, kata SBY, seluruh kader harus berpolitik dengan baik. Artinya tidak menyalahgunakan kekuasaan saat menjabat, tidak merusak demokrasi, dan tidak merubah pranata hukum.

Berikut nama-nama pengurus partai:

MAJELIS TINGGI PARTAI DEMOKRAT
1. Ketua : Dr. H. Susilo Bambang Yudhoyono
2. Wakil Ketua : E. E. Mangindaan
3. Sekretaris : Dr. Amir Syamsudin, SH., MH.
4. Anggota : Vence Rumangkang
5. Anggota : Hadi Utomo
6. Anggota : Dr. Sjarifuddin Hasan, MM, MBA
7. Anggota : Soekarwo
8. Anggota : Hasan Basri Agus
9. Anggota : Zainul Majdi
10. Anggota : drh. Jhonny Allen Marbun, MM
11. Anggota : Max Sopacua, SE
12. Anggota : Sri Sumaryanti Budhisantoso
13. Anggota : Hj. Melani Leimena Suharli
14. Anggota : Nachrowi Ramli
15. Anggota : dr. Cellica Nurrachadiana


II. DEWAN PEMBINA PARTAI DEMOKRAT
1. Ketua : E.E. Mangindaan
2. Wakil Ketua : Ir. Agus Hermanto. MM
3. Sekretaris : Dr. Adjeng Ratna Suminar, SH
4. Anggota : Hj. Melani Leimena Suharli
5. Anggota : Prof. Irzan Tanjung, Ph.D.
6. Anggota : Prof. Dr. Achmad Mubarok, MA
7. Anggota : H. Hayono Isman, SIP.
8. Anggota : Drs. Parlindungan Hutabarat
9. Anggota : Dr. I Gde Nyoman Arsana, SE, MM., PSC.
10. Anggota : Dr (HC), Drs. Agus Abubakar, B.Sc.
11. Anggota : Toto Riyanto, SH., SIP., MH.
12. Anggota : Dr. Hamidah Hamid, M.Si.
13. Anggota : dr. Ahmad Nizar Shihab, Sp.An.
14. Anggota : H. Ferrial Sofyan
15. Anggota : Prof. Dr. H. Mahyudin, NS, SpOG (K)
16. Anggota : Dr. Ing. H. Fauzi Bowo
17. Anggota : H. Harris Thahir
18. Anggota : Dr. Darwin Zahedy Saleh
19. Anggota : Drs. Nurfaizi, MM.
20. Anggota : I Made Mangku Pastika
21. Anggota : Roy Marten
22. Anggota : drh. Jhonny Allen Marbun, MM
23. Anggota : Max Sopacua, SE
24. Anggota : Marcus Silano, SIP
25. Anggota : Husein Abdul Azis
26. Anggota : Salim Mengga
27. Anggota : Denny Sultani


III. DEWAN KEHORMATAN PARTAI DEMOKRAT
1. Ketua : Dr. Amir Syamsudin, SH., MH.
2. Wakil Ketua : Denny Kailimang, SH, MH
3. Sekretaris : Yosef B Badeoda, SH, MH
4. Anggota : H. Darizal Basir

IV. KOMISI PENGAWAS PARTAI DeMOKRAT
1. Ketua : H. Ahmad Yahya, SE, MM
2. Wakil ketua : HM Darmizal, MS
3. Sekretaris : Drs. Deddy Suardy, MH
4. Anggota : Siti Jamaliah Lubis, SH
5. Anggota : Drs. I Nengah Sutisna, MBA
6. Anggota : Mohamad Nasir
7. Anggota : Dr. Hj. Nani Sutiati, SH, MH

</isi>
	<link>https://m.tempo.co/read/news/2015/07/04/078681057/dilantik-sby-ini-daftar-lengkap-pengurus-partai-demokrat</link>
</artikel>