<artikel>
	<id>POL_PP_02_291</id>
	<judul>Demokrat Klaim Siap Hadapi Pilkada Serentak</judul>
	<tanggal>4/7/15</tanggal>
	<kata_kunci> Pilkada2015,Demokrat </kata_kunci>
	<isi>
Sekretaris Jenderal Partai Demokrat Hinca Panjaitan mengatakan partainya sudah menyiapkan dari jauh-jauh hari untuk menghadapi pilkada serentak di 269 daerah yang akan digelar pada Desember tahun ini.

"Partai Demokrat sangat siap hadapi pilkada serentak di 269 wilayah, 9 provinsi, 266 bupati dan walikota. kami siap sejak 3 bulan yang lalu melakukan penjaringan, sekarang prosesnya dari DPC ke DPD sudah selesai, dari DPD ke DPP sudah selesai empat hari yang lalu, besok dibawa ke rampinas" kata Hinca, ketika ditemui dalam acara buka bersama di Rumah Makan Garuda, Jakarta Pusat pada Jumat (3/7).

Hinca mengatakan sesuai dengan hasil musyawarah nasional partainya menargetkan 30 persen suara di tiap tingkatan pilkada. Untuk pencalonan gubernur, menurut Hinca akan diatur oleh Majelis Tinggi Partai. Hinca mengatakan banyak kader di daerah yang menonjol sehingga dirinya optimis target 30 persen bisa diperoleh.
Terkait isu penundaan pilkada, Hinca mengatakan jangan sampai ada penundaan karena partainya sudah siap dan rakyat juga siap untuk melaksanakan pesta demokrasi.

"Mau hujan mau kering, partai demokrat sudah siap, calon sudah siap menghadapi pilkada, rakyat juga sudah bersiap untuk merayakan pesta demokrasi," kata Hinca.

Hinca juga mengatakan wajah baru akan muncul dalam kepengurusan baru Partai Demokrat. Dirinya mengatakan kebanyakan kader berusia muda dan elektabilitasnya tinggi. Namun, untuk dewan pembina dan majelis tinggi tidak banyak perubahan. Kader baru tersebut rencananya akan diperkenalkan dalam Rapat Pimpinan Nasional (Rapimnas) Partai Demokrat besok di JCC, Senayan. 

"Bintang-bintang baru muncul disana, kader utama kader madya ada, antara senior junior lengkap semua, kalo misalnya dalam sepakbola itu semuanya lengkap senior junior," kata Hinca.


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150704010311-32-64283/demokrat-klaim-siap-hadapi-pilkada-serentak/</link>
</artikel>