<artikel>
	<id>POL_PP_02_947</id>
<judul>Kiat Anies-Sandi Tuntaskan Kemacetan Ibu Kota
 </judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pilgub DKI Jakarta, Agus Harimurti Yudhoyono, Sylviana Murni, Ahok Djarot
</kata_kunci>
	<isi>
Kemacetan menjadi salah satu problem ibukota yang cukup serius.

Akibat macet, Presiden Joko Widodo (Jokowi) belum lama sempat berujar kalau Jakarta kehilangan Rp28 triliun setiap tahunnya. 
Angka tersebut berdasarkan hitungan makro yang diterimanya.

Lantas bagaimana calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta mengatasi masalah ini? 

Calon usungan Gerindra-PKS, Anies Baswedan mengungkapkan bahwa salah satu cara mengurangi tingkat kemacetan adalah dengan membangun saran transportasi terintegrasi. 

Cara itu, kata dia, paling masuk akal dan bisa mengurangi volume kendaraan di jalan. 

"Kemacetan harus segera diselesaikan. Salah satunya dengan membangun sistem transportasi umum yang terintegrasi dalam bentuk interkoneksi antarmoda," ujarnya dalam keterangan tertulis yang diterima JawaPos.com, Selasa (22/11).

Kemacetan menjadi salah satu problem ibukota yang cukup serius.

Akibat macet, Presiden Joko Widodo (Jokowi) belum lama sempat berujar kalau Jakarta kehilangan Rp28 triliun setiap tahunnya. 
Angka tersebut berdasarkan hitungan makro yang diterimanya.

Lantas bagaimana calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta mengatasi masalah ini? 

Calon usungan Gerindra-PKS, Anies Baswedan mengungkapkan bahwa salah satu cara mengurangi tingkat kemacetan adalah dengan membangun saran transportasi terintegrasi. 

Cara itu, kata dia, paling masuk akal dan bisa mengurangi volume kendaraan di jalan. 

"Kemacetan harus segera diselesaikan. Salah satunya dengan membangun sistem transportasi umum yang terintegrasi dalam bentuk interkoneksi antarmoda," ujarnya dalam keterangan tertulis yang diterima JawaPos.com, Selasa (22/11).

Politikus Partai Gerakan Indonesia Raya (Gerindra) ini mengaku bersyukur berpasangan dengan Anies pada Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) DKI 2017 untuk bersama-sama menyelesaikan masalah tersebut.

"Karena Pak Anies mengerti bagaimana membangun manusia, baik jiwa maupun kecerdasannya," tutup Sandi.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/22/65938/kiat-anies-sandi-tuntaskan-kemacetan-ibu-kota</link>
</artikel>