<artikel>
	<id>POL_PP_02_705</id>
	<judul>Surya Paloh: Pemuda Nasdem Harus Menangkan Pemilu 2019</judul>
	<tanggal>22/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Surya Paloh, Nasdem, Pemilu 2019</kata_kunci>
	<isi>
	Ketua Umum Garda Pemuda Nasdem Martin Manurung menilai, lima tahun Garda Pemuda Nasdem telah melahirkan mutiara-mutiara yang telah menjadi penggerak dan motor gerakan perubahan.

	"Catatan Garda Pemuda Nasdem mempunyai spirit kebersamaan. Keberlangsungan organisaai bukan karena kehebatan satu atau dua orang atau dibiayai pimpinan. Tapi karena bersama-sama membangun sense of belonging, memiliki rasa kebersamaan dan kita pemuda membangunnya," ujar Martin dalam perayaan HUT ke 5 Garda Pemuda Nasdem di Energy Building, Jakarta Selatan, Jumat (22/7/2016).

	Martin berharap dalam hari lahir Garda Pemuda Nasdem ini, dapat membangun kader-kader yang militan. Dan dalam menghadapi Pemilu 2019 mendatang, Garda Pemuda Nasdem merapatkan barisan untuk memenangkan Pemilu 2019.

	"Pemilu 2019 kurang 3 tahun. Garda Pemuda Nasdem harus terlibat memenangkan pemilu. 5 tahun sudah dilalui. Ke depan ambil posisi dalam gagasan yang dimiliki Partai Nasdem," terang dia.

	Sementara itu Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh menegaskan, pemuda harus menjadi pionir perubahan dan perbaikan dari sebuah inkonsistensi elite politik. Seharusnya para elite harus melakukan supervisi dan mengayomi masyaraat.

	"Tugas siapa membawa lurus. Yang jelas tugas kita semua. Yang mengatasnamakan anak bangsa. Dan setelah itu siapa yang menjadi pionir? Pionir diharapkan kaum muda. Kalian harus menjadi pionir," tegas Surya Paloh.

	Surya juga meminta Gerakan Pemuda Nasdem merangkul dan berjalan bersama dengan organisasi sayap partai politik untuk kepentingan bangsa. "Biarkan elite-elitenya ada perbedaan, tapi itu tidak berlaku pada pemuda Nasdem dan pemuda-pemuda partai politik lainnya," pungkas Surya Paloh.

	Dalam perayaan hari jadi Garda Pemuda Nasdem dihadiri Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama, Stafsus Presiden Jokowi Diaz Hendropriyono, Menteri Agraria dan Tata Ruang Ferry Mursyidan Baldan, dan sayap-sayap pemuda parpol.
	</isi>
	<link>http://news.liputan6.com/read/2559318/surya-paloh-pemuda-nasdem-harus-menangkan-pemilu-2019?source=search</link>
</artikel>