<artikel>
	<id>POL_PP_02_910</id>
<judul>Nasdem Imbau Pertahankan Kemenangan Pilkada</judul>
	<tanggal>02/05/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
Partai Nasdem mengimbau kadernya untuk mempertahankan kemenangan di pilkada. Hal itu dilakukan dengan memberikan kontribusi yang terbaik untuk pembangunan daerah.

Pengurus Badan Advokasi Hukum Partai Nasdem Taufik Basari menjelaskan, pihaknya belum lama ini berhasil memenangkan sidang sengketa Pilkada Teluk Bintuni, Papua Barat, di MK. Kemenangan ini diharapkannya menjadi semangat bagi kader Nasdem di daerah tersebut untuk membangun daerah.

Pasangan calon bupati (cabup) Petrus Kasihiw-Matret Kokop mengaku puas terhadap putusan MK yang mengabulkan permohonan gugatan perselisihan hasil pemilihan umum (PHPU) pada Pilkada Teluk Bintuni.

Taufik yang menjadi koordinator tim kuasa hukum pasangan Petrus Kasihiw-Matret Kokop menjelaskan, putusan MK ini memberikan pelajaran agar jangan ada tindakan yang dapat merusak demokrasi dalam proses pilkada. "Kita bersorak gembira, pilkada harus menghormati suara rakyat yang telah diberikan," katanya kepada wartawan melalui keterangan tertulisnya, Ahad  (1/5).

Taufik meminta seluruh pihak menghormati putusan MK dan suara rakyat yang telah diberikan. Sementara, calon bupati Petrus Kasihiw menuturkan, putusan MK merupakan kemenangan rakyat Kabupaten Teluk Bintuni. Selain itu, ia menyerukan agar masyarakat bergandengan tangan bersama membangun daerah itu.

Hakim MK memerintahkan pengembalian surat suara Petrus-Matret pada tiga tempat pemungutan suara (TPS), yakni TPS Inofina, Merestim, dan Mosum. Ketiga TPS tersebut sebelumnya dicoret dan diubah untuk kembali ke angka awal. Sedangkan, hasil pemungutan suara ulang di TPS dinyatakan batal karena bertentangan dengan perintah putusan sela MK.

Pilkada Teluk Bintuni diikuti tiga pasangan calon bupati, yakni Agustinus Manibuy-Rahman Urbun (nomor urut satu), Petrus Kasihiw-Matret Kokop (nomor urut dua), dan Daniel Asmorom-Yohanis Manibuy (nomor urut tiga). Pasangan Petrus-Matret mengajukan permohonan gugatan hasil penghitungan suara yang dimenangkan pasangan Daniel-Yohanis lantaran diduga terjadi perubahan dan pencoretan hasil suara dengan selisih jumlah suara tipis.

Wakil Ketua MK Anwar Usman mengatakan, MK mengeluarkan putusan akhir sidang perselisihan hasil pemilihan (PHP) Pilkada Kabupaten Teluk Bintuni dengan membatalkan hasil pemungutan suara ulang (PSU) di TPS 1 Desa Moyeba pada 19 Maret karena dinilai tidak dilakukan sesuai dengan peraturan perundang-undangan.

"Menjatuhkan putusan akhir berupa membatalkan hasil perolehan suara masing-masing pasangan calon pada proses pemungutan suara ulang di TPS 1 Moyeba, Distrik Moskona Utara," katanya.

Putusan di atas, di dalamnya termaktub, sambung Anwar, menetapkan bahwa perolehan suara yang benar untuk masing-masing pasangan calon peserta Pilkada Kabupaten Teluk Bintuni di TPS 1 Moyeba Distrik Moskona Utara menjadi nihil.

Dengan dibatalkannya atau tidak dihitungnya hasil PSU tersebut oleh MK, lanjutnya, perolehan suara pasangan calon Petrus Kasihiw-Matret Kokop selaku pihak pemohon berbalik unggul sebanyak 742 suara atas pasangan calon nomor urut tiga, Daniel Asmorom-Yohanis Manibuy.  antara ed: Erdy Nasrul</isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/politik-koran/16/05/02/o6jfg38-nasdem-imbau-pertahankan-kemenangan-pilkada</link>
</artikel>