<artikel>
	<id>POL_PP_02_646</id>
	<judul>Dukung Ahok, Nasdem dan Hanura Dinilai Dapat Banyak Keuntungan</judul>
	<tanggal>17/03/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Pengamat politik dari Lembaga Ilmu Pengetahuan Indonesia (LIPI) Syamsuddin Haris menyambut positif langkah partai-partai politik yang mendukung Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama untuk maju ke Pemilu Gubernur DKI Jakarta lewat jalur independen.

	Setelah Partai Nasdem mendeklarasikan dukungannya beberapa waktu lalu, Partai Hanura juga mengikuti langkah Nasdem yang mendukung Ahok.

	Syamsuddin menilai, dua partai tersebut melihat secara obyektif bahwa Ahok memang figur yang disukai oleh warga Jakarta. 

	"Kalau parpol yang lain kacamatanya juga positif. Saya menduga akan muncul dukungan yang sama," ujar Syamsuddin usai menjadi pembicara dalam acara diskusi di bilangan Thamrin, Jakarta Pusat, Kamis (17/3/2016).

	Ia menambahkan, ketokohan Ahok semakin sulit ditandingi setelah Wali Kota Bandung Ridwan Kamil dan memutuskan tak mengikuti kompetisi Pemilu Gubernur DKI Jakarta dan Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini menyatakan tak berminat ikut.

	Padahal, kata Syamsuddin, hanya figur Ridwan Kamil dan Risma yang mampu menandingi Ahok.

	"Hanya dua itu pesaing dekatnya. Jadi wajar kalau kemudian Nasdem dan Hanura memilih untuk mendukung Ahok," kata Syamsuddin.

	Meski didukung oleh dua partai, ia menilai Ahok tak memiliki beban karena tak ada komitmen apapun yang disepakati.

	Menurut Syamsuddin, dengan mendukung Ahok, Nasdem dan Hanura mendapatkan banyak keuntungan.

	Salah satunya simpati masyarakat. Sebab, dua parpol tersebut dianggap mendukung pemimpin yang memiliki rekam jejak baik dalam memimpin daerah. Apalagi, figurnya cenderung disukai masyarakat.

	"Dia (partai) dapat credit point untuk Pilkada di daerah lain. Dengan asumsi (masyarakat) bahwa dia mendukung pemimpin yang berhasil. Dapat simpati," kata Syamsuddin. |

	Partai Hanura memastikan akan mendukung Ahok sebagai calon gubernur DKI Jakarta 2017. Dukungan diberikan meskipun Ahok memilih maju lewat jalur independen.

	Hanura saat ini tinggal menunggu waktu yang tepat untuk mengumumkan secara resmi mendeklarasikan dukungannya itu. (Baca: Hanura Pastikan Dukung Ahok Saat Pilkada DKI)

	"Dalam satu dua hari ini (akan diumumkan). Arahnya pasti mendukung," kata Ketua DPP Hanura Miryam S Haryani saat dihubungi, Kamis (17/3/2016).

	Beberapa waktu lalu, Partai Nasdem telah mendeklarasikan dukungannya untuk Ahok, jauh hari sebelum Ahok memutuskan maju lewat jalur independen.

	Ketua Umum Partai Nasdem Surya Paloh menuturkan, tak ada keuntungan yang dicari partainya dengan tetap mendukung Ahok.

	(Baca: Soal Dukungan Nasdem untuk Ahok, Ini Komentar Surya Paloh)

	"Tidak ada keuntungan di sini dan tidak ada kerugian. Ini adalah satu misi yang harus dijalankan secara konsisten," kata Surya di Samarinda, Senin (14/3/2016).
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/03/17/16442931/Dukung.Ahok.Nasdem.dan.Hanura.Dinilai.Dapat.Banyak.Keuntungan</link>
</artikel>