<artikel>
	<id>POL_PP_02_621</id>
	<judul>Presiden PKS Beberkan Cerita di Belakang Batalnya Pencalonan Mardani Ali Sera</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Partai Gerindra dan Partai Keadilan Sejahtera (PKS) akhirnya resmi mengusung pasangan calon Anies Baswedan - Sandiaga Uno di Pilgub DKI Jakarta. Padahal, awalnya PKS telah mengajukan kadernya Mardani Ali Sera sebagai calon wakil gubernur untuk mendampingi Sandiaga Uno.

	Namun, komposisi tersebut berubah di detik-detik akhir masa pendaftaran. Menanggapi hal itu, Presiden PKS Sohibul Iman menyatakan hal tersebut merupakan suatu kewajaran dalam politik, sebab politik memang tidak selalu linier.

	"Selalu ada perubahan konstelasi sehingga kami harus merespon situasi yang berubah dengan tepat sekaligus proporsional. PKS mengutamakan dua hal yakni spirit kebersamaan dan prospek kemenangan," ungkap Sohibul kepada Kompas.com melalui pesan singkat, Minggu (25/9/2016).

	(Baca: Anies-Sandiaga Ingin Adopsi Gaya Kepemimpinan Ali Sadikin)

	Atas dasar itu dan kesepahaman dengan Gerindra, Sohibul menuturkan PKS rela melepas posisi calon wakil gubernur, sekaligus mengubah komposisi pasangan calon.

	Beberapa nama kemudian dimunculkan untuk menggantikan posisi Mardani. Di antaranya ialah Yusuf Mansyur, Yoyok Sudibyo, Anies Baswedan, dan Agus Harimurti Yudhoyono.

	Dari beberapa nama itu, Anies Baswedan yang kemudian terpilih menjadi calon gubernur, didampingi Sandiaga Uno sebagai calon wakil gubernur. Meskipun PKS sempat pula membahas duet Yusril Ihza Mahendra - Sandiaga Uno untuk dicalonkan.

	"Tentu ini ijtihad politik, dalam batas ruang dan waktu yang ada kami menganggap itu ijtihad paling optimal," tutur Sohibul.

	(Baca: Alasan PKS dan Gerindra Usung Anies-Sandiaga)

	Ia pun berharap semua pihak, termasuk kader-kader PKS mampu mehami ijtihad tersebut. Sebab, Anies dan PKS sempat bersebrangan kubu di Pilpres 2014. Di kala itu, Anies berdiri di kubu Jokowi sedangkan PKS di kubu Prabowo.

	"Tentu tidak bisa memuaskan semua pihak dan tidak terlepas dari kekurangan, tapi dengan semangat kebersamaan untuk menyukseskan hasil ijtihad ini, Insya Allah kekurangan tadi akan bisa kami sempurnakan," papar Sohibul.
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/09/25/17362521/presiden.pks.beberkan.cerita.di.belakang.batalnya.pencalonan.mardani.ali.sera</link>
</artikel>