<artikel>
	<id>POL_PP_02_866</id>
<judul>PKS Jawa Tengah Pasang Target Menang Pilkada</judul>
	<tanggal>15/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Pemilihan Kepala Daerah | Pilkada, Partai Keadilan Sejahtera | PKS</kata_kunci>
	<isi>
Pengurus Wilayah Partai Keadilan Sejahtera (PKS) Jawa Tengah memasang target bisa menang di dua daerah dalam pemilihan kepala daerah pada 2017. Di Jawa Tengah dari 35 kabupaten/ kota ada tujuh daerah yang bakal menggelar pilkada 20017.



“Dua daerah yang menjadi incaran kemenangan PKS pada pilkada 2017 adalah Kota Salatiga dan Kabupaten Brebes,” kata Ketua PKS Jawa Tengah, Kamal Fauzi, di Semarang, Kamis 14 April 2016.



Menurut Kamal, di dua daerah tersebut PKS akan mengerahkan berbagai upaya agar bisa menang. Apalagi, ujarnya, di dua daerah itu PKS berencana menggusung figur yang berasal dari kader internalnya.



Pada pemilihan wali kota/wakil wali Kota Salatiga, PKS berencana mengusung pasangan inkumben, yakni Yuliyanto-M. Haris. Haris  merupakan kader PKS.



Adapun pada pemilihan kepala daerah di Brebes, PKS bakal mengusung Suswono untuk maju menjadi calon bupati Brebes. Suswono adalah bekas Menteri Pertanian pada era pemerintahan Presiden Susilo Bambang Yudhoyono-Boediono. Suswono juga bekas anggota DPR periode 1999-2004 dari daerah pemilihan Brebes dan sekitarnya. Kamal mengklaim peluang dua kadernya menang di pilkada sangat besar. “Keduanya memiliki track record yang baik,” kata Kamal.



Wakil Ketua Pengurus Wilayah PKS Jawa Tengah, Ahmadi,  mengatakan  hingga 2020 mendatang PKS mentarget bisa menang di enam kabupaten/kota di Jawa Tengah. “Saat ini, kami sudah memiliki tiga kader yang menjabat sebagai kepala daerah,” katanya.



Selain itu, ujar Ahmadi, PKS juga mentarget bisa menang pada pemilihan kepala daerah dengan status sebagai partai pengusung. Dia mencontohkan saat ini PKS sedang menjajaki sebagai pengusung calon kepala daerah Pati, Haryanto. Saat ini PKS telah membentuk tim khusus untuk melakukan komunikasi dengan berbagai pihak dalam menghadapi pilkada. Tujuh daerah di Jawa Tengah yang akan menggelar pilkada 2017 adalah Kota Salatiga, Pati, Jepara, Batang, Brebes, Cilacap dan Banjarnegara.

</isi>
<link>https://nasional.tempo.co/read/news/2016/04/15/078762797/pks-jawa-tengah-pasang-target-menang-pilkada</link>
</artikel>