<artikel>
	<id>POL_PP_02_020</id>
	<judul>Politisi PDI-P Minta Risma Siap Jika Diminta Jadi Cagub DKI</judul>
	<tanggal>20/08/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Sekretaris Badan Pendidikan dan Pelatihan Pusat DPP Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDI-P) Eva Kusuma Sundari meminta Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini siap jika diminta DPP PDI-P maju sebagai calon gubernur di Pilkada DKI Jakarta tahun depan.

	"Bu Risma (panggilan Tri Rismaharini) harus tetap siap-siap atau standby jika dalam proses ini diminta maju, dan petugas partai memang harus seperti itu," ujar Sekretaris Badan Pendidikan dan Pelatihan Pusat DPP PDIP Eva Kusuma Sundari ketika dikonfirmasi dari Surabaya, Sabtu (20/8/2016).

	Eva mengatakan, kendati hati Bu Risma masih untuk Surabaya namun jika diminta partai maka tidak ada alasan menolaknya. Eva mencontohkan Gubernur Jawa Tengah Ganjar Pranowo pada Pilkada Jawa Tengah.

	(Bambang DH: Emang Ada yang Nyatakan PDI-P Keluar dari "Koalisi Kekeluargaan"?)

	Sampai saat ini, kata dia, partainya belum menentukan sosok yang bakal dimajukan di Pilkada DKI. Namun Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama mengaku sudah direstui Ketua Umum PDI-P Megawati Soekarnoputri untuk maju sebagai cagub.

	Menurut Eva, nama Ahok adalah bakal calon terkuat yang akan diusung PDI-P. Namun, lantaran Ahok di awal berniat maju lewat jalur perseorangan dan terkesan tak membutuhkan partai, membuat kader PDI-P jadi ragu untuk mendukungnya.

	"Banyak kader sakit hati dengan sikap Ahok. Tapi apa pun itu, kader tetap solid dan akan selalu mendukung siapapun pasangan yang diputuskan PDIP," ucapnya.

	Kehadiran Eva yang juga anggota Komisi XI DPR RI tersebut di Surabaya dalam rangka usai mengukuhkan DPD Pengurus Alumni Gerakan Mahasiswa Nasional Indonesia (PA GMNI) Jawa Timur periode 2015-2020, Jumat (19/8/2016) malam.

	Ia berpesan kepada pengurus untuk tetap berkomitmen dan memperkuat organisasi dengan melaksanakan program kerja yang sudah diamanatkannya.

	(Baca: Pendukung Risma Minta PDI-P Segera Bersikap)

	Hingga saat ini, lanjut dia, sudah ada lima DPD PA GMNI mendapat surat keputusan pelantikan dari DPP, dan Jatim merupakan DPD yang pertama kali dilantik.

	Selain dihadiri Eva yang mewakili Ketua Umum Ahmad Basarah, turut hadir Gubernur Jatim Soekarwo yang merupakan mantan Ketua Umum DPP PA GMNI beserta istri, dan Ketua DPD PDIP Jatim Kusnadi.

	Inspektur Provinsi Jatim Nurwiyatno resmi terpilih sebagai Ketua DPD PA GMNI Jatim melalui proses musyawarah yang digelar setahun lalu.
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/08/20/19093631/politisi.pdi-p.minta.risma.siap.jika.diminta.jadi.cagub.dki</link>
</artikel>