<artikel>
	<id>POL_PP_02_555</id>
<judul>Novanto: Kita Berada di Jalur yang Benar</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>partai golkar, setya novanto, hut golkar</kata_kunci>
	<isi>
 Memperingati HUT ke-52 Partai Golkar di Jombang, Jawa Timur, ketua umum partai berlambang beringin, Setya Novanto menegaskan komitmen untuk mendukung pemerintahan Joko Widodo (Jokowi). Dikatakan, Golkar merupakan partai kekaryaan, sehingga memiliki semangat yang sama dengan pemerintah.    

"Sesuai dengan doktrin karya kekaryaan, Partai Golkar adalah partai pembangunan. Kita sudah berada di jalur yang benar, berjuang bersama-sama dengan pemerintah untuk mewujudkan kesejahteraan rakyat," kata dia di Jombang, Sabtu (29/10). 

Dalam keterangan tertulisnya ia juga menjelaskan, alasan Golkar yang telah memutuskan untuk mendukung Jokowi sebagai calon presiden pada pemilu 2019. "Golkar melihat bahwa perjuangan membangun bangsa dan kesejahteraan rakyat menjadi tujuan bersama dan sejalan dengan cita-cita Golkar," ungkap dia.

Novanto juga mengatakan, modal berkarya untuk membangun kesejahteraan rakyat yaitu kesehatan, baik jiwa maupun rohani. Dengan memiliki kesehatan baik, maka rakyat akan dapat berpikir luas dan berkarya besar. 

Pertimbangan ini, kata dia, yang kemudian menjadi dasar bagi Golkar untuk mengadakan lomba balap sepeda dan fun bike sebagai rangkaian kegiatan HUT ke-52. Lomba balap sepeda tersebut diikuti 250 peserta tingkat nasional. Sementara fun bike diikuti 15 ribu warga Jombang. 

"Saya bahagia berada di tengah masyarakat Jombang. Walaupun ini kedua kali ke sini dalam masa kepemimpinan saya, tapi masyarakat Jombang selalu hangat dan ramah dalam sambutannya," papar dia.

Novanto hadir di Jombang didampingi oleh sekjen Idrus Marham, bendum Robert Kardinal, ketua korwil Jatim Yahya Zaini, Zaenuddin Amali, Sigit Haryo Wibisono, dan Nurul Arifin. Mereka mengunjungi kantor DPD Partai Golkar yang telah direnovasi di jalan Wahid hasyim.
</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/nasional/politik/16/10/29/oftgs9294-novanto-kita-berada-di-jalur-yang-benar</link>
</artikel>