<artikel>
	<id>POL_PP_02_951</id>
<judul>Kalau Pak Jokowi Berminat Bertemu, Ya Monggo...
 </judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Jokowi Siap Perang, Jokowi, Jokowi Brimob
</kata_kunci>
	<isi>
Partai Demokrat memberikan dukungan seandainya Presiden Joko Widodo melanjutkan road show pertemuan dengan Ketua Umum Partai Demokrat Susilo Bambang Yudhoyono (SBY). Meski demikian, pihak SBY belum akan mengambil posisi aktif. 

''Kami wait and see saja,'' tutur Wakil Ketua Umum Demokrat Roy Suryo.

Menurut dia, SBY selalu terbuka kapan saja kalau presiden ingin bertemu dan bertukar pikiran. ''Beliau (SBY, Red) pernah sampaikan kalau Pak Jokowi berminat bertemu, ya monggo,'' ungkap Menpora pada era Presiden SBY tersebut. 

Soal posisi pasif yang diambil, menurut dia, hal itu berkaca pada pertemuan presiden dengan sejumlah tokoh lain sebe­lumnya. Salah satunya ketika bertemu dan berkomunikasi dengan Ketua Umum Partai Gerindra Prabowo Subianto.

Ketika itu, kata Roy, presidenlah yang bertandang lebih dulu ke Hambalang. Kemudian, rival Jokowi dalam Pilpres 2014 itu membalas dengan mengunjungi istana. ''Jadi, tinggal atur saja, hanya masalah waktu,'' imbuh Roy. 

Senada, Wakil Ketua Dewan Pembina Demokrat Agus Hermanto juga menyambut baik jika presiden juga menemui SBY. Sebagaimana presiden terus menjalin komunikasi dengan tokoh-tokoh lainnya. ''Itu positif, presiden perlu bertemu dengan tokoh-tokoh negarawan andal. SBY salah satu yang sangat andal,'' ujar Agus meyakinkan.

Sementara itu, Menko Polhukam Wiranto menuturkan, pertemuan Jokowi dengan SBY sebenarnya bisa dilakukan kapan pun. Tidak perlu menunggu momen-momen tertentu. Apalagi bila sampai muncul wacana bahwa pertemuan itu dimaksudkan untuk mendinginkan suasana politik. 

Dia menjelaskan, dalam kondisi bangsa yang sedang giat membangun, memang sangat baik bila para tokoh politik bertemu secara intens. ''Tidak harus kemudian panas baru bertemu. Nanti seakan-akan kita nggak ada komunikasi,'' ujarnya setelah peluncuran Strategi Nasional Keuangan Inklusif di Istana Negara kemarin.

Apakah itu berarti tidak perlu ada pertemuan politik lagi setelah pertemuan dengan Prabowo? Wiranto tidak bisa menjawab. ''Politik itu kan tidak perlu panas baru ada pertemuan,'' tutur mantan panglima TNI tersebut.

Menurut dia, situasi nasional yang panas beberapa waktu lalu seharusnya mulai menurun. Sementara keputusan aparat kepolisian sudah sesuai dengan tuntutan para pengunjuk rasa. ''Seharusnya sudah dingin dan nggak ada alasan untuk dipanas-panaskan lagi,'' tegasnya. 
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/19/65331/kalau-pak-jokowi-berminat-bertemu-ya-monggo</link>
</artikel>