<artikel>
	<id>POL_PP_02_864</id>
<judul>PKS: Ledia Hanifa Gantikan Fahri Hamzah Jadi Wakil Ketua DPR  </judul>
	<tanggal>06/04/16</tanggal>
	<kata_kunci>Konflik Internal Partai Politik, Partai Keadilan Sejahtera | PKS, Fahri Hamzah</kata_kunci>
	<isi>
 Partai Keadilan Sejahtera menunjuk dan menetapkan Ledia Hanifa Amalia menjadi Wakil Ketua DPR menggantikan Fahri Hamzah, yang dipecat dari keanggotaan partai. Keputusan tersebut diambil dalam rapat pleno yang digelar Dewan Pimpinan Tingkat Pusat (DPTP) PKS hari ini.

"Saya dicalonkan dan ditetapkan pimpinan untuk mengemban amanah ini," ujar Ledia saat dimintai konfirmasi melalui pesan pendek, Rabu, 6 April 2016.

Ledia, yang kini menjabat Wakil Ketua Komisi VIII, mengatakan setiap kader harus mempersiapkan diri untuk ditempatkan di posisi mana pun. "Bismillah, semoga Allah memudahkan segala urusan," katanya.

Ledia menyampaikan saat ini dia sedang tidak berada di Indonesia, melainkan tengah menjalankan tugas Panitia Kerja (Panja) Biaya Penyelenggaraan Ibadah Haji (BPIH) di Mekah. Jadi dia belum bertemu dan membicarakan hal tersebut secara khusus dengan pimpinan partai. Ledia mengatakan partai saat ini masih menjalankan prosedur bersurat ke pimpinan DPR. "Proses berikutnya mengikuti prosedur yang berlaku sesuai dengan peraturan," ucapnya.

Ketua DPP PKS Al Muzzammil Yusuf sebelumnya menyampaikan semua anggota fraksi PKS di DPR berhak dan memiliki peluang menggantikan Fahri. "Tiga puluh sembilan nama itu berhak, sudah ada nama di Presiden PKS, itu yang diseleksi," katanya.

Politikus PKS, Tifatul Sembiring, membenarkan kabar bahwa semua anggota fraksi berpeluang mengisi posisi Fahri. Tifatul pun meluruskan bahwa pemecatan Fahri itu bukanlah konflik internal partai. "DPP keluarkan putusan bagi kader, bukan konflik. Ini persoalan menegakkan disiplin partai," ucapnya saat ditemui di Gedung Parlemen, Senayan, hari ini, Rabu, 6 April 2016.

Namun, menurut Tifatul, Fahri masih memiliki kesempatan membela diri dan mempertahankan keanggotaannya. "Setahu saya masih ada mekanisme dia diberi hak jawab di depan Majelis Tahkim," tuturnya.

Status Fahri sebagai Wakil Ketua DPR masih menggantung karena pimpinan DPR mengaku belum menerima surat pemecatan Fahri hingga pagi tadi.

Sebelum rapat paripurna digelar, Ketua DPR Ade Komarudin menegaskan bahwa pihaknya belum menemukan surat apa pun. "Kami belum mendapat surat apa pun. Saya dengar akan segera diajukan, tapi sampai hari ini belum," ujarnya.

Ade mengatakan mekanisme pemberhentian anggota DPR diurus melalui fraksi partai yang bersangkutan, lalu ditujukan kepada DPR. "Pimpinan DPR bawa ke rapat pimpinan, lihat persyaratannya, prosedur dilalui dengan baik atau tidak," katanya.
</isi>
<link>https://m.tempo.co/read/news/2016/04/06/078760273/pks-ledya-hanifah-gantikan-fahri-hamzah</link>
</artikel>