<artikel>
	<id>POL_PP_02_832</id>
<judul>Soal Insiden Bendera Tiongkok, Ini Kata Gubernur Malut</judul>
	<tanggal>26/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>bendera Tiongkok, sejajar bendera Indonesia, peresmian smelter PT Wanatiara Persada, Pulau Obi
</kata_kunci>
	<isi>
Gubernur Maluku Utara KH Abdul Gani Kasuba menanggapi insiden pengibaran bendera Tiongkok yang sejajar dan lebih besar dari bendera Merah Putih saat acara peletakan batu pertama pembangunan pabrik pengolahan dan pemurnian (smelter) milik PT Wanatiara Persada, investor asal Cina di Pulau Obi Kabupaten Halmahera Selatan pada Jumat (25/11).

Melalui juru bicaranya Halid Alkatiri, Gubernur Kasuba mengakui bahwa ia turut hadir dan meresmikan smelter milik PT Wanatiara Persada tersebut. Namun politikus PKS ini menyatakan keyakinannya bahwa pengibaran bendera Tiongkok tersebut merupakan kekeliruan semata.

Ia yakin, pihak perusahaan (PT Wanatiara Persada) tidak memiliki motif apa-apa di balik pengibaran bendera tersebut.

"Itu hanya insiden yang tidak disengaja. Hanya kekeliruan," ungkap gubernur melalui Kepala Biro Humas Setdaprov Malut, Halid Alkatiri saat dikonfirmasi sore tadi (26/11).


Menurut gubernur, ia lebih memfokuskan perhatiannya pada peresmian smelter perusahaan tambang nikel tersebut. "Dan saya berharap ada peningkatan investasi dengan adanya smelter tersebut," tandasnya.

Sebagaimana diketahui, Jumat (25/11) terjadi insiden pengibaran bendera Tiongkok yang dikibarkan sejajar dengan bendera merah putih pada acara peresmian smelter milik PT Wanatiara Persada. Tidak itu saja, bendera Tiongkok itu lebih besar ukurannya dari bendera merah putih.

Mengetahui itu, Pasintel Lanal Ternate Mayor Laut (P) Harwoko Aji langsung memerintahkan anak buahnya Sertu (Mar) Agung Priyantoro untuk mengambil tindakan menurunkan bendera yang dimaksud.

Namun begitu Sertu (Mar) Agung Priyantoro merapat ke lokasi acara, ternyata bendera Cina tersebut tengah diturunkan oleh sekuriti PT Wanatiara Persada.

Peristiwa ini dianggap melanggar PP nomor 41 tahun 1958 tentang penggunaan bendera kebangsaan asing dan UU nomor 24 tahun 2009 tentang Bendera, Bahasa dan Lambang Negara serta Lagu Kebangsaan. 
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/26/66958/soal-insiden-bendera-tiongkok-ini-kata-gubernur-malut</link>
</artikel>