<artikel>
	<id>POL_PP_02_586</id>
<judul>Pengamat: PDIP Jauhi Ahok</judul>
	<tanggal>09/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pilgub dki, koalisi tujuh partai, pdip jauhi ahok</kata_kunci>
	<isi>
Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) tampaknya memiliki calon selain Basuki Tjahaja Purnama dengan ikut serta dalam koalisi tujuh partai politik yang akan mengusung calon gubernur dan calon wakil gubernur DKI Jakarta dalam Pilkada DKI 2017.

Pengamat politik dari Universitas Nasional Muhammad Hailuki di Jakarta, Selasa, menjelaskan dengan masuknya PDI Perjuangan dalam koalisi tersebut maka menjadi indikator partai itu menjauh dari pejawat Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama.

"PDIP tampak mau memegang kendali koalisi untuk memastikan kemenangan, kondisi ini mirip dengan pilgub DKI 2007 di mana PDIP menggalang koalisi besar bersama partai-partai mengusung Fauzi Bowo yang terbukti berhasil mengalahkan Adang Daradjatun yang diusung PKS," katanya.

Ia menambahkan, bila nantinya calon independen Ichsanudin Noorsy tidak lolos verifikasi KPU DKI Jakarta, persaingan antara Basuki Tjahaja Purnama dengan cagub dari koalisi tujuh partai tersebut akan berlangsung dengan sengit.

"Namun, keberhasilan seperti pilkada 2007 belum tentu bisa terulang karena sangat bergantung kepada siapa sosok yang akan diusung," kata Luki.

Ia mengatakan, warga ibu kota mencari figur dengan tipikal kepemimpinan pendobrak nyata dan bukan sekadar pencitraan. "Jika head to head (antara Basuki dengan cagub dari koalisi) maka yang berada dalam posisi sulit adalah Presiden Jokowi," katanya.

Luki menilai, Jokowi memiliki kedekatan dengan Basuki karena pernah bersama-sama memimpin Jakarta saat menjadi gubernur, sementara di sisi lain saat maju sebagai capres 2014 lalu PDIP merupakan salah satu partai pengusung Presiden Joko Widodo.

Sebelumnya, tujuh pengurus dewan pimpinan wilayah/daerah partai politik dalam sebuah pertemuan di Jakarta, Senin, sepakat membentuk Koalisi Kekeluargaan untuk mengusung pasangan calon dalam pemilihan kepala daerah (Pilkada) DKI 2017.

Selain mengumumkan koalisi, tujuh ketua DPW/DPD partai, yakni PDIP, PKB, PAN, PKS, PPP, Gerindra, dan Demokrat, juga menyepakati kriteria calon pemimpin DKI yang akan diusung bersama-sama.

<link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/pilkada/16/08/09/obmgen330-pengamat-pdip-jauhi-ahok</link>
</artikel>