<artikel>
	<id>POL_PP_02_927</id>
<judul>Nasdem Nilai Golkar Ringankan Langkah Menangkan Ahok
 </judul>
	<tanggal>15/06/16</tanggal>
	<kata_kunci> pilgub dki, golkar dukung ahok, ahok
</kata_kunci>
	<isi>
Partai Nasdem mengapresiasi bergabungnya Partai Golkar yang mendukung Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) dalam ajang Pemilihan Gubernur DKI Jakarta 2017. Sebagai partai berpengalaman, kehadiran Golkar dinilai menambah semangat serta optimistis tersendiri untuk memenangkan Ahok. 

"Partai Golkar itu punya pengalaman politik panjang di Indonesia. Bergabungnya Golkar akan meringankan langkah kami untuk memenangkan Ahok," ujar Sekretaris Dewan Pimpinan Wilayah (DPW) Partai Nasdem DKI Jakarta Wibi Andrino kepada Republika.co.id baru-baru ini.

Bergabungnya Golkar diharapkan mampu membawa aura positif untuk partai lainnya untuk ikut bersama mendukung Ahok. Semuanya tak lain demi kebaikan Jakarta ke depan. 

Wibi mengatakan bergabungnya Golkar membuktikan partai politik sudah membuka diri untuk mendengar aspirasi rakyat yang menginginkan Ahok. 

"Semoga langkah Golkar diikuti partai lainnya seperti PDIP untuk bersama Nasdem juga Hanura bersatu mendukung Ahok," kata dia. 

Nasdem sendiri akan segera berkonsolidasi dengan Golkar untuk membicarakan strategi pemenangan Ahok. Terutama yang terdekat yakni mengenai suksesi pilihan Ahok bila memilih jalur independen.

Seperti diberitakan sebelumnya, Golkar secara resmi mendeklarasikan dukungannya terhadap Ahok dalam Pilgub DKI Jakarta 2017. Deklarasi dukungan dibacakan oleh Plt Ketua Dewan Pimpinan Daerah (DPD) Golkar DKI Yorrys Raweyai. Deklarasi dukungan dinyatakan dalam konferensi pers di Hotel Fairmont, Jalan Asia Afrika, Jakarta, Selasa (14/6). 

Dukungan ini diberikan berdasarkan hasil kajian dan perbincangan politik yang dilakukan Golkar. Keputusan dukungan ini telah disepakati oleh Dewan Pimpinan Pusat (DPP) Golkar. Keputusan ini pun nantinya akan disosialisaikan kepada seluruh kader Golkar dalam musyawarah daerah (Musda) DPD Golkar DKI pada 19 Juni mendatang.
</isi>
<link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/politik/16/06/15/o8sj2h335-nasdem-nilai-golkar-ringankan-langkah-menangkan-ahok</link>
</artikel>