<artikel>
	<id>POL_PP_02_023</id>
	<judul>Ini Daftar Pengurus Harian Partai Golkar 2016-2019</judul>
	<tanggal>30/05/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
	Partai Golkar secara resmi telah mengumumkan daftar kepengurusan harian mereka di bawah kepemimpinan ketua umum, Setya Novanto.

	Kepengurusan yang baru ini akan berlaku hingga 2019 mendatang.

	Menurut Novanto, proses pelantikan akan dilangsungkan setelah DPP Partai Golkar menggelar rapat kerja pertama pada Rabu (1/6/2016) mendatang.

	Dalam rapat itu akan disusun program kerja hingga tiga tahun mendatang.

	"Kami buat program kerja 100 hari, setahun dan tiga tahun yang betul," kata Novanto di Kantor DPP Partai Golkar, Senin (30/5/2016).

	Nantinya, seluruh pengurus yang telah dipilih akan menandatangani pakta integritas yang berisi kesungguhan mereka dalam menjalankan roda organisasi.

	Ia pun menegaskan, tak akan segan-segan mengganti anggota yang tidak bersedia untuk bekerja. "Kita lihat nanti," ujarnya.

	Berikut daftar pengurus harian Partai Golkar:

	Ketua Umum: Setya Novanto;
	Sekretaris Jenderal: Idrus Marham
	Bendahara Umum: Robert J Kardinal

	Ketua Harian: Nurdin Halid;
	Ketua Koordinator Bidang (Korbid) Kepartaian: Kahar Muzakir;
	Korbid Polhukam: Yorrys Raweyai;
	Korbid Kajian Strategis dan SDM: Letjen (Purn) Lodewijk Freidrich Paulus;
	Korbid Pemenangan Pemilu Indonesia I, Jawa, Sumatera: Nusron Wahid;
	Korbid Pemenangan Pemilu Indonesia II Bali Nusa Tenggara, Kalimantan Sulawesi dan Papua: Ahmad Hidayat Mus;
	Korbid Kesejahteraan Masyarakat: Roem Kono;
	Korbid Ekonomi: Airlangga Hartarto.

	JAJARAN KEPALA BIDANG
	Kabid Organisasi Keanggotaan dan Daerah: Freddy Latumahina;
	Kabid Organisasi: Ibnu Munzir;
	Kabid Kerjasama Ormas dan Lembaga Kepartaian: Rambe Kamarul Zaman;
	Kabid Ideologi dan Kebijakan Publik: Happy Bone Zulkarnain;
	Kabid Pertahanan dan Keamanan: Indra Bambang Utoyo;
	Kabid Luar Negeri: Meutya Hafid;
	Kabid Pengembangan SDM: Syamsul Bahri;
	Kabid Pengabdian Masyarakat: Agus Gumiwang;
	Kabid Kesra: Mujib Rahmat;
	Kabid Ketenagakerjaan: Ali Wongso Sinaga;
	Kabid Koperasi dan Wirausaha, dan UKM: Idris Laena;
	Kabid Pelayanan Sosial: Edi Kuntadi;
	Kabid Energi dan Energi Terbarukan: Eni Maulani Saragih;
	Kabid SDA dan Lingkungan Hidup: Satya Widya Yudha;
	Kabid Perdagangan dan Industri: Erwin Aksa;
	Kabid Jasa Keuangan Perbankan: Taufan Rotorasiko;
	Kabid Infrastruktur Transportasi: Muhidin M Said;
	Kabid Kemaritiman: Kapten Anton Sihombing;
	Kabid Ekonomi Kreatif: Bambang R Sudomo;
	Kabid Desentralisasi dan Otonomi Daerah: Aziz Syamsudin;
	Kabid Otonomi Khusus: Klemen Pinal;
	Kabid Pembangunan Daerah dan Desa: Zainudin Amali;
	Kabid Pendidikan dan Cendekiawan: Ferdiansyah;
	Kabid Pemberdayaan Perempuan: Ulla Nurachwaty;
	Kabid Pemuda dan Olahraga: Fahd Arafiq;
	Kabid Kebudayaan: Tantowi Yahya;
	Kabid Kerohanian: M Ali Yahya;
	Kabid Tani dan Nelayan: Andi Ahmad Dara;
	Kabid Hukum dan HAM: Rudi Alfonso;
	Kabid Media dan Penggalangan Opini: Nurul Arifin;
	Kabid PP Sumatera I Aceh-Sumut: Andi Sinulingga;
	Kabid PP Sumatera II Sumbar Jambi-Riau-Kepri: Darul Siska;
	Kabid PP Sumatera III Sumsel Bandar Lampung-Bengkulu: Dody Alex Noerdin;
	Kabid PP Jawa I Jakarta Jabar: Agun Gunandjar;
	Kabid PP Jawa II Jateng-DIY: Bambang Soesatyo;
	Kabid PP Jawa III Jatim: Sigit;
	Kabid PP Kalimantan: Andi Sofyan Hasan;
	Kabid PP Bali-Nusa Tenggara: AA Bagus Adi Mahendra;
	Kabid PP Sulawesi: Hamka;
	Kabid Timur Maluku Papua-Papua Barat: Aziz Samuel.
	</isi>
	<link>http://nasional.kompas.com/read/2016/05/30/19071711/ini.daftar.pengurus.harian.partai.golkar.2016-2019</link>
</artikel>