<artikel>
	<id>POL_PP_02_882</id>
<judul>Polri: Cabut Spanduk Provokasi</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
Kepala Divisi Humas Polri Irjen Boy Rafli Amar mengatakan, Badan Pengawas Pemilu (Bawaslu) jangan ragu untuk mencopot dan menindak apabila menemukan spanduk bernada provokasi terkait pilkada. Spanduk seperti itu dikhawatirkan mengganggu ketertiban dan keamanan.

"Jangan pasang spanduk negatif, perbuatan provokatif, tidak prokedamaian tidak usah dipasang. Bawaslu pasti akan copot itu, kalau ada dan kelihatan jangan ragu (copot--Red)," kata Boy di Mabes Polri, Jakarta, pekan lalu.

Pihaknya juga meminta Bawaslu di seluruh Indonesia untuk bergerak apabila ada spanduk yang mengganggu kenyamanan dalam pesta demokrasi tersebut. Pihaknya mempersilakan untuk membuat laporan di sentra Penegakan Hukum Terpadu (Gakkumdu). Polri akan memproses laporan tersebut.

Calon Wakil Gubernur DKI Jakarta nomor urut tiga Sandiaga Uno mengatakan, akan menindak tegas tim suksesnya (timses) jika terbukti menyebarkan berita kebencian. Langkah ini ditempuh untuk menciptakan pilkada yang damai.

Pria yang akrab disapa Sandi ini mengemukakan, anggota timses Anies-Sandi yang menyebarkan berita-berita negatif dan bersifat provokatif akan langsung dikeluarkan dari timses. "Juga, dilaporkan kepada pihak yang berwajib. Jadi, kami tegas soal ini," katanya menambahkan.

Menurut Sandiaga, peringatan keras ini sudah disampaikan kepada timsesnya sejak pertama kali bergabung ke dalam organisasi.

Tiga pasangan calon gubernur dan wakil gubernur DKI Jakarta yang telah ditetapkan oleh Komisi Pemilihan Umum (KPU) DKI Jakarta akan bersaing pada Pemilihan Kepala Daerah (Pilkada) 2017.

Mereka adalah Agus Harimurti Yudhoyono dan Sylviana Murni yang diusung Partai Demokrat, PPP, PKB, dan PAN dengan nomor urut satu. Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) dan Djarot Saiful Hidayat diusung PDI Perjuangan, Partai Nasdem, Partai Golkar, dan Partai Hanura dengan nomor urut dua.

Kemudian, Anies Baswedan dan Sandiaga Uno yang diusung Partai Gerindra dan PKS serta merupakan pasangan dengan nomor urut tiga. Pada 28 Oktober 2016 hingga 11 Februari 2017 ketiga pasangan itu akan berkampanye dan mengikuti debat publik untuk menggalang dukungan dari warga Ibu Kota.

Koordinator Divisi Hukum dan Penindakan Bawaslu DKI Jakarta Muhamad Jufri mengatakan, pihaknya tak bisa asal menindak pelanggaran terkait pemilu. Penindakan harus berdasarkan pembuktian dan sesuai aturan UU. "Bahaya juga kalau semena-mena. Kalau terbukti, ya ditindak sebagaimana aturan UU," ungkap Jufri.

Jika ada laporan pelanggaran, pihaknya akan memproses terlebih dahulu. Komisioner akan menilai, apakah laporan tersebut bisa diproses lebih lanjut atau tidak. Jika bisa, maka akan didalami. Kemudian, akan diserahkan ke Polri untuk proses hukum.

Salah satu laporan yang sedang didalami berkaitan dengan penolakan kampanye. Aksi ini berpotensi menghambat proses demokrasi. "Jangan sampai semua saling menghalangi. Itu sangat menggangu proses demokrasi," ujar Jufri 

Pihaknya belum bisa memastikan pihak yang bertanggung jawab atas aksi penolakan itu. Pengembangan kasus penolakan sudah dilimpahkan sepenuhnya kepada kepolisian.

Sementara ini, Bawaslu menilai, penolakan tidak dilakukan oleh pasangan calon yang mengikuti Pilkada DKI. Sebab, latar belakang massa yang menolak bukan berasal dari tim sukses (timses).

Peneliti dari Perkumpulan untuk Pemilu dan Demokrasi (Perludem) Fadli Ramadhanil mengatakan, aksi penolakan terhadap kampanye di DKI Jakarta berpotensi membahayakan proses Pilkada. Pihaknya berharap, ada proses hukum yang tegas terhadap penolakan kampanye.

Penolakan merupakan salah satu potensi gangguan dalam tahapan Pilkada. Tanpa penindakan tegas, penolakan berpotensi mengganggu tahapan Pilkada selanjutnya.

"Menurut kami, kuncinya adalah penegakan hukum yang tegas. Sebab, setelah ini ada berbagai tahapan, seperti distribusi logistik, pendaftaran pemilih, pembagian surat panggilan C6, dan penghitungan suara. Proses-proses tersebut bisa saja diganggu," ujar Fadli.

Penegakan hukum diharapkan memberi efek jera kepada pelaku. Ini dianggap penting untuk menghindari insiden dalam pilkada. Jika penolakan dibiarkan, ada potensi berulang, sehingga membahayakan pilkada. Terlebih, jika penolakan meluas ke 100 daerah lain. 

Ada Banten yang menyelenggarakan pilkada dan Aceh yang menggelar pilkada serentak terbanyak.

Pihaknya menilai, antisipasi penolakan tidak bisa hanya dibebankan kepada KPU dan Bawaslu. Masing-masing paslon harus memegang komitmen bersama melaksanakan proses kampanye yang damai, tertib, dan saling berkoordinasi.

Sebelumnya, pasangan pejawat Ahok-Djarot Syaiful Hidayat mendapat penolakan dari warga saat berkampanye. Aliansi masyarakat sipil untuk Indonesia hebat (Almisbat) dan Relawan Penggerak Jakarta Baru (RPJB) mengungkapkan, selama kampanye, mulai 28 Oktober, sudah ada empat kali penolakan terhadap pasangan nomor urut dua ini.  
</isi>  
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/hukum-koran/16/11/21/ogzcs34-polri-cabut-spanduk-provokasi</link>
</artikel>