<artikel>
	<id>POL_PP_02_709</id>
	<judul>Disebut Penjilat Ahok, Nasdem Minta Ahmad Dhani Tak 'Cawe-cawe'</judul>
	<tanggal>23/03/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ahok, Ahmad Dhani, Nasdem, Jakarta Hari Ini, Pilkada DKI Jakarta</kata_kunci>
	<isi>
	‎Penyanyi Ahmad Dhani mengatakan partai politik (parpol) yang mendukung Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok dalam Pilkada DKI Jakarta 2017 adalah partai penjilat.

	Ketua DPP Partai Nasdem Irma Suryani Chaniago berang. Dia tidak terima partainya disebut sebagai penjilat karena ikut mendukung Ahok.‎

	‎"Susah kalau bicara sama orang yang enggak punya pendidikan politik. Ahmad Dhani itu urus musik saja enggak usah cawe-cawe di politik," kata Irma saat dihubungi di Jakarta, Rabu (23/3/2016).

	Anggota Komisi III DPR ini mengimbau agar mantan suami musikus Maia Estianti itu ‎belajar ilmu politik sebelum ingin menerjuninya. Apalagi, lanjut dia, menjadi kepala daerah.

	"Suruh belajar dulu, bahwa di politik itu tidak semua gunakan politik praktis, harus tahu juga politik etis. Enggak usah dibahas lah, malu bahasnya. Lucu saja kalau ada yang dukung Ahok dibilang itu (penjilat). Kalau di musik memang jago. Tapi untuk jadi pemimpin di masyarakat, belum bijak bicara dan bertindak," kata Irma.

	Pentolan grup Band Dewa 19 itu mencibir lantaran sejumlah partai politik satu per satu mulai mendukung Ahok yang ingin maju dalam Pilkada DKI tahun depan.

	"Partai yang menjaring Ahok adalah partai penjilat," ucap Dhani di kediamannya di Jalan Pinang Mas 3, Pondok Indah, Jakarta Selatan, Senin 21 Maret 2016.

	Menurut Dhani, Ahok telah menegaskan akan maju pada Pilkada 2017 melalui jalur independen. Karena itu, Dhani menilai tak perlu lagi ada partai politik yang mendukung Ahok.

	Ahok telah mendapatkan dukungan dari Partai Nasdem. Sinyal dukungan untuk Ahok juga datang dari Partai Hanura, PKB, dan PAN.

	Bahkan, Ahok mengatakan Partai Hanura akan mendeklarasikan dukungan untuknya pada pekan ini. "Kalau sampai PKB menjaring Ahok juga berati PKB adalah partai penjilat," ucap Dhani.
	</isi>
	<link>http://news.liputan6.com/read/2465968/disebut-penjilat-ahok-nasdem-minta-ahmad-dhani-tak-cawe-cawe?source=search</link>
</artikel>