<artikel>
	<id>POL_PP_02_211</id>
	<judul>Agus Yudhoyono Diajak Demo Anti Ahok</judul>
	<tanggal>04/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>PilgubDKI,AgusYudhoyono,AksiDamai4November</kata_kunci>
	<isi>
 Calon gubernur DKI Jakarta Agus Harimurti Yudhoyono relatif tak banyak beraktivitas pada hari ini, di saat aksi unjuk rasa dilakukan oleh ribuan orang di kawasan Istana Negara.

Agus sendiri berada di kawasan Jakarta Pusat. Namun seruan agar Agus ikut dalam aksi unjuk rasa sempat menggema di Masjid Raya Pondok Indah.
Dalam agenda yang dikeluarkan tim pemenangan, Agus menyempatkan diri melaksanakan salat Jumat di Masjid Raya Pondok Indah.

Selesai melaksanakan ibadah itu, Agus lantas menyalami masyarakat yang juga melakukan salat di masjid tersebut. Sambutan masyarakat cukup meriah, ada yang meminta foto dan ada juga yang sekadar berjabat tangan dengan calon gubernur DKI Jakarta tersebut.

Tak lama setelah itu, Agus pun menemui awak media untuk memberikan sedikit komentarnya terkait aksi unjuk rasa hari ini. Saat momen tanya jawab itulah seruan agar Agus ikut ke Monas menggema.

"Mas Agus ayo kita ke Monas!!"

Seruan itu muncul dari warga yang ikut berkerumun dan ingin melihat sosok Agus dari dekat. Sayangnya sosok warga itu hilang tak lama setelah seruan itu menggema.

Meskipun seruan itu hanya sekali diteriakkan, respon dari masyarakat lain yang hadir di Masjid Raya Pondok Indah justru meriah. Seruan tambahan pun muncul menanggapi ajakan tersebut.

"Ayo berangkat!" ujar warga lainnya.

Seruan itu sempat membuat konsentrasi Agus terbagi antara menjawab pertanyaan awak media atau menanggapi ajakan tersebut.

Namun pada akhirnya dia sama sekali tak menanggapi ajakan itu dan hanya melempar senyum ke kerumunan orang yang mengajak aksi tersebut.

Terkait dengan unjuk rasa hari ini, Agus mengatakan dirinya sama sekali tak terganggu oleh itu. Dia menegaskan tetap bisa melakukan aktivitasnya seperti biasa.


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20161104143516-516-170288/agus-yudhoyono-diajak-demo-anti-ahok/</link>
</artikel>