<artikel>
	<id>POL_PP_02_986</id>
<judul>Pansus Penggusuran Bangunan Liar Terancam Kandas
 </judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal>
	<kata_kunci> </kata_kunci>
	<isi>
Dewan Perwakilan Rakyat Daerah (DPRD) Kota Bekasi, Jawa Barat, menggelar rapat paripurna pembentukan panitia khusus (pansus) pembongkaran bangunan liar pada Selasa (22/11) kemarin. Setelah ditunda dua kali jeda, paripurna kandas lantaran jumlah anggota dewan yang hadir tidak memenuhi kuorum.

Paripurna dinyatakan tidak memenuhi kuorum karena hanya dihadiri 20 orang dari minimal 26 anggota dewan. Sidang hanya dihadiri Ketua DPRD Kota Bekasi Tumai tanpa tiga pimpinan dewan lain dan sekretaris DPRD. Anggota dewan yang hadir berasal dari empat fraksi, yakni PDIP, Partai Gerindra, PPP, dan Partai Demokrat. Disepakati, paripurna ditunda hingga Jumat (25/11) besok.

Ketua Fraksi PDIP DPRD Kota Bekasi Anim Imanudin mengaku kecewa dengan penundaan rapat paripurna ini. Ia menyayangkan ketidakhadiran fraksi-fraksi yang lain. "Menurut aturan tata tertib Pasal 105 ayat 1 poin c, pengambilan keputusan harus dihadiri 50 persen plus satu. Kami tunda dua kali jeda, tetap belum memenuhi kuorum. Akhirnya, kami tunda pelaksanaan paripurna, maksimal selama-lamanya tiga hari," ujar Anim Imanudin kepada Republika, Rabu (23/11).

Fraksi PDIP yang mengusung pembentukan pansus ini beralasan, ada keteledoran dari pemerintah kota dalam mekanisme pembongkaran bangunan liar. Menurut Anim, tidak ada sosialisasi dan dialog dengan masyarakat. Pemerintah kota langsung melayangkan surat peringatan dan penggusuran.

Warga korban penggusuran, kata Anim, tidak direlokasi terlebih dahulu serta tidak mendapat ganti rugi bangunan. Anim menambahkan, lahan yang ditertibkan juga bukan milik Pemerintah Kota (Pemkot) Bekasi, melainkan tanah Kementerian PU-PR. Pihaknya menyinyalir ada kepentingan pengusaha di balik penertiban ini.

Anim merasa penyelenggaraan paripurna sudah sesuai ketentuan. "Saya kira, ini mekanisme sudah dilakukan, ya namanya politik mah biasa. Kami sudah menjalankan sesuai peraturan, justru yang kami pertanyakan semua jadwal paripurna sudah ada rapim, bamus, mengapa mereka tidak datang," kata dia.

Menandingi rapat paripurna, enam fraksi lain dari DPRD Kota Bekasi berkumpul menggelar konferensi pers di hadapan awak media di sebuah tempat makan di Bekasi Selatan. Sejumlah fraksi menilai, pelaksanaan paripurna pansus penggusuran tidak sesuai tata tertib, sehingga dapat dikatakan ilegal. 

Wakil Ketua 2 DPRD Kota Bekasi Heri Koswara menyatakan, paripurna tidak memenuhi tata tertib dan kode etik. "Kami pimpinan dewan yang terdiri dari wakil 1, 2, 3, serta para ketua fraksi di sini sepakat menilai paripurna hari ini yang membahas tentang pembentukan pansus inisiatif relokasi dan ganti rugi kemanusiaan adalah ilegal karena telah melanggar kode etik dan tata tertib," ungkap Heri.

Menurut Heri, ada beberapa tahapan yang harus dilalui sebelum pelaksanaan rapat paripurna. Rapat paripurna harus didahului rapat pimpinan (rapim) dan badan musyawarah (bamus) yang menghasilkan keputusan bahwa pansus memang harus dibentuk. Heri menuturkan, para wakil pimpinan dewan dalam rapim terakhir pada 17 November 2016 kemarin tidak menyetujui pembentukan pansus. Ia menilai, pembentukam pansus terlalu tiba-tiba dan dipaksakan.

Heri mengatakan, rapim kembali diagendakan ketua DPRD pada 21 November, tapi rapim kedua ini hanya dihadiri oleh Ketua DPRD Kota Bekasi. Rapat badan musyawarah yang diadakan setelahnya juga tidak memenuhi kuorum. "Bamus pun setelah saya cari info juga tidak kuorum, tapi kemudian bisa melahirkan paripurna hari ini. Silakan nilai itu apa sesuai tatib atau tidak. Kalau kami menyatakan ini ilegal," ujar dia.

Senada, berdasarkan surat yang dikirimkan Sekretariat DPRD kepada Wali Kota Bekasi Rahmat Effendi tertanggal 22 November 2016, pelaksanaan rapim dan bamus pembentukan pansus pembongkaran bangunan liar dinyatakan tidak sesuai dengan ketentuan tata tertib DPRD Kota Bekasi karena tidak memenuhi kuorum.

Sampai dengan akhir 2016, pembongkaran bangunan liar yang ditargetkan Pemkot Bekasi sudah hampir seluruhnya tercapai. Hanya tinggal lima atau enam lokasi yang belum dibongkar dari 51 titik yang ditargetkan. Kendati menuai kontroversi, Pemkot Bekasi menegaskan pembongkaran yang belum terlaksana akan tetap dilakukan. </isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/urbana/16/11/24/oh57w95-pansus-penggusuran-bangunan-liar-terancam-kandas</link>
</artikel>