<artikel>
	<id>POL_PP_02_318</id>
	<judul>Usai Kongres, Mega Minta Kader PDIP Langsung Siapkan Pilkada</judul>
	<tanggal>10/5/15</tanggal>
	<kata_kunci> KongresPDIP,Pilkada2015,Megawati </kata_kunci>
	<isi>
Pemilihan Kepala Daerah 2015 rencananya akan diselenggarakan serentak pada Desember mendatang. Salah satu partai politik yang akan ikut dalam pagelaran akbar tersebut adalah Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan.

Partai yang kembali dipimpin oleh Megawati Soekarnoputri untuk periode 2015-2020 tersebut mengungkapkan persiapan menyongsong pilkada harus dilakukan dengan baik. Apalagi, waktu yang dibutuhkan hanya tinggal delapan bulan lagi."Tinggal delapan bulan kita harus mempersiapkan pilmada serentak pada Desember 2015," kata Megawati saat ditemui di Bali, Kamis (9/4).

"Kalau tidak ada perubahan maka kita akan punya tugas lagi setelah pulang dari kongres," ujarnya menambahkan.

Megawati pun mengatakan saat para kader PDI Perjuangan pulang ke kampung halamannya, setelah menghadiri kongres di Bali, maka tidak ada hari tanpa mempersiapkan pilkada serentak.

Megawati pun menegaskan agar seluruh susunan partai segera mempersiapkan diri untuk masuk dengan mantap ke pilkada serentak. 

Lebih jauh Megawati menambahkan bukan hanya tugas Komisi Pemilihan Umum tapi juga menjadi tugas partai politik. Megawati mengatakan PDI Perjuangan telah melakukan dialog dengan KPU untuk membicarakan soal pengamanan dan sebagainya.

"Selesai tugas kongres ini begitu pulang maka tidak ada hari tanpa mempersiapkan pilkada serentak," ujarnya. Karena ia meminta kepada seluruh kader dan pengurus partai untuk segera mempersiapkan diri untuk pilkada serentak. 

PDI Perjuangan saat ini tengah menggelar kongres untuk mengukuhnya Megawati sebagai Ketua Umum PDI Perjuangan periode 2015-2020. Selain sebagai Ketua Umum, Megawati juga menjadi formatur tunggal untuk menyusun pengurus DPP PDI Perjuangan dan program partai ke depan. 

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150409210220-32-45553/usai-kongres-mega-minta-kader-pdip-langsung-siapkan-pilkada/</link>
</artikel>