<artikel>
	<id>POL_PP_02_956</id>
<judul>Detail Penerimaan Suap Maruli Hutagalung Ada di BAP OC Kaligis
 </judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Penerimaan Suap, Maruli Hutagalung, OC Kaligis
</kata_kunci>
	<isi>
Mantan Gubernur Sumatera Utara Gatot Pujo Nurgroho menyebut, seperti apa detail dugaan suap yang diterima oleh Kepala Kejaksaan Tinggi (Kejati) Jawa Timur (Jatim) Maruli Hutagalung ada dalam berita acara pemeriksaan (BAP) OC Kaligis.

Hal itu diungkapkan Gatot usai menjadi saksi dalam sidang tipikor di Kota Medan, Sumatera Utara (Sumut), Senin (31/10). "Silakan lihat BAP (Berkas Acara Pekara) Pak OC Kaligis," sebut Gatot dilansir Sumut Pos (Jawa Pos Group), Selasa (1/11).

Sebagiamana diketahui saat ini KPK tengah mendalami keterlibatan mantan Direktur Penyidikan Jaksa Agung Muda Pidana Khusus, terkait pengamanan perkara dugaan korupsi dana bantuan sosial (Bansos) Sumut.

Dugaan keterlibatan Maruli dalam kasus suap penanganan korupsi dana Bansos terungkap dari pernyataan Evy Susanti, istri Gatot Pujo Nugroho.

Evy pernah menyebutkan secara jelas ada uang yang mengalir kepada Maruli. Kesaksian itu diungkap dalam sidang di Pengadilan Tipikor pada 16 November 2015 lalu. Kala itu, Evy menjadi saksi untuk kasus suap yang menjerat mantan Sekjen Partai Nasdem Patrice Rio Capella.

Evy menyatakan, dirinya pernah mendapat laporan dari pengacaranya, OC Kaligis bahwa ada uang yang sudah diserahkan pada Maruli Hutagalung yang saat itu menjabat sebagai direktur penyidikan Jaksa Agung Muda Tindak Pidana Khusus (Jampidsus) Kejagung.

Pernyataan Evy diungkapkan ketika dia menjawab pertanyaan Ketua Majelis Hakim Artha Theresia soal uang yang pernah digelontorkan untuk mengamankan kasus korupsi bansos di Pemprov Sumut.

Evy mengatakan, dia mendengar dari OC Kaligis ada uang yang diberikan kepada pejabat Kejagung. Hakim Artha pun bertanya, siapa pejabat kejagung yang menerima uang itu. Evy dengan tegas menyebutkan nama Maruli yang diduga menerima uang suap Rp300 juta dari OC Kaligis. 
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/01/61303/detail-penerimaan-suap-maruli-hutagalung-ada-di-bap-oc-kaligis</link>
</artikel>