<artikel>
	<id>POL_PP_02_920</id>
<judul>Membaca Pesan Spanduk Penolakan Ahok</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>  </kata_kunci>
	<isi>
Spanduk berisi pesan penolakan terhadap calon gubernur (cagub) DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok terpa sang di sejumlah wilayah di Ibu Kota. Tulisan spanduk tersebut berisikan tentang ketidaksetujuan warga dengan Ahok. Republika termasuk yang melihat langsung spanduk putih bertuliskan 'Bukan Wilayah Teman Ahok' terpam pang di Jalan Dadap di RT 03 RW 03 Poltangan, Pejaten Timur, Pasar Minggu, Jakarta Selatan. Spanduk tersebut dipasang warga lantaran mereka gerah dengan tindakan Ahok selama menjadi gubernur DKI yang terkesan tidak me mihak rakyat kecil.

Salah satu warga Poltangan, Achmad Rafi mengatakan, spanduk tersebut dipasang sendiri oleh warga tanpa ada instruksi dari siapa pun. Dia menjamin, warga atas kesadar an sendiri memasang spanduk itu sebagai bentuk protes ter hadap Ahok yang terkesan seenaknya sendiri dalam mem buat kebijakan. Me nurut Achmad, war ga di sekitar Poltang an semakin resah dengan tin dak an Ahok yang menistakan Alquran setelah menyinggung Surat Al Maidah Ayat 51. "Ini asli dari warga sini (Poltangan), jadi nggak ada tuh tuduhan paksaan dari pihak lain. Apa yang dika ta kan Ahok itu benar-benar menghina Islam," ujarnya, belum lama ini.

Achmad yang berstatus mahasiswa di universitas swasta di Jakarta Selatan ini menyatakan, mayoritas warga yang merupakan tetangganya tidak ingin Ahok menjadi Gubernur DKI lagi. Kare na itu, mereka menentang setiap upaya Ahok untuk bisa terpilih di Pilgub DKI pada 15 Februari 2017. Dia mene gas kan, keputus an warga itu tidak ada kaitannya dengan etnis dan agama yang dianut Ahok. Dia menyebut, warga di Poltang an bisa hidup rukun dan berbaur dari segala etnis dan agama. Hanya, khusus untuk Ahok, warga melihat ada ke tidaka dilan yang selama ini selalu di tunjukkan Ahok dalam men jalankan roda pemerin tahan. "Kami di sini menolak keras Ahok menjadi guber nur baru," ujarnya.

Pemasangan spanduk didapati Republika di Jalan Haji Fachrudin, Tanah Abang, Jakarta Pusat, bertuliskan 'Tolak Ahok Penista Agama' dan seje nis nya. Salah satu warga sekitar, Mul yadi (56 tahun) mengatakan, adanya span duk yang terpasang itu menan dakan di wilayahnya banyak warga yang tak suka dengan kepemimpinan Ahok. Menurut dia, kasus penistaan agama merupakan akumulasi kemarahan war ga terhadap Ahok yang selama menjabat sebagai Gubernur DKI kerap melon tarkan berbagai pernyataan kontro versial.

Menurut Mulyadi, warga selama ini merasa tindakan Ahok semena-mena dalam menghadapi rakyat kecil, tetapi terlihat memihak kepada kaum yang kaya. Karena itu, ia juga bisa me mak lumi kalau para tetangganya tidak lagi suka dengan Ahok. "Ya sayang saja, dia sebagai pemimpin sudah memicu SARA," kata Mulyadi.

Warga lainnya, Rahmat (17) menga ta kan, Ahok terlalu sering mengeluarkan pernyataan yang sebenarnya tidak perlu diucapkan. Dia mengatakan, pemasang an spanduk penolakan Ahok lebih merupakan puncak kegeraman masyarakat terhadap mantan bupati Belitung Timur tersebut yang berani menyingung kitab suci umat Islam. "Jelas marah, karena sudah menghina Alquran," ujarnya.

Calon wakil gubernur (cawagub) DKI, Djarot Saiful Hidayat menjadi pihak yang dirugikan atas merebaknya spanduk 'provokatif' yang dipasang warga. Pasangan Ahok yang diusung PDIP, Golkar, Hanura, dan Nasdem ter sebut mendesak agar Panitia Pengawas Pemilihan Umum (Panwaslu) maupun polisi bertindak tegas menurunkan spanduk penolakan itu. Menurut dia, tidak mungkin tim pemenangan atau pendukungnya yang menurunkan spanduk itu lantaran bisa menimbulkan bentrok dengan warga sekitar. "Kalau pendukung Ahok-Djarot yang mencopot nanti enggak bagus. Saya serahkan kepada aparat dan panwas," kata dia.

Djarot mengatakan, pihaknya tidak berminat untuk menurunkan spanduk yang berisi pesan provokatif yang dituju kan untuk Ahok. Seperti yang dialami nya ketika berkampanye di Karang Anyar, Sawah Besar, Jakarta Pusat, ia menemukan spanduk bertuliskan 'Dila rang Penista Agama Masuk Wilayah Ini', belum lama ini. Menurut Djarot, berba gai penolakan warga yang ditemukan nya selama kampanye tidak perlu dikha watirkan. Dia merasa warga perlu diajak untuk lebih dewasa dalam berdemo krasi. "Dihujat seperti apa pun tidak apa-apa. Kami terima dengan sabar, ya," ujar mantan Wali Kota Blitar tersebut.

Djarot malah meyakini, dengan kon disi sekarang, para pemilih bisa lebih bijaksana dalam memilih pemimpin yang dibutuhkan untuk membangun Jakarta. Dia mengklaim, dukungan un tuk pasangan Ahok-Djarot tidak akan berkurang meski terus mendapatkan teror ketika menggelar kampanye. "Ke hen dak masyarakat tidak bisa ditekantekan, nurani masyarakat, nurani warga tidak bisa dibohongi dan ditakuti dengan hal seperti itu," ujarnya. 

Jaga Suasana 
Kapolda Metro Jaya, Irjen M Iria wan menanggapi permintaan pasangan Ahok-Djarot untuk segera mencopot span duk yang bermuatan kata pro vo katif demi menjaga suasana Pilgub DKI 2017 tetap sejuk. Iriawan mengatakan, ja jarannya sudah sudah berkoordinasi dengan Badan Pengawas Pemilu (Bawa slu) DKI untuk mencopot spanduk yang tidak layak dipasang. "Kita sudah meng ambil langkah mencopotnya, karena itu kan provokasi, tidak baik," ujarnya.

Iriawan juga mengajak kepada selu ruh elemen masyarakat untuk tidak te rus melakukan 'perlawanan' kepada Ahok, lantaran proses hukumnya sudah ditangani Bareskrim Polri. Dengan status tersangka terkait kasus penistaan agama, menurut dia, sebaiknya warga bisa menahan diri untuk tidak terus memasang spanduk penolakan. Dia mengatakan, menjadi hak Ahok sebagai cagub DKI untuk terus berkampanye, mes ki ia terjerat kasus hukum. "Sudah lah kita serahkan saja penanganan sau dara Ahok ke proses hukum yang akan ditindaklanjuti," ujarnya.

Kabid Humas Polda Metro Jaya, Kom bes Awi Setiyono melanjutkan, po lisi hanya bisa bertindak secara persuasif dan tidak bisa menghukum warga yang memasang spanduk penolakan Ahok. Menurut dia, mengacu undang-undang sesuai keputusan Mahkamah Konstitusi (MK), warga tidak bisa dijerat kalau belum melakukan unsur pidana. Keten tuan tersebut tertuang dalam Pasal 160 KUHP yang menjelaskan penghasutan atau suatu kekerasan, baru bisa dipidana jika perbuatannya sudah terjadi. "Ter kait maraknya spanduk-spanduk yang ter pasang, yang meng hasut untuk melakukan tindak pidana ini deliknya materil," ujar Awi.

Untuk itu, pihaknya menggandeng Satpol PP yang memiliki wewenang un tuk menurunkan spanduk itu supaya ke tentraman di masyarakat dapat tercipta. Pencopotan spanduk harus dilakukan supaya suasana selama kampanye Pil gub DKI 2017 tidak sampai membuat hu bungan antarwarga menjadi reng gang. "Kita mengajak dan menggandeng satpol PP untuk melakukan penertiban," kata Awi</isi>
<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/urbana/16/11/21/ogzic713-membaca-pesan-spanduk-penolakan-ahok</link>
</artikel>