<artikel>
	<id>POL_PP_02_397</id>
	<judul>Amir Syamsuddin: SBY Bersedia Kembali Pimpin Demokrat</judul>
	<tanggal>19/12/14</tanggal>
	<kata_kunci>Demokrat,KetumDemokrat,SBY </kata_kunci>
	<isi>
Susilo Bambang Yudhoyono hampir pasti bakal kembali memimpin Demokrat untuk periode berikutnya. Sejumlah petinggi Partai Demokrat mengatakan beredar semacam petisi kepada SBY di internal partai untuk tetap melanjutkan kepemimpinannya. SBY pun disebut bersedia kembali dicalonkan menjadi ketua umum.

"Saya kira belum ada (kandidat ketua umum) yang lain. Ada semacam petisi, dan Pak SBY bersedia (maju kembali) jika dukungan untuknya nyata dan bulat, atau setidaknya mayoritas," kata Ketua Dewan Kehormatan Partai Demokrat Amir Syamsuddin kepada CNN Indonesia, Jumat (18/12).am kontestasi pilkada 2015 dan menghindari kemungkinan pilkada dengan calon pasangan tunggal ditunda hingga 2017. 

Meski demikian, Amir menegaskan SBY tidak menutup pintu bagi kader lain yang berniat maju menjadi calon ketua umum. Sebelumnya, sejumlah nama disebut-sebut akan mencoba menantang SBY pada Kongres Demokrat 2015, yakni anggota Dewan Pembina Demokrat Ahmad Mubarok, Wakil Ketua Majelis Tinggi Demokrat Marzuki Alie, pendiri Demokrat Sys NS, dan politikus Demokrat Gede Pasek Suardika.

Amir mengakui kemungkinan SBY menjadi ketua umum sangat besar ketimbang nama-nama lain, sebab dukungan untuk SBY pun amat kuat. Meski Demokrat kembali dipimpin SBY, Amir menyatakan SBY berkomitmen memberikan kesempatan bagi kader-kader muda Demokrat untuk menjadi pengurus inti partai.

"Pimpinan (Demokrat) nanti akan tetap SBY, dan posisi strategis sangat terbuka bagi rekan muda. Tidak ada lagi yang terkotak-kotak. Tahun depan Demokrat hanya ada satu, tidak ada kubu-kubuan muda atau tua," kata Amir.

Mantan menteri hukum dan HAM itu tak sepakat bila dengan SBY kembali memimpin Demokrat, partainya lantas disebut setali tiga uang dengan PDIP yang dipimpin Megawati Soekarnoputri. Majunya SBY lagi ke kursi pimpinan Demokrat, ujar SBY, karena perhitungan logis, yakni SBY dinilai paling kompeten dan dianggap bisa memberikan perubahan besar bagi partai.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20141218201137-32-19199/amir-syamsuddin-sby-bersedia-kembali-pimpin-demokrat/</link>
</artikel>