<artikel>
	<id>POL_PP_02_1089</id>
	<judul>Penutupan Kongres PDIP Bahas Konsolidasi Jelang Pilkada</judul>
	<tanggal>11/4/15</tanggal>
	<kata_kunci> RapimnasPDIP,Pilkada2015,PDIP </kata_kunci>
	<isi>
 Penutupan Kongres IV Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan akan dilaksanakan hari ini, Sabtu (11/4) di Inna Grand Bali Beach Hotel, Sanur, Bali. Namun sebelum penutupan digelar, pengurus Dewan Pimpinan Pusat PDI Perjuangan yang baru dipilih akan menggelar rapat pleno terlebih dahulu.

Sekretaris Jenderal PDI Perjuangan Hasto Kristiyanto mengungkapkan rapat pleno tersebut akan membahas mengenai hasil sidang komisi yang diadakan kemarin, Jumat (10/4).
Selain itu, rapat pleno yang rencananya diadakan pukul 09.00 WITA tersebut juga akan membahas soal persiapan PDI Perjuangan dalam menyongsong pilkada serentak pada Desember 2015.

"Rapat pleno digelar dengan agenda penyampaian hasil sidang komisi dan selanjutnya akan membahas perintah pertama dari DPP yang baru, yaitu soal bagaimana konsolidasi mempersiapkan pilkada serentak," ujar Hasto di Bali, kemarin.

Sementara untuk penutupan, Hasto menegaskan proses rapat pleno harus selesai pada pukul 12.00 WITA sebelum akhirnya masuk ke agenda penutupan. Tak lupa Hasto pun mengingatkan para kader yang hadir untuk tidak terlambat karena akan dikenakan sanksi disiplin oleh DPP PDI Perjuangan.

Hasto juga mengatakan sesuai arahan Megawati selaku ketua umum, DPP memiliki tugas untuk mempercepat cita-cita kemerdekaan Indonesia. Partai pun harus meneguhkan jatidiri partai dengan berakar pada sumber pemikiran Presiden Soekarno.

"Arahan Ibu Mega bagaimana DPP memiliki tugas mempercepat cita-cita kemerdekaan Republik Indonesia. Selain itu kita juga meneguhkan jati diri partai dengan berakar pada sumber pemikiran Bung Karno," kata Hasto.

"Besok ditargetkan pada pukul 12.00 WITA kita sudah menyelesaikan rangkaian acara dengan penutupan. Besok seluruh peserta kongres harus mengikuti rapat paripurna yang digelar pukul 09.00 WITA dan jika telat akan diberi sanksi disiplin," ujarnya.

Sebelumnya, Kongres IV PDI Perjuangan dibuka secara formal pada Kamis (9/4) oleh Megawati yang membacakan pidato politiknya. 

Saat itu Megawati membacakan pidato dihadapan Presiden Indonesia Joko Widodo dan Wakil Presiden Indonesia Jusuf Kalla.

Selain itu pada hari yang sama pula Megawati dikukuhkan sebagai ketua umum partai dan akan kembali memimpin PDI Perjuangan mulai 2015 hingga 2020 mendatang. 

Sementara kemarin, Jumat (10/4) Megawati mengumumkan struktur kepengurusan DPP Partai Golkar dengan di antaranya Hasto Kristiyanto sebagai Sekjen serta Puan Maharani dan Prananda Prabowo, anak Megawati, menjadi Ketua DPP di kepengurusan yang baru kali ini. 
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/politik/20150411111426-32-45878/penutupan-kongres-pdip-bahas-konsolidasi-jelang-pilkada/</link>
</artikel>