<artikel>
	<id>POL_PP_02_566</id>
<judul>Golkar Terus Berjuang Tingkatkan Elektabilitas Ahok</judul>
	<tanggal>23/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Basuki Tjahaja Purnama, Pilgub DKI, Elektabilitas Ahok</kata_kunci>
	<isi>
Elektabilitas pasangan petahana Basuki Tjahaja Purnama - Djarot Saiful Hidayat kembali meningkat, setelah sempat turun sedikit seiring dengan semakin ketatnya persiangan para bakal calon dalam memikat calon pemilih.

Ketua DPD DKI Jakarta Partai Golkar, Fayakhun Andriadi yakin, kalaupun ada penurunan, elektabilitas Ahok tidak akan mengalami penurunan yang  drastis. Pasalnya,  kualitas   petahana  sudah teruji dalam memimpin Jakarta.

"Bung Ahok posisinya sudah mulai kembali menguat," ujar Fayakhun di EX Golf Driving Range, Senayan, Jakarta, Minggu (23/10).

Anggota Komisi I DPR tersebut menambahkan, Partai Golkar akan terus berjuang meningkatkan elektabilitas mantan Bupati Belitung Timur tersebut. Apalagi ditambah kekuatan dari Koalisi Tengku Umar.

"Golkar akan terus berjuang sampai dengan hari pemilihan nanti," katanya.

Sebelumnya, peneliti SMRC Sirojudin Abbas mengatakan elektabilitas pasangan calon Gubernur-Wakil Gubernur DKI Jakarta Ahok dan Djarot Saiful Hidayat masih sangat tinggi. 

Dalam survei terakhirnya, SMRC mencatat   elektabilitas pasangan Ahok-Djarot mencapai angka 45,4 persen.

Sementara, elektabilitas pasangan Agus Harimurti dan Sylviana Murni sebesar 22,4 persen. Kemudian Anies Baswedan dan Sandiaga Uno memiliki elektabilitas 20,7 persen.

Sirojudin Abbas menyebutkan, alasan kuatnya dukungan terhadap pasangan Ahok-Djarot erat kaitannya dengan tingkat kepuasan warga DKI. Mayoritas warga DKI, yakni  sebesar 75 persen merasa puas dengan kinerja Ahok-Djarot.

Petahana dinilai unggul karena pemilih Jakarta cenderung rasional dan lebih mengandalkan kinerja. Petahana sangat dipengaruhi oleh penilaian warga atas kinerjanya.
</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/10/23/59361/golkar-terus-berjuang-tingkatkan-elektabilitas-ahok</link>
</artikel>