<artikel>
	<id>POL_PP_02_839</id>
<judul>Jokowi Tuding Ada Aktor Politik, Elite Gerindra Tersinggung</judul>
	<tanggal>05/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Demo Ahok, Demo 4 November, Ahok Hina Alquran, Ahok Surat Al Maidah
</kata_kunci>
	<isi>
Tudingan Presiden Joko Widodo terkait adanya aktor politik dalam aksi damai yang berakhir ricuh kemarin (4/11) dinilai bisa memancing kekisruhan. 

Menurut Wakil Ketua Umum DPP Gerindra, Arief Poyuono pernyataan Presiden Joko Widodo tersebut seolah-olah untuk mencari kambing hitam.

"Terutama terkait sedikit kerusuhan kerusuhan kecil pada malam hari, sangat jelas Joko Widodo ingin mencari-cari aktor politik yang menunggangi unjuk rasa," kata , kepada wartawan (Sabtu, 5/11).

Tuduhan Jokowi soal aktor politik itu dianggapnya sebagai jawaban yang sering dibuat pemerintah, untuk menutupi sikap yang tidak peduli keadaan sosial politik masyarakat.

"Demo itu bukan dadakan, sudah dua minggu mulai dikampanyekan. Joko Widodo memang tidak punya kemampuan sebagai presiden dan sense of crisis," katanya. 

Dia yakin unjuk rasa besar-besaran tidak akan terjadi jika sedari awal Jokowi langsung meminta Kapolri dan jajarannya untuk cepat menangani kasus dugaan penistaan agama yang menjerat Ahok. 

Karena itu, Arief Poyuono meminta Jokowi langsung menyebut siapa nama aktor politik yang dimaksud. 

"Saya rasa Joko Widodo langsung saja ya sebut namanya dan kita uji di mata hukum dan masyarakat, apakah memang ada aktor politiknya. Enggak usah memfitnahlah, enggak usah direkayasa," tegasnya.

Ia berharap, para aktor politik yang selama ini kritis terhadap pemerintah dan seolah dituduh oleh Joko Widodo, tidak takut untuk terus menuntut kebenaran dan keadilan ditegakkan oleh pemerintahan Jokowi.

"Untuk masyarakat saya harap tetap jaga persaudaraan kita sesama anak bangsa, tetap kompak dan jangan terprovokasi untuk melakukan tindakan melawan hukum dan undang undang saat unjuk rasa berikutnya," tambahnya.
</isi>
<link>http://www.jawapos.com/read/2016/11/05/62331/jokowi-tuding-ada-aktor-politik-elite-gerindra-tersinggung-</link>
</artikel>