<artikel>
	<id>POL_PP_02_916</id>
<judul>Jokowi-Prabowo Dinginkan Suasana</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>  </kata_kunci>
	<isi>
	Presiden Joko Widodo (Jokowi) menemui mantan seterunya semasa pemilihan presiden (pilpres) Ketua Umum Partai Gerindra Prabowo Subianto di Bogor, Senin (31/10). Selepas kunjungan tersebut, keduanya meminta aksi unjuk rasa besar-besaran yang rencananya digelar berbagai ormas Islam pada Jumat (4/11) nanti berlangsung menyejukkan.

Kabar bahwa Jokowi bakal menyambangi Prabowo tergolong mendadak. Agenda tersebut tak tertera dalam jadwal acara-acara kedinasan Presiden, kemarin. Rencana kunjungan itu juga terlebih dulu dilansir Partai Gerindra.

Jokowi tiba di kediaman Prabowo di Padepokan Garuda Yaksa, Hambalang, Bogor, sekitar pukul 12.00 WIB. Ia datang ditemani Menteri Koordinator Kemaritiman Luhut Binsar Pandjaitan.

Menurut Prabowo, dalam pertemuan yang berlangsung hampir dua jam itu, Presiden sempat menyinggung soal rencana aksi unjuk rasa terkait kasus dugaan penistaan agama oleh Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama alias Ahok. Rencananya, demonstrasi tersebut bakal diikuti ribuan orang dari berbagai daerah pada Jumat (4/11) mendatang. 

"Saya selalu berharap suasana baik, sejuk. Bapak Presiden sepintas mengatakan, demonstrasi hak konstitusional, tapi beliau juga ingin yang baik dan itu yang kita inginkan. Jangan sampai ada unsur yang mau memecah belah bangsa," ujar Prabowo dalam konferensi pers seusai pertemuan kemarin. Prabowo mengatakan, seluruh pihak harus menjaga kemajemukan yang ada di Indonesia. Segala persoalan harus diselesaikan secara baik-baik.

Ia mengingatkan, Indonesia adalah negara yang majemuk dengan banyak suku, agama, dan ras. Sebab itu, persoalan-persoalan gesekan antarelemen tersebut harus diselesaikan dengan sejuk dan damai. Prabowo mengaku, merasa sangat dihormati lantaran Pesiden Jokowi mau bertandang ke kediamannya. 

Prabowo mengatakan, meski pernah bertarung sengit semasa pilpres, ia dan Jokowi memiliki hubungan yang baik. "Komunikasi kita baik, dan itu bagus dalam kehidupan berbangsa. Saya juga terang-terangan sampaikan ke beliau, Gerindra kadang-kadang keras. Tapi, di ujung kepentingan, kita sama, NKRI kita jaga," ucap Prabowo.

Dugaan penistaan agama oleh Ahok beririsan dengan Pilkada DKI Jakarta 2017. Pasalnya, Ahok dilaporkan ke Mabes Polri terkait komentarnya atas surah al-Maidah ayat 51, yang diyakini sejumlah kalangan berisi larangan memilih pemimpin non-Muslim.

Partai pengusung Prabowo dan Jokowi juga menjadi rival dalam Pilkada DKI 2017. Gerindra bersama PKS mengusung pasangan calon Anies Baswedan-Sandiaga Uno, sedangkan PDIP bersama Hanura, Golkar, dan Nasdem mengusung Ahok-Djarot Saiful Hidayat.

Senada dengan Prabowo, Jokowi juga menyampaikan harapan yang sama. Ia meminta agar para tokoh agama dan tokoh politik menyampaikan imbauan, yang mendinginkan suasana agar masa kampanye menjelang Pilkada serentak 2017 berlangsung damai, tanpa diwarnai aksi-aksi anarkistis yang meresahkan. 

Menurut Presiden, rivalitas dalam pemilu wajar terjadi. Ia pun pernah bertarung sengit melawan Prabowo saat Pemilihan Presiden 2014. Namun, setelah pemilu, rivalitas berganti menjadi semangat bekerja sama-sama membangun bangsa.  "Nanti di 2019, bisa saja ada rivalitas lagi. Tapi setelah itu, kita bahu-membahu lagi," kata Presiden.

Presiden juga mengiyakan sempat membahas berbagai persoalan kebangsaan dengan Prabowo Subianto, kemarin. "Kami bicara banyak hal yang makro tentang bangsa dan kebangsaan kita, makro politik kita. Beliau banyak sekali memberi masukan, dan pemerintah kita sangat menghargai apa yang disampaikan Pak Prabowo," kata Presiden Jokowi.

Jokowi mengaku, kedatangannya ke kediaman Prabowo merupakan upayanya untuk memenuhi janji, yang pernah disampaikan kepada orang nomor satu di Partai Gerindra itu. Presiden membantah, kunjungannya ke rumah Prabowo secara khusus, terkait antisipasi demonstrasi pada 4 November 2016.

Ketua DPR, Ade Komarudin, menilai, pertemuan antara Presiden Joko Widodo dan Ketua Umum Partai Gerindra, Prabowo Subianto, dapat mendinginkan suasana politik. Terlebih, kedua tokoh tersebut sempat berkompetisi di Pemilu Presiden 2014.

Dia mengatakan, pertemuan kedua tokoh itu menandakan, jika dua orang yang pernah bersaing dalam pilpres saja bisa duduk bersama, dan yang lain mestinya bisa mencontoh. 

Wakil Ketua DPR, Fadli Zon, mengatakan, pertemuan kedua tokoh itu merupakan silaturahim politik biasa dan sudah dibicarakan sejak pekan lalu. Menurut dia, Presiden Jokowi pada Sabtu (29/10) sempat mengungkapkan keinginannya mengunjungi Prabowo. "Namun, terlaksana hari ini. Jadi pertemuan ini hal yang baik untuk silaturahim dan isinya nanti kita lihat," katanya.  </isi>


<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/halaman-1/16/11/01/ofybg311-jokowiprabowo-dinginkan-suasana</link>
</artikel>