<artikel>
	<id>POL_PP_02_491</id>
<judul>PDIP Gaet BMKG
</judul>
	<tanggal>24/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>pdip, bmkg, megawati soekarnoputri

</kata_kunci>
	<isi>
Ketua Umum Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDI-P) Megawati Soekarnoputri bersama Kepala Badan Meteorologi, Klimatologi dan Geofisika (BMKG), Andi Eka Sakya melakukan penandatanganan kerja sama untuk mendukung Informasi Meteorologi, Klimatologi, dan Geofisika untuk operasional penanggulangan bencana.

"Pada Perjanjian kerjasama ini, BMKG selaku pihak kedua sepakat untuk melaksanakan sosialisasi informasi meteorologi maritim untuk masyarakat pesisir, sekolah lapang iklim untuk petani, dan gladi ruang mitigasi gempa bumi dan tsunami untuk masyarakat," kata Kepala Biro Hukum dan Organisasi BMKG, Wahyu Adjie dalam keterangan tertulisnya, Rabu (24/8). 

Diharapkan melalui kerja sama ini, Badan Penanggulangan Bencana Dewan Pimpinan Pusat PDI Perjuangan mendapatkan sosialisasi dan pelatihan pemahaman informasi meteorologi maritim untuk masyarakar pesisir.

Selain itu juga pelatihan Sekolah Lapang Iklim untuk petani, mendapatkan pelatihan gladi ruang mitigasi gempa bumi dan tsunami untuk masyarakat, dan mendapatkan sertifikat telah mengikuti sosialisasi dan pelatihan sesuai dengan kegiatan yang diikuti.

Dikatakannya adapun memorandum saling pengertian ini meliputi kegiatan penyebarluasan informasi meteorologi, klimatologi, dan geofisika, serta pemberian pemahaman meteorologi, klimatologi, dan geofisika yang bertujuan untuk menyebarluaskan informasi untuk mendukung operasional penanggulangan bencana.

Sedangkan untuk implementasi dari penandatanganan kerja sama saling pengertian berupa program?sosialisasi dan informasi meteorologi maritim, sekolah lapang iklim, dan gladi ruang mitigasi gempa bumi dan tsunami.

Implementasi tersebut tertuang di Perjanjian Kerjasama Antara Badan Penanggulangan Bencana (Baguna) Dewan Pimpinan Pusat PDI Perjuangan yang ditandatangani Sadarestuwati bersama Sekretaris Utama BMKG, Widada Sulistya.
</isi>
	<link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/umum/16/08/24/ocf8sh335-pdip-gaet-bmkg</link>
</artikel>