<artikel>
	<id>POL_PP_02_479</id>
	<judul>Pernyataan Kader PDIP yang Mengecam dan Khawatir dengan Ahok</judul>
	<tanggal>22/09/16</tanggal>
	<kata_kunci> pilgub dki, pilkada dki, pdip dukung ahok
</kata_kunci>
	<isi>
 PDIP telah resmi mengusung Gubernur pejawat Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) sebagai calon gubernur DKI.  Pencalonan Ahok memicu keguncangan di internal PDIP. Boy Sadikin yang juga putra mantan gubernur Ali Sadikin memilih mundur sebagai kader partai moncong putih itu.

Pencalonan maupun sikap Ahok sempat mendapat kecaman dari kader PDIP. Berikut sejumlah pernyataan kader PDIP yang mengecam maupun mengkritik Ahok;

13 Juli 2016, Ahok Dinilai Arogan 

JAKARTA -- Gubernur DKI Jakarta, Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) dinilai arogan dan gegabah dalam melakukan penggusuran warga Jakarta.

Politikus Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP) Arteria Dahlan mengatakan, apa yang dilakukan Ahok dengan menggusur warga di beberapa wilayah di Jakarta sebenarnya tidak mendesak.  Justru manfaat langsung dari beberapa penggusuran seperti di Kalijodo, dan Luar Batang belum terlihat sama sekali.

"Jangan terlalu gegabah dan arogan untuk menggusur," tutur Arteria Dahlan di kompleks parlemen Senayan, Rabu (13/7).

‎Menurut Anggota Komisi II ini, yang harusnya fokus dikaji ulang adalah tata ruang DKI Jakarta sebagai sumber kepastian hukum dan rasa keadilan. Terlebih, kalau bicara soal gugat-menggugat.

Menurut Arteria, akan sangat lucu kalau Pemerintah Provinsi DKI Jakarta menggugat rakyatnya. Sebab, rakyat adalah pemegang kedaulatan, sedangkan Pemerintah Provinsi DKI Jakarta pelaksana daulat rakyat. "Jangan kebalik-balik, mau ancam gugat warga, ‎warga yang keliru atau khilaf dan salah harus disadarkan, dibina, itu gunanya pemerintahan," kata Arteria.

Arteria mengaku bingung dengan pola kepemimpinan yang diterapkan oleh Ahok di Jakarta. ‎Menurutnya, Ahok memimpin rakyat polaya seperti mengelola sebuah perusahaan.

30 Juli, 'Jangan-Jangan Partai Ingin Dikoleksi'

JAKARTA -- Politikus Partai Demokrasi Indonesia Perjuanngan (PDIP) Masinton Pasaribu mengungkapkan alasan kekhawatirannya jika memilih untuk mendukung Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di Pilkada DKI Jakarta 2017.

"Jangan-jangan partai (yang memberi dukungan ke Ahok) ingin dikoleksi juga dan tidak digunakan," kata Masinton pada acara diskusi di Cikini, Jakarta, Sabtu (30/7).

Kekhawatiran itu timbul setelah Ahok tak juga mengumumkan partai mana yang akan dikendarainya untuk maju di Pilgub DKI 2017. Padahal, kata anggota Komisi III DPR tersebut, Ahok sudah mempunyai dua jalan yakni melalui jalur perseorangan dan jalur partai politik.


1 Agustus, Kader PDIP Surbaya Kecam Ahok

DPC Partai Demokrasi Indonesia (PDI) Perjuangan mengecam pernyataan Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahaja Purnama (Ahok) di media daring (dalam jaringan) atau online yang dinilai mengadu domba dua kader PDIP yakni Presiden RI Joko Widodo dan Wali Kota Surabaya Tri Rismaharini.

"Bu Risma tidak pernah mengeluarkan pernyataan di media online bahwa Surabaya lebih besar dari pada Solo. Wali Kota Solo bisa jadi presiden, masak Wali Kota Surabaya tidak bisa," kata Wakil Ketua DPC PDIP Surabaya Didik Prasetiyono dalam siaran rilisnya di Surabaya, Senin (1/8).

Menurut dia, sebagai seorang gubernur dan juga calon gubernur DKI jakarta dari koalisi parpol non-PDIP, Ahok tidak seharusnya berusaha mengadu domba dua kader PDIP berprestasi yani Risma dan Joko Widodo. "Ibu Risma saat ini sedang konsentrasi bekerja di Kota Surabaya. Kami berharap Pak Ahok juga dapat melakukan hal yang sama di Jakarta," katanya.

11 Agustus, Risma Kesal dengan Pernyataan Ahok

Wali Kota Tri Rismaharini menilai pernyataan Gubernur DKI Jakarta Basuki Tjahja Purnama yang menyebut keberhasilan ibu kota Provinsi Jawa Timur membangun pedestrian adalah keberhasilan kecil di wilayah seukuran Jakarta Selatan bisa membuat warga Surabaya tersinggung.

"Aku juga warga Surabaya yang punya harga diri," kata Risma saat menggelar jumpa pers di ruang kerjanya di Surabaya, Kamis (11/8).

Menurutnya, apa yang disampaikan Basuki alias Ahok sama saja menghina dan merendahkan harga diri warga Surabaya. Risma memperlihatkan data bahwa luas Surabaya itu 374 kilometer persegi, sedangkan Jakarta 661,5 kilometer persegi. "Jadi Surabaya itu separo lebih dibandingkan Jakarta," ujarnya.

Bahkan, lanjut dia, kalau dibagi rata enam wilayah Jakarta, maka Jakarta Selatan luasnya hanya sekitar 120 kilometer persegi. Maka otomatis Risma menjawab Surabaya tidak sama luasnya dengan Jakarta Selatan.

12 Agustus,  Ahok Merusak Momentum

Wakil Sekjen PDI Perjuangan Ahmad Basarah mengatakan, partainya telah berencana menduetkan Basuki Tjahaja Purnama atau Ahok, dengan Djarot Saiful Hidayat dalam menghadapi Pilkada DKI Jakarta 2017.

Namun, sikap Ahok yang dinilai arogan dan merasa lebih besar dari partai justru membuat PDIP untuk berpikir ulang untuk mengusungnya.

''Skenario Ahok-Djarot itu lama. Karena dari etnis Tionghoa bisa pimpin Jakarta yang plural. Kami PDIP dukung Ahok dan ingin jadikan Ahok pilot project. Namun dalam prosesnya Ahok merusak momentum itu,'' ungkap Basarah, kepada wartawan, di Kompleks Parlemen Senayana, Jakarta, Jumat (12/8).

Ada beberapa momentum yang dinilai Basarah telah merusak hubungan Ahok dengan PDIP. Pertama, lanjut dia, Ahok pernah memberikan Megawati ultimatum selama sepekan untuk mengusungnya.

Namun, karena PDIP menjaga maruah partai, maka Megawati mengabaikan intimidasi tersebut. Selanjutnya, Basarah mengatakan Ahok pernah meminta PDIP mendukungnya lewat jalur perseorangan. ''Nah, ini juga satu hal yang tidak mungkin. Konsep gotong royong disuruh dukung calon perseorangan,'' ujar dia.

20 September, Kader PDIP Sayangkan Pencalonan Ahok

Kader Partai Demokrasi Indonesia Perjuangan (PDIP), Jones Naibaho sangat kecewa dengan keputusan partainya untuk mengusung calon pejawat Basuki Tjahaja Purnama dalam Pemilihan Gubernur DKI Jakarta. Lelaki yang tergabung dalam basis akar rumput PDIP bahkan akan mencabut seluruh dukungan yang selama ini diberikan kepada PDIP.

Menurut Jones, dukungan yang diberikan PDIP melalui Ketua Umum Megawati Soekarnoputri kepada Ahok adalah tindakan pengkhianatan terhadap aspirasi basis akar rumput.

"Kami akan tetap berkomitmen untuk menolak Ahok menjadi gubernur dan kami siap untuk melawan keputusan (partai) dan keluar dari partai demi prinsip dan komitmen tersebut," kata dia kepada Republika.co.id, Selasa (20/9).

Ketua RW 09 Rawa Badak Selatan, Jakarta Utara itu menambahkan, sejak awal dia dan masyarakat di sekitarnya berharap agar PDIP tidak mengeluarkan rekomendasi kepada Ahok. Selain itu, mereka menginginkan pemimpin alternatif selain Ahok yang mampu menjadikan Jakarta lebih baik dan tidak seperti sekarang ini.

</isi>
	<link>http://nasional.republika.co.id/berita/nasional/politik/16/09/22/odwoqo377-pernyataan-kader-pdip-yang-mengecam-dan-khawatir-dengan-ahok</link>
</artikel>