<artikel>
	<id>POL_PP_02_407</id>
	<judul>Djarot Saiful Hidayat Bocorkan Cagub DKI dari PDIP</judul>
	<tanggal>13/08/16</tanggal>
	<kata_kunci> Djarot Saiful HIdayat, Cagub DKI, PDIP </kata_kunci>
	<isi>
 Keputusan PDIP dalam menetapkan siapa calon gubernur yang akan diusung di Pilkada DKI sangat dinantikan publik. Baik para kandidat maupun partai politik (parpol) lain.

Kendati ada pihak yang menggulirkan isu PDIP telah menetapkan kandidat tertentu, namun hal itu dibantah oleh kader partai berlambang banteng moncong putih tersebut.

Petinggi PDIP Djarot Saiful Hidayat yang juga Wakil Gubernur DKI saat ini menegaskan, bahwa penetapan calon gubernur (cagub) dan calon wakil gubernur (cawagub) DKI Jakarta dari PDI Perjuangan masih berjalan.

Dia meminta masyarakat untuk bersabar dan memberikan waktu kepada DPP untuk mengambil keputusan.

"Sabar ya, nanti tunggu waktunya. Sudahlah, biarkan mekanisme berjalan dulu. Kita enggak usah ngomong orang per orang. Kita bicara visi misi besar kita seperti apa," ungkap Djarot Saiful Hidayat di Tugu Proklamasi Jakarta, Sabtu (13/8).

Disebutkan Djarot, PDIP memang melakukan pertemuan kediaman Ketua Umum PDIP Megawati Soekarnoputri pada Jumat malma (12/8). Namun dia enggan membeberkan hasil pertemuan tersebut.

Bahkan saat ditanya apakah PDIP akan mengusung Basuki Tjahaja PUrnama atau Tri Rismaharini, Djarot lebih memilih bungkam.

"Sabar, sabar. Wong belum kok. Kalau opsinya, tanya Pak Sekjen (Sekretaris Jenderal) ya," ujar Djarot.

Sebelumnya, Djarot mengungkapkan pertemuan DPP PDIP itu untuk membahas masalah internal. Termasuk soal sekolah calon kepala daerah dan kegiatan partai lainnya.

Terkait pilkada serentak yang digelar 2017, Djarot menyebutkan, partainya membahas soal saksi-saksi di tempat pemungutan suara (TPS), juga teknis pembekalan para relawan calon yang diusung PDIP.

"Pelatihan saksi calon kepala daerah hingga program kegiatan partai," kata dia.

Sementara itu, Sabtu (13/8) Ketua PAC PDIP Cempaka Putih PDIP Jakaria Christian Fabanyo mendeklarasikan Djarot Saiful Hidayat sebagai calon gubernur.

Mereka menilai Djarot adalah kader terbaik di Jakarta yang kinerjanya sudah ada.

"Selama dua tahun menjadi wakil gubernur Djarot banyak menyelesaikan pekerjaan yang tidak mampu ditangani Ahok. Misalnya menengahi RAPBD 2016 dan membereskan penertiban kawasan Kalijodo. Djarot juga lebih banyak menyapa warga dibanding Ahok," tegasnya.

Jakaria mengungkapkan PAC Cempaka Putih mempelopori mendeklarasikan Djarot sebagai gubernur. Dalam waktu dekat ini seluruh PAC Jakarta Pusat juga akan mendeklarasikan Djarot sebagai calon gubernur.

Menurutnya, suara dari bawah menginginkan Djarot sebagai cagub dibandingkan wakil gubernur.

"Keputusan memang ada di Ketua Umum. Tapi kami yakin suara dari bawah akan didengarkan. Kamipun yakin Djarot akan menang melawan Ahok. Siap kader siap all out memenangkan Djarot di Pilgub tahun depan," tukasnya. 
	</isi>
	<link>http://www.jawapos.com/read/2016/08/13/44646/djarot-saiful-hidayat-bocorkan-cagub-dki-dari-pdip</link>
</artikel>