<artikel>
	<id>EKO_EM_04_345</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>BPS Catat Pertumbuhan Ekonomi Kuarta III/2016 Turun Jadi 5,02%</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>BPS</kata_kunci>
	<isi>Badan Pusat Statistik (BPS) hari ini merilis angka pertumbuhan ekonomi Indonesia kuartal III/2016 sebesar ‎5,02% atau turun dari kuartal II/2016 yang tumbuh 5,18%. Namun masih lebih baik dibanding pertumbuhan ekonomi kuartal sama tahun lalu sebesar 4,79%. 

Kepala BPS Suhariyanto mengatakan, ada beberapa faktor yang memengaruhi, salah satunya ‎kondisi ekonomi global triwulan III masih belum stabil dengan tingkat pertumbuhan yang tidak merata. 

"Misalnya, negara mitra dagang Indonesia yang juga masih melambat ekonominya. Seperti Tiongkok pertumbuhannya stagnan di 6,7%. Singapura juga melambat dari 2,0% ke 0,6%, Korsel melambat dari 3,3% menjadi 2,7% dan Amerika Serikat menguat dari 1,3% ke 1,5%," kata dia di kantornya, Senin (7/11/2016).

Selain itu, dari sisi domestik, inflasi secara quartal to quartal (QtQ) sebesar 0,9%. Namun, untuk year on yearnya masih cukup terkendali di tengah belanja pemerintah yang masih melemah. 

"Dari sisi penjualan mobil wholesale pada triwulan III mencapi 251.340 unit atau naik 5,08% secara year on year namun turun sebesar 5,09% secara QtQ," imbuh dia. 

Faktor lain yang memengaruhi yakni, produksi emas pda kuartal III sebesar 14,81 juta ton atau naik 5,22% (yoy) dan 2,86% (QtQ). Jumalah wisatawan mancanegara yang datang ke Indonesia pada kuartal III/2016 juga mengalami kenaikan mencapai 3,0 tujuh juta kunjungan atau naik 13,36% (yoy) dan 14,86% (QtQ).

"Selain itu, menguatnya permintaan masyarakat diindikasi oleh penjualan ritel yang tumbuh 11,89% (yoy) di triwulan III, lebih tinggi dibanding tahun lalu periode sama. Dan pertumbuhan permintaan kredit baru dan penyaluran dana pihak ketiga merupakan pendorong pertumbuhan lapangan usaha jasa keuangan dan asuransi," tutupnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://ekbis.sindonews.com/read/1153321/33/bps-catat-pertumbuhan-ekonomi-kuarta-iii-2016-turun-jadi-5-02-1478494983</link>
</artikel>