<artikel>
	<id>EKO_EM_04_051</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Penerimaan Negara Bisa Tergerus Rp 7,07 Triliun Per Tahun jika Meniru Penetapan Gas Malaysia</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Penerimaan Negara</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Penerimaan negara akan tergerus hingga 544 juta dollar Amerika Serikat (AS) per tahun atau setara dengan Rp 7,07 triliun (asumsi rupiah Rp 13.000 per dollar AS) jika meniru skema penetapan harga gas industri di Malaysia.

Hal ini disampaikan Direktur Jenderal Minyak dan Gas Bumi Kementerian Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM), IGN Wiratmaja Puja saat menggelar diskusi di Ruang Wijarso, Gedung Migas, Jakarta, Senin (23/10/2016).

Wiratmaja memaparkan mengapa harga gas di Malaysia terbilang murah. Menurut dia, karena selama ini Malaysia memberikan subsidi terhadap penjualan harga gas industrinya.

Malaysia selama ini memberikan insentif kepada kontraktor gas di hulu dengan tidak mengambil porsi bagi hasil pemerintah atau di Indonesia dikenal dengan Pendapatan Negara Bukan Pajak (PNBP).

"Malaysia lebih rendah karena tidak ada share untuk negara. Dia menggunakan sistem subsidi," ujar Wiratmaja.

Jika dilihat struktur gas secara umum di Indonesia, maka harga gas di hulu bisa mencapai 5 dollar AS per MMBU jika PNBP tidak diambil.

Sementara, jika pemerintah tidak mewajibkan kontraktor kontrak kerja sama (KKKS) untuk menyetorkan pajak penghasilan (PPh), maka harga gas nasional bisa di kisaran 3,8 dollar AS per MMBTU.

"Kalau PNBP diambil maka harga gas akan sekitar 5 dollar AS per MMBTU. Kalau pajak dan PNBP tidak diambil sama sekali maka harga gas rata-rata 3,8 dollar AS per MMBTU di hulu," imbuh dia.

Pemerintah dalam hal ini masih harus memperhitungkan alternatif yang bisa dilakukan untuk menurunkan harga gas industri. Karena, jika PNBP tidak diambil maka negara bisa rugi sekitar 544 juta dollar AS per tahun.

"Kalau pajak dan PNBP tidak diambil sama sekali maka penerimaan negara akan berkurang 1,26 miliar dollar AS per tahun. Ini gas pipa di dalam negeri ya based on contract," tandasnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/24/143000226/penerimaan.negara.bisa.tergerus.rp.7.07.triliun.per.tahun.jika.meniru.penetapan.gas.malaysia</link>
</artikel>