<artikel>
	<id>EKO_EM_04_271</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Panglima TNI: Kebinekaan Kita Digoyang-goyang...</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Panglima TNI</kata_kunci>
	<isi>Panglima Tentara Nasional Indonesia (TNI) Jenderal TNI Gatot Nurmantyo mengungkapkan, banyak negara iri dengan kondisi Indonesia saat ini.

Pertumbuhan ekonomi nasional yang positif di tengah perlambatan perekonomian global dan melimpahnya kekayaan sumber daya alam membuat Indonesia mulai diperebutkan oleh berbagai kepentingan.

"Yang didorong adalah kondisi dalam negerinya. Kebinekaan kita digoyang-goyang, ini yang bikin bangsa asing masuk," ujar Gatot di kantor Direktorat Jenderal Pajak, Jakarta, Senin (7/11/2016).

Ia melihat upaya untuk menggoyang kebinekaan Indonesia sama seperti yang terjadi di beberapa negara Timur Tengah, antara lain Libya, Irak, dan Suriah.

Meski tidak menyebut langsung upaya apa yang dimaksud, Gatot mengatakan bahwa sejumlah tokoh sudah mengingatkan akan terjadinya kondisi seperti saat ini.

"Kelebihan inilah yang menjadi ancaman juga karena Presiden Soekarno mengatakan bahwa kelak negara-negara di dunia akan iri terhadap kekayaan Indonesia," kata Gatot.

"Presiden Jokowi pada saat disumpah di Senayan (DPR/MPR) dalam pidatonya mengatakan, kaya akan sumber daya alam (bisa) menjadi petaka. Sekarang Indonesia diperebutkan dari berbagai lini," katanya.

Gatot datang ke kantor Pusat Ditjen Pajak lantaran diminta untuk menyampaikan wawasan kebangsaan kepada para pegawai pajak di acara Rapat Pimpinan Ditjen Pajak 2016.

Salah satu hal penting yang ia sampaikan ke pegawai pajak ialah tentang kondisi terkini keamanan, termasuk persoalan upaya menggoyang kebinekaan Indonesia.

Ia berharap para pegawai pajak bisa menyikapi kondisi tersebut dengan tetap bekerja keras meningkatkan penerimaan negara. Seperti diketahui, penyumbang terbesar penerimaan negara berasal dari pajak.

"Ini yang bisa saya sampaikan sehingga diharapkan seluruh kepala kantor, eselon II, III, bisa mengetahui benar bangsa ini memang terancam karena semua butuh bangsa ini," kata Gatot.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/07/144127326/panglima.tni.kebinekaan.kita.digoyang-goyang.</link>
</artikel>