<artikel>
	<id>EKO_EM_04_110</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ketidakpastian Jelang Pilpres Beratkan Sektor Bisnis AS</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pilpres AS</kata_kunci>
	<isi>WASHINGTON, KOMPAS.com - Ketidakpastian menjelang pemilihan presiden AS yang akan diselenggarakan pada bulan November 2016 mendatang memberatkan beberapa sektor bisnis AS. Hal ini merupakan temuan dari sebuah survei yang dihelat bank sentral AS Federal Reserve.

Hasil survei tersebut dihimpun dalam sebuah buku yang dinamakan beige book. Buku ini mengumpulkan pandangan para ekonom, pelaku bisnis, dan lainnya di 12 distrik The Fed. Survei itu menyebut hampir semua kawasan di AS mengalami ekspansi dalam fase moderat.

"Sebagian besar outlook cenderung positif. Meskipun demikian, beberapa kalangan di beberapa distrik menunjukkan kekhawatiran tentang ketidakpastian ekonomi menjelang pemilihan presiden yang akan datang," tulis laporan survei tersebut seperti dikutip dari Channel News Asia, Kamis (20/10/2016).

Di kawasan Boston, negara bagian Massachusetts ditemukan pandangan bahwa ketidakpastian terkait pilpres menyebabkan beberapa keputusan bisnis tertunda dan mengganggu permintaan pinjaman dan pembiayaan.

Sementara itu di Dallas, negara bagian Texas menyatakan ketidakpastian pilpres akan berdampak pada belanja konsumen.

The Fed akan menggelar pertemuan Federal Open Meeting Committee (FOMC) berikutnya sepekan sebelum pilpres AS pada 8 November 2016 mendatang.

Sebagian besar model proyeksi memberikan pandangan bahwa kandidat dari Partai Demokrat Hillary Clinton lebih menguntungkan ketimbang kandidat dari Partai Republik Donald Trump.

Setelah untuk pertama kalinya menaikkan suku bunga acuan sejak satu dekade lalu pada Desember 2015, The Fed pernah menyatakan akan kembali melakukannya pada 2016 untuk menghindari interupsi perbaikan yang lemah.

The Fed juga pada awal tahun 2016 menyatakan ada kemungkinan tiga hingga empat kali kenaikan suku bunga acuan.

Saat ini, analis memprediksi kenaikan suku bunga acuan akan terjadi hanya sekali. Pada November 2016 di mana pilpres akan diselenggarakan, ada kecenderungan The Fed tidak menyesuaikan suku bunga dan malah akan melakukannya pada bulan Desember 2016. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/20/110449226/ketidakpastian.jelang.pilpres.beratkan.sektor.bisnis.as</link>
</artikel>