<artikel>
	<id>EKO_EM_04_370</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Arcandra Minta Membangun Tanah Air Harus Tabah</judul>
	<tanggal>01/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kadin</kata_kunci>
	<isi>Wakil Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) Arcandra Tahar meminta para pengusaha yang tergabung dalam Kamar Dagang dan Industri Indonesia (Kadin) untuk tabah, dengan kondisi yang terjadi di Tanah Air. Hal ini dikatakan Arcandra dalam acara Rapat Kerja Nasional (Rakernas) Kadin bidang minyak dan gas bumi (migas).

Dia mengatakan, ‎kegiatan usaha migas dalam beberapa tahun terakhir berada pada titik terendah. Hal ini terlihat dari kondisi harga minyak mentah yang anjlok serta diikuti dengan kondisi dalam negeri yang tidak menentu.

"Tidak hanya karena faktor eksternal seperti harga minyak mentah yang turun, tapi juga dipengaruhi kondisi internal dalam negeri yang perlu perhatian serius," katanya di Hotel Fairmont, Jakarta, Selasa (1/11/2016).

‎Mantan Menteri ESDM ini mengaku, sebelum menjabat sebagai birokrat, dirinya pun pernah berada pada posisi yang sama yaitu sebagai pengusaha. Baginya, menjadi pengusaha memang harus memiliki jiwa yang penuh ketabahan.

"‎Sebagai yang dulu pernah di posisi bapak, yang pertama kita harus punya jiwa dan attitude harus tabah. Sulit rasanya kalau jadi pengusaha tapi enggak tabah," imbuh dia. 

Kendati demikian, sambung Arcandra, saat dirinya berada dalam posisi birokrat di pemerintahan, sikap tabah tetap harus dimiliki. Oleh karena itu, dia meminta pengusaha dan birokrat untuk tabah menghadapi situasi yang ada saat ini dan mencari jalan keluar bersama.

"Jadi kira-kira kita sama frekuensinya dalam hal menyikapi dunia usaha atau berada dalam posisi birokrat. Saya berjanji, apa yang bapak rasakan dan dulunya saya juga rasakan dan siapa tau nantinya saya merasakan kembali, saya akan belajar menjadi orang yang tabah," tandasnya. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://ekbis.sindonews.com/read/1151802/33/arcandra-minta-membangun-tanah-air-harus-tabah-1477986082</link>
</artikel>