<artikel>
	<id>EKO_EM_04_119</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kemenperin Gelar Pameran Produk Indonesia 2016 di Surabaya</judul>
	<tanggal>19/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Kemenperin</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Kementerian Perindustrian (Kemenperin) tengah gencar melakukan promosi produk-produk unggulan industri dalam negeri, baik melalui pameran tingkat nasional maupun internasional.

Salah satu kegiatan rutin yang dilakukan Kemenperin setiap tahun adalah menggelar Pameran Produk Indonesia (PPI).

“Tujuan pelaksanaan PPI adalah untuk meningkatkan kebanggaan serta kecintaan instansi pemerintah, kementerian dan lembaga, BUMN dan BUMD, serta masyarakat terhadap penggunaan produk dalam negeri, sehingga dapat meningkatkan pertumbuhan industri nasional,” kata Sekretaris Jenderal Kemenperin Syarif Hidayat di Jakarta, Rabu (19/10/2016).

Syarif menyampaikan, PPI 2016 berlangsung dari 20 Oktober hingga 23 Oktober 2016 di Grand City Convention and Exhibition Hall, Surabaya, Jawa Timur.

“Kota Surabaya dipilih sebagai tempat pameran karena merupakan kota terbesar kedua di Indonesia setelah Jakarta. Selain itu, Surabaya juga dikenal sebagai kota bisnis, dengan industri kecil, menengah, dan besar tumbuh dan berkembang cukup pesat di kota ini,” papar Syarif.

PPI 2016 mengusung tema “Bangga Menggunakan Produk Indonesia. Industri Indonesia, Industri Hebat” dengan konsep tematik, yang memadukan unsur promosi, informasi, edukasi, dan bisnis.

"Tahun ini, kami fokus menampilkan keunggulan produk dari industri alat dan mesin pertanian serta alat kesehatan dan laboratorium yang telah berdaya saing di pasar domestik dan ekspor,” tutur Syarif.

Menurutnya, pemilihan kedua industri tersebut karena potensi belanja pemerintah untuk produk-produk industri ini masih cukup besar.

Selain itu, kebutuhan masyarakat akan pelayanan kesehatan dan produk pertanian menuju swasembada pangan semakin meningkat.

“Makanya, perlu didukung oleh peralatan berkualitas tinggi yang diproduksi industri dalam negeri,” tegas Syarif.

PPI 2016 menempati area seluas 4.441 meter persegi, dengan 1.397 meter persegi untuk area tematik alat dan mesin pertanian yang diisi sekitar 17 perusahaan.

Selebihnya diisi sebanyak 53 booth peserta, dengan rincian 17 booth alat kesehatan dan laboratorium, 14 booth makanan dan minuman, 8 booth herbal dan jamu, serta 14 booth unit pendidikan, balai diklat, balai litbang, serta klinik informasi dan sertifikasi di lingkungan Kemenperin.

Selama pameran berlangsung, akan ada acara forum diskusi, talkshow success story, presentasi hasil litbang Kemenperin, workshop dan demo produk, lomba fotografi, serta temu komunitas online dan blogger yang akan mengulas berbagai produk unggulan dan perusahaan peserta PPI 2016.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/19/154902026/kemenperin.gelar.pameran.produk.indonesia.2016.di.surabaya</link>
</artikel>