<artikel>
	<id>EKO_EM_04_241</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Masih Ada Optimisme Pertumbuhan Ekonomi 2016 di Atas 5 Persen</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pertumbuhan Ekonomi</kata_kunci>
	<isi>Ekonomi Indonesia hingga akhir tahun 2016 diyakini masih mampu tumbuh di atas 5 persen, kendati laju pertumbuhan ekonomi melambat pada kuartal III tahun ke tahun (YoY) dibandingkan kuartal-II.

Badan Pusat Statistik (BPS) baru saja merilis pertumbuhan ekonomi kuartal III 2016 sebesar 5,02 persen YoY. Padahal pada kuartal II 2016, ekonomi tumbuh 5,19 persen (YoY).

"Saya kira bagus. Perkiraan kuartal IV juga bisa di atas lima lagi. Sehingga overall, tahunan bisa di atas 5 persen," kata Ketua Dewan Komisioner Otoritas Jasa Keuangan (OJK) Muliaman D Hadad di Jakarta, Senin malam (7/11/2016).

Menurut Muliaman, pertumbuhan industri jasa keuangan dan asuransi (8,83 persen) yang di bawah industri informasi dan komunikasi (9,2 persen) tetaplah menunjukkan kinerja yang baik. Pasalnya, pada tahun-tahun sebelumnya industri jasa keuangan dan asuransi ini juga tetap menjadi andalan meski tidak menjadi leader.

"Tahun-tahun sebelumnya juga tidak yang paling atas. Tetapi paling tidak, di antara sektor-sektor unggulan, sektor finansial masih masuk," ucap Muliaman.

Sementara itu untuk mencapai pertumbuhan ekonomi 5,1 persen hingga akhir tahun ini, Muliaman optimistis industri jasa keuangan mampu mendorong penyaluran kredit di kuartal IV.

Di samping pertumbuhan pada industri jasa keuangan itu sendiri, peran intermediasi untuk mendorong sektor-sektor lain juga penting.

"Pertumbuhan kredit untuk mendorong sektor-sektor itu masih terus ditingkatkan. Sektor-sektor yang sudah tumbuh terutama sektor prioritas. Jadi kami mendorong pertanian, energi, pariwisata, serta kemaritiman," imbuh Muliaman.

Dalam kesempatan sama, Menteri Perindustrian Airlangga Hartarto memperkirakan pertumbuhan industri (di bawah Kementerian Perindustrian) di penghujung tahun ini sedikit banyak terpengaruh program amnesti pajak.

Dengan demikian, industri diperkirakan baru akan tumbuh di atas lima persen pada tahun depan.

"Tahun ini sedikit terpengaruh tax amnesty. Banyak industri yang belanja modalnya itu tertahan. Mungkin baru tahun depan bisa lebih tinggi lagi," kata Airlangga.

Menurut dia, tahun depan di mana tiga bulan pertama merupakan termin terakhir program amnesti pajak, akan banyak deklarasi yang dilakukan. "Sehingga lebih banyak kemampuan finansial yang bisa didorong," imbuh Airlangga.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/08/103445826/masih.ada.optimisme.pertumbuhan.ekonomi.2016.di.atas.5.persen</link>
</artikel>