<artikel>
	<id>EKO_EM_04_313</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Penyiapan Tenaga Kerja Industri yang Kompeten Jadi Prioritas</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Tenaga Kerja Industri</kata_kunci>
	<isi>Sekretaris Jenderal (Sekjen) Kementerian Perindustrian (Kemenperin) Syarif Hidayat menegaskan, penyiapan tenaga kerja industri menjadi prioritas dalam menghadapi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA).

“Penyiapan tenaga kerja industri yang kompeten sangat mendesak saat ini, mengingat telah diberlakukannya Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA) yang salah satunya menyepakati arus bebas tenaga kerja terampil (free flow of skilled labor) di antara negara-negara ASEAN,” tutur Syarif di Jakarta, Kamis (3/11/2016).

Menurut Syarif, untuk mendorong pertumbuhan industri nasional yang berkelanjutan, Undang-undang (UU) Nomor 3 tahun 2014 tentang Perindustrian mengamanatkan perlunya pembangunan tenaga kerja industri yang kompeten.

“Langkah-langkah pembangunan tenaga kerja industri yang kompeten, juga telah diatur dan dijelaskan dalam Peraturan Pemerintah No 14 Tahun 2015, antara lain melalui pendidikan vokasi industri berbasis kompetensi, pelatihan industri berbasis kompetensi, pemagangan industri, dan sertifikasi kompetensi,” paparnya.

Syarif menambahkan, pemerintah telah menetapkan arah pengembangan pendidikan vokasi yang akan diterapkan di Indonesia dengan mengadopsi konsep pendidikan dual system yang dilakukan di Jerman.

Menurutnya hal tersebut merupakan hasil kunjungan Presiden Joko Widodo ke Jerman pada bulan April 2016.

“Arahnya, antara lain kurikulum pendidikan mengacu pada standar kompetensi dan disusun bersama dengan industri,” pungkasnya.

Dalam penyiapan tenaga kerja industri yang kompeten, Kemenperin telah membangun sistem pendidikan berbasis kompetensi serta memiliki konsep keterkaitan dan kesepadanan (link and match) dengan dunia industri.

Salah satunya di Politeknik Akademi Pimpinan Perusahaan (APP) yang dikelola oleh Kemenperin.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/03/192041526/penyiapan.tenaga.kerja.industri.yang.kompeten.jadi.prioritas</link>
</artikel>