<artikel>
	<id>EKO_EM_04_235</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Wapres JK: Pembahasan Infrastruktur Tidak Akan Pernah Selesai</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Wapres JK</kata_kunci>
	<isi> Wakil Presiden RI, Jusuf Kalla mengatakan, pembahasan yang terkait dengan perkembangan infratruktur tidak akan pernah habis dan tidak akan pernah selesai untuk dibahas.

Mengingat, perkembangan infrastrukur sangat dinamis, mengikuti dengan pola perkembangan zaman dan kebutuhan masyarakat akan infrastruktur penunjang.

"Infratruktur ini memang pembiacaraan rutin, karena infrastrukur pekerjaan yang tidak pernah selesai. Ini menjadi suatu yang berjalan terus untuk negara apapun," ujar Jusuf Kalla saat menghadiri forum ASEAN G2B Infrastructure Week di Jakarta, Selasa (8/11/2016).

Jusuf Kalla mencontohkan mengapa pembahasan infrastruktur tidak akan pernah selesai, mengingat kebutuhan masyarakat yang selalu terus meingkat.

"Dulu tahun 1950-an kita punya jalan batu sudah cukup bahagia, tetapi sekarang tidak cukup dengan jalan tol," ucapnya.

Pembangunan infrastruktur menurutnya sama dengan pertanian, selalu dinamis pergerakannya dan selalu menarik untuk dibahas oleh seluruh kalangan.

"Ini sangat menarik, bisa dibahas siapa saja, karena perkembangannya dinamis," terangnya.

Maka dari itu, untuk menciptakan infrastruktur penunjang yang bisa dinikmati seluruh negara ASEAN, maka diperlukan sinergi antara negara-negara ASEAN terkait konektivitas antar negara.

"Dengan ekonomi yang saling berhubungan dengan ASEAN yang bisa meningkatkan ya konektivitas, logistik dengan ekonomi yang lebih efisien. Masing-masing negara mebutuhan efisiensi yang lebih baik untuk menjalankan usahanya bersama-sama," tandas Jusuf Kalla.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/08/130000126/wapres.jk.pembahasan.infrastruktur.tidak.akan.pernah.selesai</link>
</artikel>