<artikel>
	<id>EKO_EM_04_152</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ekonomi Indonesia Masih Tergerus Kondisi Global</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Jokowi-JK</kata_kunci>
	<isi>PEMERINTAHAN Joko Widodo dan Jusuf Kalla (Jokowi-JK) genap berusia dua tahun pada bulan ini. Dalam perjalanannya, pemerintahan kabinet kerja ini memang dituntut untuk mampu meningkatkan ekonomi Tanah Air.

Pemerintahan Jokowi-JK menerima tongkat estafet pemerintahan dari Presiden Susilo Bambang Yudhoyono dan Wapres Boediono pada 2014. Kala itu, perekonomian Indonesia masih belum menunjukkan performa yang baik, lantaran limbungnya perekonomian global akibat krisis finansial di Amerika Serikat (AS) yang merembet ke berbagai negara di belahan dunia, termasuk Indonesia.

Dalam perjalannya selama dua tahun, pemerintahan Jokowi-JK telah menelurkan berbagai kebijakan demi membangkitkan kembali gairah ekonomi di Tanah Air. Lantas, bagaimana kondisi perekonomian Indonesia saat ini?

Menteri Koordinator (Menko) bidang Perekonomian Darmin Nasution mengatakan, pemerintah sejatinya terus berusaha untuk memperbaiki kondisi perekonomian dalam negeri agar kembali bergairah. Namun, kondisi perekonomian global yang belum stabil mau tidak mau masih mengganggu jalan Indonesia untuk mewujudkan stabilitas perekonomian nasional.

"Yang harus diperbaiki itu ekonomi dunia. Ekonomi dunia yang terseok-seok sehingga kita terpengaruh," katanya di JIExpo Kemayoran, Jakarta, Rabu (19/10/2016). Terlepas dari hal itu, mantan Dirjen Pajak ini menyatakan bahwa Indonesia tidak bisa terus berpangku pada kondisi perekonomian global. Pertumbuhan ekonomi Indonesia harus merangkak naik meskipun hanya bergerak sedikit. Berdasarkan data Badan Pusat Statistik (BPS), pertumbuhan ekonomi Indonesia pada kuartal II/2016 baru sekitar 5,1%. 

"Kita tetap berusaha betul memperbaiki apa yang telah kita capai sekarang ini, sehingga sekarang kita ada di angka 5%. Kita ingin ke depan mulai naik. Apakah ekonomi dunia masih akan lambat atau tidak tapi kita akan berusaha untuk menambah perbaikan yang ada saat ini," imbuh dia.

Darmin menuturkan ada beberapa hal yang harus diperbaiki baik dari sisi konsumsi, investasi, dan ekspor. Ke depannya, pemerintah juga tidak akan menyelesaikan permasalahan secara parsial dan harus bersifat menyeluruh serta berdampak jangka menengah dan panjang.

"Ekspor kita walau tidak bisa berharap akan membaik tapi dalam situasi sekarang ini, perlambatan itu masih terjadi," ungkapnya.

Sementara dari sisi investasi, mantan Gubernur Bank Indonesia ini menilai bahwa saat ini relatif membaik. Hal ini seiring dengan berbagai program deregulasi yang dikeluarkan pemerintah, sehingga membuat pasar yakin untuk berinvestasi di Indonesia.

"Inflasi sudah cukup rendah, namun begitu kita tetap ingin membangun kebijakan jangka menengah soal pangan," tandasnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://ekbis.sindonews.com/read/1148763/33/ekonomi-indonesia-masih-tergerus-kondisi-global-1476950796</link>
</artikel>