<artikel>
	<id>EKO_EM_04_111</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Arab Saudi: Pelemahan Harga Minyak Segera Berakhir</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Harga Minyak</kata_kunci>
	<isi>NEW YORK, KOMPAS.com - Menteri Energi Arab Saudi Khalid Al-Falih menyatakan pasar minyak sudah berada di penghujung pelemahan. Hal ini didukung oleh perbaikan fundamental serta kembali seimbangnya permintaan dan penawaran.

Mengutip CNBC, Kamis (20/10/2016), Al-Falih menyerukan kepada negara-negara produsen minyak yang tidak tergabung dalam Organisasi Negara-negara Pengekspor Minyak (OPEC) turut membantu dalam upaya menstabilkan pasar.

Menurut Al-Falih, peran negara-negara tersebut tidak ada bedanya dengan peran anggota OPEC.

"Kekuatan pasar jelas bekerja dengan baik setelah periode ujian di mana harga minyak di bawah 30 dollar AS. Permintaan minyak kian melebar pada kisaran yang sehat di tengah pertumbuhan global yang lebih lambat," ungkap Al-Falih.

Ia menambahkan, dengan menahan atau malah mengurangi produksi minyak, OPEC ingin memberikan sinyal kepada pasar bahwa negara-negara produsen minyak tersebut ingin menurunkan inventori dan mendorong investasi.

"Saya gembira melihat lebih banyak rig kembali muncul. Produksi minyak yang tidak konvensional penting untuk membantu menjawab pertumbuhan permintaan global," tutur Al-Falih.

Harga minyak mentah AS menguat hingga mencapai level tertingginya selama 15 bulan terakhir pada Rabu (19/10/2016) waktu setempat.

Penguatan ini setelah pengumuman penurunan inventori minyak AS dan akhirnya mendorong penguatan saham energi pula.

Acuan harga minyak mentah WTI naik 2,3 persen menjadi 51,44 dollar AS per barrel. Sementara itu, acuan harga minyak Eropa North Sea Brent menguat 1,7 persen menjadi 52,57 dollar AS per barrel.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/20/104422126/arab.saudi.pelemahan.harga.minyak.segera.berakhir</link>
</artikel>