<artikel>
	<id>EKO_EM_04_254</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ekonomi Sulut Tumbuh di Atas Angka Nasional</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Ekonomi</kata_kunci>
	<isi>Ekonomi Sulawesi Utara (Sulut) pada kuartal III tahun 2016 tumbuh di atas angka nasional. 

Data Badan Pusat Statistik (BPS) Provinsi Sulut menunjukkan, produksi pertumbuhan tertinggi dicapai oleh lapangan usaha, pengadaan listrik, gas dan produksi es sebesar 27,07 persen.

"Ekonomi Sulut pada kuartal III tahun 2016 tumbuh sebesar 6,01 persen yakni masih di atas angka nasional hanya sebesar 5,02 persen," kata Kepala BPS Provinsi Sulut Moh Edy Mahmud di Manado, Senin (07/11/2016).

Secara kumulatif, ekonomi Sulut hingga kuartal III tahun 2016 dibandingkan kumulatif hingga kuartal III tahun 2015 tumbuh sebesar 6,04 persen.

Dari sisi pengeluaran, katanya, konsumsi rumah tangga masih menjadi penyumbang terbesar dalam pembentukan pendapatan domestik regional bruto (PDRB) di kuartal III tahun 2016 yaitu 44,68 persen.

Secara riil, katanya, bila dibandingkan dengan kuartal II tahun 2016, seluruh komponen PDRB menurut pengeluaran kecuali pengeluaran konsumsi pemerintah, ekspor luar negeri dan impor luar negeri tumbuh positif.

Pengeluaran konsumsi tumah tangga, katanya, tumbuh sebesar 3,02 persen, pengeluaran konsumsi lembaga swasta non profit 4,10 persen, pembentukan modal tetap bruto 4,27 persen, perubahan inventori 30,12 persen dan net ekspor antar daerah 4,63 persen.

Sedangkan komponen pengeluaran yang mengalami terkontraksi adalah pengeluaran konsumsi pemerintah sebesar 2,29 persen, ekspor luar negeri sebesar 0,21 persen dan impor luar negeri sebesar 46,75 persen.

Sumber pertumbuhan tertinggi, katanya, di kuartal III tahun 2015 secara year on year, disumbangkan oleh komponen pembentukan modal tetap bruto dengan kontribusi sebesar 3,68 persen.

Perekonomian Sulut kuartal III tahun 2016, katanya, yang diukur berdasarkan PDRB atas dasar berlaku mencapai Rp 25,77 triliun dan atas dasar konstan 2010 mencapai Rp 19,09 triliun.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/07/210000626/ekonomi.sulut.tumbuh.di.atas.angka.nasional</link>
</artikel>