<artikel>
	<id>EKO_EM_04_308</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Apa yang Membuat Rupiah Melemah Hari Ini?</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Rupiah Melemah</kata_kunci>
	<isi>Ekonom dari Samuel Asset Management Lana Soelistianingsih menyampaikan, ada beberapa faktor yang membuat depresiasi nilai tukar rupiah terhadap dollar AS hari ini.

Namun di antara kombinasi berbagai faktor itu, Lana menilai isu demo 4 November mendatang tidak terlalu signifikan.

“Ada (faktor) harga minyak mentah turun dan takut Donald Trump menang pilpres AS. Di dalam negeri pada saat yang sama, takut (demo) besok,” kata dia dihubungi Kompas.com, Kamis (3/11/2016).

Menurut Lana, panasnya suhu politik di Amerika Serikat (AS) jelang pemilihan Presiden, tak bisa dipungkiri mempengaruhi volatilitas kurs secara global.

Pasar di negeri Paman Sam saat ini tengah khawatir, lantaran naiknya popularitas Trump, menyusul diselidikinya kasus surel Hillary Clinton oleh Biro Federal Investigasi (FBI).

Menurut Lana, dollar AS akan melemah jika pemilu dimenangkan oleh Trump. “dollar AS ini bukan lagi save haven. Kalau dulu investor merespons ketidakpastian ke dollar AS. Sekarang ke emas,” kata Lana.

Sementara itu, keputusan Federal Reserve menahan kenaikan suku bunga acuan bank sentral AS tidak berpengaruh besar.

Sebab menurut Lana, kalau naik pun hanya sebesar 25 basis poin. Di samping isu pemilu di AS, Lana juga melihat ada pengaruh dari isu harga minyak.

Organisasi negara-negara eksportir minyak (OPEC) dalam pertemuan terakhir di Wina, pekan lalu, belum menghasilkan kesepakatan pemangkasan produksi.

“Kalau harga minyak mentah naik karena OPEC sepakat menurunkan produksi, maka ada ruang bagi rupiah untuk menguat. Tetapi kalau ternyata tidak ada kesepakatan, ada kecenderungan rupiah melemah,” imbuh Lana.

Kendati lebih didominasi faktor eksternal namun Lana yakin otoritas moneter selalu mencermati gejolak nilai tukar rupiah.

Ia yakin Bank Indonesia akan menjaga kurs di rentang 13.000-13.200 per dollar AS. Sebagaimana diketahui, nilai tukar rupiah terhadap dollar AS melemah pada penutupan perdagangan Kamis (3/11/2016).

Mengutip Bloomberg, rupiah di pasar spot diperdagangkan di 13.075 per dollar AS.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/03/203955526/apa.yang.membuat.rupiah.melemah.hari.ini.</link>
</artikel>