<artikel>
	<id>EKO_EM_04_092</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Produksi Semen Nasional Terpacu Percepatan Program Infrastruktur Pemerintah</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Produksi Semen Nasional</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Menteri Perindustrian (Menperin) Airlangga Hartarto mengatakan, peningkatan kapasitas produksi industri semen secara nasional sejalan dengan program percepatan pembangunan infrastruktur terpadu yang dicanangkan oleh pemerintah.

Menurut dia, kondisi ini turut memacu laju pertumbuhan industri semen nasional.  Hal ini disampaikan Menperin saat peresmian pabrik semen ke-14 PT Indocement Tunggal Prakarsa, Tbk di Citeureup, Jawa Barat, Kamis (20/10/2016).  

“Selain memenuhi kebutuhan dalam negeri, kapasitas produksi semen yang besar saat ini, juga berpotensi untuk memperluas pasar ekspor,” kata Menperin dalam keterangan resminya kepada Kompas.com.

Airlangga menjelaskan, kebutuhan semen di pasar domestik saat ini mencapai 60 juta ton per tahun dengan kapasitas industri terpasang 90 juta ton per tahun.

Jumlah kapasitas pabrik semen di Indonesia melebihi Jepang yang memiliki kapasitas 60 juta ton per tahun.  

Menurut Airlangga, upaya industri dalam peningkatan kapasitas melalui pembangunan pabrik, merupakan salah satu wujud nyata untuk memberikan kontribusi terhadap pertumbuhan ekonomi nasional.

“Untuk itu, kami memberikan apresiasi terhadap upaya yang dilakukan PT Indocement Tunggal Prakarsa, Tbk,” ujarnya.  

Sementara itu, Direktur Utama PT Indocement Tunggal Prakarsa Tbk, Christian Kartawijaya mengatakan, pabrik ke-14 yang diresmikan ini merupakan pabrik semen Tiga Roda baru. 

Pabrik ini memiliki kapasitas produksi terpasang sebesar 4,4 juta ton semen per tahun dengan nilai investasi Rp 5,7 triliun.  

Menurut dia, pembangunan pabrik ini menjadikan total kapasitas produksi PT Indocement Tunggal Prakarsa Tbk menjadi sebanyak 24,9 juta ton per tahun.

"Hal ini tentunya akan menambah kapasitas produksi semen nasional yang diharapkan mendukung kebutuhan dan pasok semen secara signifikan,” paparnya.  

Christian menambahkan, pabrik ke-14 ini dibangun dengan menggunakan teknologi terbaru yang memiliki efisiensi energi tertinggi dan dilengkapi dengan alat penangkap debu dengan efisiensi terbaik.

"Oleh karena itu, kami memperoleh berbagai penghargaan seperti Proper emas, Penghargaan Industri Hijau dan Certified Emission Reduction (CER) dalam kerangka Clean Development Mechanism (CDM),” sebutnya.

Oversuplai

Berdasarkan estimasi Kemenperin, total kapasitas semen nasional pada 2017 akan mencapai 102 juta ton. Padahal, total kebutuhan semen nasional hanya 70 juta ton per tahun. 

Kenaikan pasokan ini terjadi seiring dengan tingginya realisasi investasi pada industri semen di dalam negeri.

Pada 2017, akan beroperasi maksimal lima pabrik semen baru. Yakni Jui Shin, Anhui Conch, Siam Cement, Cemindo Gemilang dan Panasia.

Sebelumnya, Asosiasi Semen Indonesia memproyeksikan produksi semen nasional pada 2016 ini akan mencapai 80 juta ton, yang berasal dari sembilan produsen semen. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/21/062636726/produksi.semen.nasional.terpacu.percepatan.program.infrastruktur.pemerintah</link>
</artikel>