<artikel>
	<id>EKO_EM_04_265</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Angka Pengangguran Turun Jadi 7,03 Juta Orang</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Badan Pusat Statistika</kata_kunci>
	<isi>Badan Pusat Statistik (BPS) mencatat adanya penurunan jumlah pengangguran sebanyak 530.000 orang selama satu tahun sejak periode Agustus 2015 sampai Agustus 2016.

Kepala BPS Suhariyanto Senin (7/11/2016) di Jakarta mengatakan, Tingkat Pengangguran Terbuka (TPT) pada Agustus 2016 tercatat sebesar 5,61 persen atau sebanyak 7,03 juta pengangguran.

Realisasi angka pengangguran tersebut turun 530.000 orang dari angka pada Agustus 2015 sebanyak 7,56 juta orang dengan TPT sebesar 6,18 persen.

Menurut Suhariyanto, penurunan angka pengangguran di Indonesia dalam waktu setahun ini karena adanya perbaikan ekonomi.

Dengan adanya perbaikan ekonomi, maka permintaan industri terhadap sumber daya atau angkatan kerja produktif mengalami peningkatan.

"Kenaikan jumlah tenaga kerja terutama di sektor jasa kemasyarakatan sebanyak 1,52 juta orang (8,47 persen), sektor perdagangan sebanyak 1,01 juta orang (3,93 persen), dan sektor transportasi, pergudangan dan komunikasi sebanyak 500.000 orang (9,78 persen)," sebut Suhariyanto.

Selain itu, Suhariyanto menyebutkan, dari 189,10 juta penduduk usia kerja (15 tahun ke atas), sekitar 125,44 juta orang di antaranya aktif dalam kegiatan ekonomi atau tergolong angkatan kerja.

Adapun 63,66 juta orang lainnya bukan merupakan angkatan kerja. Jumlah angkatan kerja sebesar 125,44 juta orang naik sebanyak 3,06 juta orang dibandingkan Agustus 2015.

Suhariyanto menambahkan, ketika penyerapan tenaga kerja di sektor primer seperti pertanian, manufaktur atau industri dan konstruksi merosot, sektor perdagangan dan jasa kemasyarakatan lain menjadi menopang dalam menyerap tenaga kerja.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/07/162203926/angka.pengangguran.turun.jadi.7.03.juta.orang</link>
</artikel>