<artikel>
	<id>EKO_EM_04_117</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Di Miangas, Jokowi Tegaskan Akan Perkuat Daerah Perbatasan</judul>
	<tanggal>19/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Jokowi</kata_kunci>
	<isi>MIANGAS, KOMPAS.com - Presiden Joko Widodo (Jokowi) menegaskan komitmennya untuk memperkuat daerah perbatasan Indonesia. Menurut dia, hal itu penting mengingat daerah perbatasan merupakan beranda dari negara Indonesia yang berbatasan langsung dengan negara tetangga.

Hal itu disampaikan Jokowi dalam acara peresmian Bandar Udara Miangas di Kabupaten Talaud, Sulawesi Utara, Rabu (19/10/2016).

Selain meresmikan bandar udara tersebut, Jokowi juga meresmikan terminal penumpang Bandar Udara Tanjung Api Tojo Una-una di Ampena dan Bandar Udara Kasiguncu di Poso, di Sulawesi Selatan.

Dalam pidato sambutannya, Jokowi menekankan pentingnya membangun konektivitas antardaerah perbatasan, terutama untuk kepentingan pertahanan dan keamanan.

"Kami ingin membangun Indonesia mulai dari pinggiran, dari perbatasan. Pembangunan bukan hanya di Jawa dan Sumatera saja," kata dia.

"Kami ingin menjadikan pulau-pulau terdepan sebagai beranda, bukan lagi sebagai halaman belakang. Oleh karena itu, pulau-pulau terdepan akan terus dibangun."

Lebih lanjut, Jokowi membicarakan pentingnya membangun Miangas, melalui transportasi udara. Menurut dia, pembangunan Bandar Udara Miangas memiliki fungsi strategis untuk pertahanan keamanan serta untuk pintu gerbang Indonesia.

Sebab, jarak Miangas dengan Filipina hanya 48 mil laut saja, dibandingkan jarak ke ibukota kabupaten Talaud sekitar 100 mil laut.

"Kami ingin beranda depan bangsa Indonesia patut kita banggakan," ujar dia.

Lebih lanjut, Jokowi juga berjanji untuk membangun setiap jengkal Indonesia, terutama di perbatasan, untuk menunjukkan bahwa NKRI hadir dalam bentuk penyediaan transportasi.

Dia mengatakan, pemerintah akan membangun sampai wilayah-wilayah paling jauh dari ibukota, sebagai beranda-beranda terdepan. Terutama untuk fasilitas pelayanan publik.

Miangas

Miangas menjadi pusat peresmian tiga bandar udara tersebut mengingat letaknya sebagai pulau perbatasan paling utara di Indonesia dan hanya berjarak 48 mil dari Filipina. Pembangunan Bandar Udara Miangas bertujuan untuk prasarana pertahanan dan keamanan serta untuk distribusi pangan.

Bandar Udara Miangas selesai dibangun pada 2015. Pada tahun tersebut, nilai investasi yang digelontorkan pemerintah, dalam hal ini Kementerian Perhubungan (Kemenhub), mencapai Rp 55 miliar. Jika dirunut sejak 2012, maka total investasi pembangunan Bandar Udara Miangas oleh Kemenhub sudah mencapai Rp 215 miliar.

Sekadar informasi, Jokowi saat ini memang terus mendorong percepatan pembangunan infrastruktur transportasi di penjuru Indonesia, khususnya di wilayah perbatasan.

Menurut Jokowi, konektivitas antardaerah sangat penting, sebab akan menjadi kunci pertumbuhan ekonomi daerah itu.

Beberapa waktu sebelumnya, Jokowi sudah meresmikan bandar udara di Kabupaten Natuna, Kepulauan Riau.

"Kabupaten yang di pinggir-pinggir inilah yang akan kita kembangkan agar konektivitas tetap terjaga dan yang paling penting inilah yang mempersatukan bangsa kita," ujar Jokowi.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/19/162603126/di.miangas.jokowi.tegaskan.akan.perkuat.daerah.perbatasan</link>
</artikel>