<artikel>
	<id>EKO_EM_04_050</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pemerintah Buka Akses Pasar Industri Kecil Menengah</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pasar Industri Kecil</kata_kunci>
	<isi>BADUNG, KOMPAS.com - Kementerian Perindustrian (Kemenperin) melalui Direktorat Jenderal (Ditjen) Industri Kecil dan Menengah (IKM) tengah berupaya memperluas akses pasar IKM Indonesia.

Upaya tersebut dikakukan dengan Kementerian Sekretariat Negara dan anggota Negara-negara Colombo Plan dengan menggelar program pelatihan dan workshop tentang pengembangan sektor IKM.

Program tersebut dilakukan bersama negara-negara anggota Colombo Plan, yakni diantaranya, Bhutan, Bangladesh, Fiji, Myanmar, Nepal, Sri Lanka, Pakistan, Papua Nugini, Malaysia, Laos, Thailand, Maldives, dan Indonesia.

Sekretaris Ditjen IKM Roy Sianipar mengatakan, kegiatan tersebut bertujuan untuk meningkatkan dan memperluas akses pasar sektor IKM dalam negeri kepada negara anggota Colombo Plan yang dilakukan dari 24 sampai 28 Oktober 2016 di Bali.

"Selama lima hari para peserta akan diberikan materi tentang pengembangan IKM dari aspek seperti kebijakan IKM, kerja sama dan akses pasar luar negeri, sentra industri kecil dan menengah, One Village One Product (OVOP), pemberdayaan IKM di Bali, dan pembiayaan sektor IKM," ujar Roy di Hotel Ramada Bintang, Badung, Bali, Senin, (24/10/2016).

Roy berharap, pelatihan tersebut dapat menjadi ajang tukar menukar pengalaman dan informasi mengenai IKM sekaligus mempererat kerja sama dan membuka peluang pasar bagi IKM Indonesia ke negara-negara anggota Colombo Plan.

Sementara dalam memperkenalkan produk-produk IKM para peserta dari berbagai negara diajak melihat langsung dan berdiskusi dengan pelaku IKM unggulan di Bali.

"Diantaranya pemberdayaan masyarakat dari komoditi kopi, cokelat, produk spa dan keramik," tambahnya.

Roy menambahkan, peserta juga akan berkunjung ke Bali Creative Industry Centre (BCIC), yang merupakan salah satu Centre of Excellence di bawah binaan Kementerian Perindustrian.

"Dalam kesempatan tersebut, peserta akan mengenal lebih dekat profil BCIC dan menggali perannya dalam pengembangan industri kecil dan menengah," ungkapnya.

Di akhir pelatihan, peserta diminta untuk membuat action plan untuk pemberdayaan IKM di negaranya masing-masing.

Kinerja Sektor IKM

Sementara itu, dari data Kemenperin sektor IKM berkontribusi sebesar 34,82 persen terhadap pertumbuhan industri pengolahan nonmigas, dan pada 2015 tumbuh secara kumulatif 5,04 persen atau lebih tinggi dibandingkan pertumbuhan ekonomi (PDB) 2015 sebesar 4.79 persen.

Untuk kinerja ekspor sektor IKM mengalami kenaikan. Tahun 2014 terjadi kenaikan sebesar 13,09 persen yaitu 19,9 juta dollar AS pada 2014 dan menjadi 22,1 juta dollar AS pada Oktober 2015. Ekspor IKM berkontribusi sebesar 17,44 persen terhadap ekspor nasional.

Sebelumnya, Direktur Jenderal IKM Kemenperin Gati Wibawaningsih mengatakan, pihaknya memiliki strategi dalam upaya memajukan sektor IKM di dalam negeri.

Beberapa strateginya adalah mendorong industri besar untuk melibatkan IKM dalam rantai nilai industrinya.

Selain itu, meningkatkan akses IKM terhadap sumber pembiayaan, serta memberikan perlindungan dan fasilitas pengurusan hak paten bagi kreasi dan inovasi baru yang diciptakan IKM. 

Strategi lain, yakni memfasilitasi promosi di pasar domestik dan ekspor, peningkatan kemampuan SDM melalui pelatihan, pendampingan, magang, dan studi banding.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/24/144737626/pemerintah.buka.akses.pasar.industri.kecil.menengah</link>
</artikel>