<artikel>
	<id>EKO_EM_04_250</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pertumbuhan Ekonomi Kuartal III 2016 Lebih Rendah, Ini Penjelasan BI</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Bank Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Pertumbuhan ekonomi kuartal III 2016 sebesar 5,02 persen secara tahunan (year on year/yoy). Angka ini sedikit lebih rendah dibandingkan triwulan sebelumnya sebesar 5,19 persen (yoy).

"Lebih rendahnya pertumbuhan ekonomi pada kuartal III 2016 terutama disebabkan oleh relatif terbatasnya pertumbuhan konsumsi pemerintah dan ekspor," kata Direktur Eksekutif Departemen Komunikasi Bank Indonesia (BI) Tirta Segara dalam pernyataan resminya, Senin (7/11/2016).

Tirta menjelaskan, pelemahan konsumsi pemerintah dipengaruhi oleh kebijakan penghematan belanja pemerintah.

Sementara itu, pelemahan kinerja ekspor sejalan dengan pemulihan ekonomi global yang belum kuat dan harga komoditas yang masih relatif rendah.

Di sisi investasi, masih minimnya peran investor swasta berdampak pada pertumbuhan investasi yang melambat di tengah berlanjutnya pembangunan proyek infrastruktur oleh pemerintah.

Sementara itu, konsumsi rumah tangga masih tumbuh cukup kuat didukung perkembangan harga yang terjaga.

Menurut Tirta, bank sentral memperkirakan pertumbuhan ekonomi kuartal IV 2016 akan meningkat didorong perbaikan konsumsi rumah tangga sejalan dengan inflasi yang terjaga dan ekspektasi pendapatan yang lebih tinggi.

Selain itu, masa kampanye pilkada serentak yang dimulai pada kuartal IV 2016 diperkirakan juga dapat mendorong pertumbuhan konsumsi.

Di sisi investasi, implementasi paket kebijakan pemerintah untuk meningkatkan daya saing dan memperbaiki iklim investasi diharapkan dapat mendukung kinerja investasi.

Di sisi lain, pelonggaraan moneter yang telah dilakukan secara terukur dengan tetap menjaga stabilitas makroekonomi dan sistem keuangan turut memperkuat momentum pertumbuhan ekonomi, seiring dengan efektivitas transmisi kebijakan moneter yang semakin baik ke depan.

"Bank Indonesia akan terus memonitor berbagai perkembangan baik domestik maupun eksternal, sekaligus memperkuat koordinasi dengan pemerintah untuk terus mendorong pertumbuhan ekonomi dengan tetap menjaga stabilitas makroekonomi," jelas Tirta.

Dengan stabilitas makroekonomi yang terjaga, imbuh dia. perekonomian Indonesia akan dapat tumbuh pada tingkat yang lebih tinggi secara berkesinambungan.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/11/07/220214926/pertumbuhan.ekonomi.kuartal.iii.2016.lebih.rendah.ini.penjelasan.bi</link>
</artikel>