<artikel>
	<id>EKO_EM_04_078</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Genjot Produksi Jagung, Lamongan Gandeng 4 Perusahaan Benih</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Perusahaan Benih</kata_kunci>
	<isi>LAMONGAN, KOMPAS.com – Untuk meningkatkan produktivitas jagung dari yang saat ini hanya rata-rata 5,81 ton per hektar menjadi 10 ton per hektar area tanam, Kabupaten Lamongan, Jawa Timur, mencanangkan pertanian jagung modern.

Saat ini sudah ada empat perusahaan yang menawarkan diri untuk bergabung dalam proyek tersebut, yakni International Food Policy Research Institute-Program for Biosafety Systems (IFPRI-PBS), PT Branita Sandhini, PT Dupont Pioneer Indonesia, dan PT Bayer Indonesia, yang semuanya tergabung dalam Asosiasi Pembenihan Indonesia.

“Kami perusahaan yang bernaung dalam Asosiasi Pembenihan Indonesia, siap mengawal Pemerintah Kabupaten Lamongan dalam program peningkatan produksi jagung. Di Kabupaten Lamongan saat ini masih menggunakan benih jagung hibrida, sedangkan di pasar Internasional sudah menggunakan benih biotek,” ujar Sidi Asmono, Country Coordinator Indonesia IFPRI-PBS, Jumat (21/10/2016).

Saran menggunakan biotek, menurut Sidi, akan membuat pendapatan petani menjadi meningkat beberapa kali lipat. Ini karena harga jual jagung benih biotek dianggap jauh lebih mahal, ketimbang dengan yang menggunakan benih hibrida.

“Tidak hanya itu, namun hasil dari jagung benih biotek juga mempunyai peluang besar untuk dijual di Negara-negara ASEAN,” jelasnya.

Ia menyebut Filipina sebagai negara pengguna benih jagung biotek. Negara tersebut mengalami kesulitan untuk mendapatkan benih, karena setiap tahun dilanda bencana angin topan.

“Jika memang benih biotek lebih unggul, kami bisa langsung loncat menggunakan benih biotek. Dan kami siap menjadi kawasan percontohan dan pusat pembenihan jagung, namun labelnya harus tetap menggunakan nama Lamongan. Sebab kami ingin memberikan kontribusi pada Indonesia, dari Lamongan untuk Indonesia,” tutur Bupati Lamongan, Fadeli.

Saat ini sudah dibuat kawasan percontohan di Desa Banyubang, Kecamatan Solokuro, Lamongan, dengan luasan mencapai 100 hektar.

“Kawasan percontohan ini akan diperluas menjadi 1.000 hektar di seluruh kecamatan yang ada di Kabupaten Lamongan, pada tahun depan,” jelasnya.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/21/184124226/genjot.produksi.jagung.lamongan.gandeng.4.perusahaan.benih.</link>
</artikel>