<artikel>
	<id>EKO_EM_04_047</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>BI Dirikan Kantor Perwakilan di Kalimantan Utara</judul>
	<tanggal>24/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Bank Indonesia</kata_kunci>
	<isi>JAKARTA, KOMPAS.com - Bank Indonesia (BI) mendirikan kantor perwakilan di Kalimantan Utara (KPw BI Kaltara), yang rencananya akan mulai beroperasi pada 2017. Peletakan batu pertama pembangunan gedung Kantor Perwakilan BI Kaltara dilakukan hari ini, Senin (24/10/2016).

Deputi Gubernur BI Hendar mengatakan keberadaan KPw BI Kaltara diharapkan dapat berperan sebagai mitra kerja strategis bagi Pemerintah Daerah, terutama dalam memberikan rekomendasi kebijakan yang dibutuhkan untuk mendukung pertumbuhan ekonomi.

"juga untuk mengembangkan sektor ekonomi baru yang potensial, dan pemerataan pertumbuhan ekonomi di Kaltara," kata dia dalam pernyataan resminya.

Dewan Gubernur BI juga telah melantik Hendik Sudaryanto sebagai Kepala Kantor Perwakilan BI Provinsi Kaltara pada tanggal 17 Oktober 2016.

Hendar menyatakan, keberadaan BI di berbagai daerah menjadi penting untuk mendukung pelaksanaan kebijakan ekonomi, selain untuk membangun kemitraan strategis dengan para pemangku kepentingan di daerah.

Dengan berdirinya KPw BI Provinsi Kaltara, fungsi Bank Indonesia akan beroperasi penuh di Kaltara. 

"Meliputi fungsi moneter, fungsi pelaksanaan dan pengawasan sistem pembayaran dan pengelolaan uang rupiah, surveillance sistem keuangan regional, statistik, pengembangan keuangan inklusif dan UMKM, serta komunikasi kebijakan," ujar Hendar.

Saat ini Bank Indonesia memiliki 46 Kantor Pewakilan di seluruh Indonesia, termasuk KPw Provinsi Kaltara, serta empat Kantor Perwakilan Luar Negeri di London, New York, Tokyo, dan Singapura.

"Berdirinya Kantor Perwakilan Bank Indonesia Provinsi Kaltara diharapkan dapat mendukung semakin berkembangnya perekonomian di Kaltara dan perekonomian daerah secara umum," jelas Hendar.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://bisniskeuangan.kompas.com/read/2016/10/24/170000826/bi.dirikan.kantor.perwakilan.di.kalimantan.utara</link>
</artikel>