<artikel>
	<id>OLA_GP_02_001</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Maverick Vinales Raih Kemenangan Pertama di MotoGP!</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Maverick Vinales, kemenangan pertama, Silverstone</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Suzuki Ecstar, Maverick Vinales, berhasil meraih kemenangan pertamanya di MotoGP setelah memenangi balapan GP Inggris di Sirkuit Silverstone, Minggu (4/9/2016).

Vinales merupakan pebalap Suzuki pertama yang bisa naik podium juara setelah Chris Vermeulen melakukannya pada GP Perancis 2007 di Sirkuit Le Mans.

Balapan sempat dihentikan pada lap pertama menyusul insiden yang terjadi antara Pol Espargaro (Yamaha Tech3) dan Loris Baz (Avintia) di tikungan 2.

Espargaro ditandu meninggalkan lintasan, sementara Baz sempat mendapat perawatan di lintasan sebelum dibawa dengan ambulans. Start ulang dilakukan dengan balapan tersisa 19 putaran. Vinales kembali melakukan start bagus dari posisi ketiga.

Lap pertama berakhir dengan Vinales memimpin, diikuti pole-sitter Cal Crutchlow (LCR Honda), Marc Marquez (Repsol Honda), dan Valentino Rossi (Movistar Yamaha).

Memasuki lap kedua, Marquez berhasil melewati Crutclow untuk mendapatkan tempat kedua. Crutchlow dalam tekanan Rossi.

Insiden kembali terjadi. Stefan Bradl (Avintia) dan Eugene Laverty (Aspar) bersenggolan saat melewati tikungan 2. Balapan Bradl berakhir. Sementara itu, Scott Redding (Pramac Racing) terjatuh di tikungan 8. Dia bisa melanjutkan balapan, tetapi terjatuh lagi di tikungan 13. Di depan, Vinales terus membuka jarak dari pebalap lain. Pada lap kelima, dia sudah unggul hampir dua detik di depan Marquez.

Rossi akhirnya naik ke posisi ketiga setelah melewati Crutchlow. Tak lama berselang, dia berhasil melewati Marquez dan naik ke posisi kedua pada lap keenam.Pada lap ke-10, Crutchlow melewati Marquez di tikungan 2 dan naik ke posisi ketiga, di belakang Rossi. Vinales masih memimpin dengan keunggulan 3 detik.
Marquez kembali kehilangan posisinya di tikungan 2 pada lap berikutnya. Kali ini, dia terlewati Andrea Iannone (Ducati).

Masih pada lap yang sama, Iannone naik ke posisi ketiga dengan melewati Crutclow.

Iannone terus melaju. Pada lap ke-12, dia berhasil melewati Rossi dan berada di urutan kedua. Namun, Rossi berhasil mendapatkan tempatnya.

Pada awal lap ke-13, Iannone kembali melakukan serangan dan berhasil mengamankan posisi kedua.
Aksi dramatis ditampilkan Crutclow pada lap ke-14. Pebalap 30 tahun ini melewati Marquez dan Rossi, untuk mengamankan tempat ketiga.

Iannone terjatuh saat melewati tikungan 17. Balapannya berakhir. Vinales masih memimpin diikuti Crutchlow, Rossi, dan Marquez.
Persaingan ketat ditunjukkan Rossi dan Marquez yang memperebutkan tempat ketiga. Marquez sempat melebar, tetapi masih bertahan dan kembali bergabung ke lintasan.

Pada lap ke-15, setelah bersaing ketat, Marquez akhirnya berhasil melewati Rossi. Dia lalu memberi tekanan pada Crutclow.
Pada lap ke-17, Marquez dan Crutchlow bersaing ketat. Pada lap berikutnya, keduanya nyaris bersenggolan dan Marquez melebar. Dia bisa kembali ke lintasan, tetapi berada di urutan kelima.
Di depan, Vinales masih melaju cepat dan akhirnya berhasil finis di urutan pertama. Bagi pebalap 21 tahun tersebut, ini merupakan kemenangan pertamanya sejak naik MotoGP.
Crutchlow berhasil finis di urutan kedua, semetnara Rossi menyusul di urutan ketiga. Marquez finis di urutan keempat.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/09/04/22483921/maverick.vinales.raih.kemenangan.pertama.di.motogp.#rRytfP7qjTAFGScu.97</link>
</artikel>