<artikel>
	<id>OLA_GP_02_012</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Susunan Pebalap MotoGP Musim 2017</judul>
	<tanggal>15/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Pabrikan, Tim, 2017</kata_kunci>
	<isi>Satu-persatu pebalap mendapat kepastian kursi untuk berlaga di MotoGP musim 2017 mendatang. Hampir semua merek memastikan jagoannya masing-masing dengan menyodorkan kontrak bervariasi, antara satu hingga dua tahun.

Terakhir yang memberi kepastian adalah Yamaha Tech3 yang mengumumkan bergabungnya juara dunia Moto2 2015 Johann Zarco untuk bersanding dengan Jonas Folger. Sebelumnya, tim pabrikan seperti Yamaha, Honda, Ducati, Suzuki, Aprilia, dan KTM sudah mengunci tempat.

Kendati demikian, beberapa tim satelit masih kasak-kusuk dalam beberapa minggu terakhir. Termasuk di antaranya Marc VDS Honda, Avintia Ducati, Aspar Ducati, atau Pramac Ducati.

Sudah sekitar 80 persen pebalap dan tim memastikan tempat masing-masing. Berikut daftar tim dan pebalap MotoGP mulai musim 2017:

Repsol Honda
Marc Marquez (Kontrak berakhir hingga 2018) 
Dani Pedrosa (Kontrak berakhir hingga 2018)

Movistar Yamaha
Valentino Rossi (Kontrak berakhir hingga 2018)
Maverick Vinales (Kontrak berakhir hingga 2018)

Ducati
Jorge Lorenzo (Kontrak berakhir hingga 2018)
Andrea Dovizioso (Kontrak berakhir hingga 2018)

Suzuki Ecstar
Andrea Iannone (Kontrak berakhir hingga 2018)
Alex Rins (Kontrak berakhir hingga 2018)

KTM
Bradley Smith (Kontrak berakhir hingga 2018)
Pol Espargaro (Kontrak berakhir hingga 2018)

Aprilia Gresini
Sam Lowes (Kontrak berakhir hingga 2018)
Aleix Espargaro (Kontrak berakhir hingga 2018)

LCR Honda
Cal Crutchlow (Kontrak berakhir hingga 2017)

Marc VDS Honda
Jack Miller (Kontrak berakhir hingga 2017)
Tito Rabat?

Ravat belum memastikan kontrak, namun rumornya dua pebalap akan bertahan.

Monster Yamaha Tech 3
Jonas Folger (Kontrak berakhir hingga 2017, opsi perpanjang sampai 2018)
Johann Zarco (Kontrak berakhir hingga 2017, opsi perpanjang sampai 2018)

Pramac Ducati
Scott Redding (Kontrak berakhir hingga 2017)
Danilo Petrucci (Kontrak berakhir hingga 2017)

Aspar Ducati
Yonny Hernandez?
Eugene Laverty?

Alvaro Bautista digosipkan bakal berlabuh di tim ini, sedangkan Laverty kemungkinan sudah mendapat persetujuan untuk pakai Ducati GP16 (pebalap lain menggunakan GP15). Laverty juga menerima banyak tawaran untuk tim di WSBK.

Avintia Ducati
Hector Barbera?
Loris Baz?

Barbera belum tanda tangani kontrak, tapi dipastikan dia bakal bertahan di tim ini dan mendapat Ducati GP16. Sedangkan Baz, belum ada kepastian apa pun.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/07/15/183814315/susunan.pebalap.motogp.musim.2017</link>
</artikel>