<artikel>
	<id>OLA_GP_02_013</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Rossi dan Lorenzo Masih Bersama di Yamaha Movistar untuk MotoGP 2016</judul>
	<tanggal>08/11/2015</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Rossi, Lorenzo</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo akan tetap berada di tim yang sama, Movistar Yamaha, pada MotoGP 2016. Sebelumnya, ada kabar bahwa Lorenzo mungkin saja akan dilepas Yamaha.

Lorenzo mengacungkan jempol ke bawah ketika Rossi menerima trofi setelah finis di urutan ketiga pada balapan GP Malaysia di Sirkuit Sepang, dua pekan lalu. 

Lorenzo yang finis di urutan kedua pada balapan tersebut juga menyebut bahwa sanksi yang diberikan Race Direction untuk Rossi masih terlalu ringan.

Rossi dikenai sanksi penalti tiga poin karena dinilai melakukan gerakan yang menyebabkan Marc Marquez (Repsol Honda) terjatuh di tikungan 14 pada lap ketujuh.

Rossi dan Lorenzo sama-sama terikat kontrak dengan Movistar Yamaha hingga akhir 2016. Rossi belum memastikan apakah masih akan turun balapan pada 2017, sementara Lorenzo dengan tegas mengatakan ingin membalap bersama Yamaha hingga menutup karier.

Federasi Motorsport Internasional (FIM) merilis nama para pebalap yang akan turun pada MotoGP 2016, jelang sesi kualifikasi GP Valencia yang berlangsung pada Sabtu (7/11/2015). 

MotoGP 2016 akan diikuti 22 pebalap dari enam pabrikan dan 12 tim berbeda.

Berikut adalah daftar lengkapnya.

4 Andrea Dovizioso ITA Ducati Racing Team (Ducati)
6 Stefan Bradl GER Aprilia Racing Team Gresini (Aprilia)
8 Hector Barbera SPA Avintia Racing (Ducati)
9 Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Racing (Ducati)
15 Alex De Angelis RSM Iodaracing Project (ART)
19 Alvaro Bautista SPA Aprilia Racing Team Gresini (Aprilia)
25 Maverick Vinales SPA Team Suzuki Ecstar (Suzuki)
26 Dani Pedrosa SPA Repsol Honda Team (Honda)
29 Andrea Iannone ITA Ducati Racing Team (Ducati)
35 Cal Crutchlow GBR LCR Honda (Honda)
38 Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (Yamaha)
41 Aleix Espargaro SPA Team Suzuki Ecstar (Suzuki)
43 Jack Miller AUS Marc VDS Racing Team (Honda)
44 Pol Espargaro SPA Monster Yamaha Tech 3 (Yamaha)
45 Scott Redding GBR Octo Pramac Racing (Ducati)
46 Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (Yamaha)
50 Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Ducati)
53 Tito Rabat SPA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (Honda)
68 Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Ducati)
76 Loris Baz FR Avintia Racing (Ducati)
93 Marc Marquez SPA Repsol Honda Team (Honda)
99 Jorge Lorenzo SPA Movistar Yamaha MotoGP (Yamaha)

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2015/11/08/13441251/Rossi.dan.Lorenzo.Masih.Bersama.di.Yamaha.Movistar.untuk.MotoGP.2016#etQVSXGgCOACgPIp.97</link>
</artikel>