<artikel>
	<id>OLA_GP_02_015</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>"Tiga Warna" di Podium pada Seri Perdana MotoGP 2016</judul>
	<tanggal>21/03/2016</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Tiga, Warna, Qatar</kata_kunci>
	<isi> Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha) berstatus juara di GP Qatar, Minggu (20/3/2016), diikuti Andrea Dovizioso (Ducati), dan Marc Marquez (Repsol Honda). "Tiga warna" di podium seri perdana MotoGP 2016 ini memperlihatkan kompetisi musim ini bakal semakin seru buat disaksikan.

Paket regulasi baru berisi jatah bahan bakar, jumlah ban, dan perangkat elektronik yang sama telah menghapus kelas “open”. Kini, semua tim bertarung satu kelas kecuali untuk tim yang dianggap belum kompetitif masih dibantu dengan beberapa keringanan.

Sang juara dunia MotoGP 2015, Lorenzo, berhasil membuat pernyataan bahwa pebalap asal Spanyol ini siap mempertahankan gelarnya musim ini. Determinasi tinggi ditunjukan meski sempat mendapat perlawanan sengit sejak awal lomba di Sirkuit Losail.

Ketika balapan menyisakan 14 putaran, pebalap asal Spanyol ini mendahului Dovizioso di posisi kedua dan mulai melesat meninggalkan rombongan di belakangnya.

Marquez sempat berusaha menggapai posisi kedua pada lap 19 setelah sedikit kesalahan dilakukan Dovizioso. Meski begitu sepeda motor Ducati GP16 kembali melawan di trek lurus. 

Marquez melakukan usaha terakhir saat belokan di lap terakhir namun melebar, Dovisiozo kembali berhasil merebut posisi kedua hingga finis. Marquez finis ketiga, beda 0,1 detik di belakangnya Valentino Rossi (Movistar Yamaha) menyelesaikan balapan urutan keempat.

Sama seperti seri perdana musim lalu di sirkuit yang sama, Lossail, Ducati tampil luar biasa. Dovizioso mengulang prestasinya mendapatkan tempat podium kedua. Malang buat pebalap Ducati lainnya, Andrea Iannone, yang terjatuh pada lap keenam dan gagal finis padahal ia mencapai posisi ketiga musim lalu di sirkuit yang sama.

Berikut hasil MotoGP Qatar 2016:

1.    Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 42m 28.452s
2.    Andrea Dovizioso  ITA Ducati Team (Desmosedici GP16) 42m 30.471s
3.    Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 42m 30.739s
4.    Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 42m 30.839s
5.    Dani Pedrosa ESP Repsol Honda Team (RC213V) 42m 42.535s
6.    Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 42m 43.875s
7.    Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 42m 47.081s
8.    Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 42m 47.104s
9.    Hector Barbera ESP Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 42m 49.612s
10.    Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 42m 52.887s
11.    Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 43m 4.299s
12.    Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 43m 10.208s
13.    Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 43m 10.384s
14.    Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 43m 10.434s
15.    Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 43m 23.405s

Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) DNF
Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) DNF
Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) DNF
Andrea Iannone ITA Ducati Team (Desmosedici GP16) DNF
Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) DNF

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/03/21/044443915/.Tiga.Warna.di.Podium.pada.Seri.Perdana.MotoGP.2016</link>
</artikel>