<artikel>
	<id>OLA_GP_02_020</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Klasemen MotoGP Usai Marquez Juara Dunia</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Klasemen, Marquez</kata_kunci>
	<isi> Entah beruntung atau tidak, namun hal itu menimpa Marc Marquez (Repsol Honda) pada GP Jepang, di Sirkuit Twin Ring Motegi, Minggu (16/10/2016). Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo, dua pebalap Yamaha Movistar yang masih berpeluang jadi juara dunia terjatuh, Marquez mendapat gelar juara dunianya musim ini jauh lebih cepat. 


Tanpa Rossi dan Lorenzo yang mendapat poin, total perolehan poin Marquez tidak bisa dikejar pebalap manapun. Marquez mendapat gelar juara dunianya yang kelima, termuda sepanjang sejarah MotoGP kelas premier. 

Usai GP Jepang dimenangi Marquez, total skor yang didapat 273 poin. Rossi bercokol di posisi kedua dengan 196 poin atau beda 77 poin dari Marquez. Lorenzo di posisi ketiga terpaut 91 poin dari Marquez. 

MotoGP musim ini masih menyisakan tiga seri lagi di Australia, Malaysia, dan Spanyol (Valencia). Jika saja Rossi juara di ketiga seri itu dan meraih skor maksimal 75 poin tetap tidak bisa lagi mengejar Marquez. Tentu tensi pada ketiga seri itu mereda karena tidak penting lagi mencari siapa yang juara dunia. 

"Sejujurnya luar biasa perasaan, saya sebelumnya melakukan kesalahan saat memulai lomba. Ketika saya tahu Rossi jatuh, kemudian saya memacu 100 persen mengejar juara. Ketika saya tahu Lorenzo terjatuh, saya membuat kesalahan empat sampai lima kali, tapi saya berhasil bertahan," kata Marquez usai lomba.

Klasemen pebalap setelah GP Jepang:

1. Marc Marquez SPA Repsol Honda Team (RC213V) 273 points 
2. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 196 points (-77) 
3. Jorge Lorenzo SPA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 182 points (-91) 
4. Maverick Viñales SPA Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 165 points (-108) 
5. Dani Pedrosa SPA Repsol Honda Team (RC213V) 155 points (-118) 
6. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 124 points (-149) 
7. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 116 points (-157) 
8. Pol Espargaro SPA Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 106 points (-167) 
9. Andrea Iannone ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 96 points (-177) 
10. Hector Barbera SPA Ducati Team (Desmosedici GP) 84 points (-189) 
11. Aleix Espargaro SPA Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 82 points (-191) 
12. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 71 points (-202) 
13. Alvaro Bautista SPA Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 63 points (-210) 
14. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 62 points (-211) 
15. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 58 points (-215) 
16. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 55 points (-218) 
17. Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 45 points (-228) 
18. Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 42 points (-231) 
19. Michele Pirro ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 36 points (-237) 
20. Tito Rabat SPA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 29 points (-244) 
21. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 24 points (-249) 
22. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 17 points (-256) 
23. Katsuyuki Nakasuga JPN Yamalube Yamaha Factory Racing (YZR-M1) 5 points (-268) 
24. Alex Lowes GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 3 points (-270) 
25. Hiroshi Aoyama JPN Repsol Honda Team (RC213V) 1 points (-272) 
26. Nicky Hayden USA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1 points (-272) 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/10/16/134539815/klasemen.motogp.usai.marquez.juara.dunia.</link>
</artikel>