<artikel>
	<id>OLA_GP_02_023</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jadwal Lengkap MotoGP Qatar 2016</judul>
	<tanggal>17/03/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Qatar</kata_kunci>
	<isi> Musim balap MotoGP 2016 akan dimulai akhir pekan ini. Qatar kembali menjadi tuan rumah seri pembuka tahun ini.

Dalam sembilan tahun terakhir, GP Qatar selalu menjadi seri pembuka persaingan MotoGP. Seri ini juga berbeda dari grand prix lainnya karena digelar malam hari.

Cahaya lampu yang membanjiri Sirkuit Losail jadi saksi kehebatan para pebalap yang bersaing menjelajahi sirkuit sepanjang 5,380 kilometer tersebut. Kejutan pun tak jarang muncul.

Tidak seperti seri-seri lainnya, GP Qatar digelar empat hari. Aksi dibuka dengan sesi latihan bebas Moto3 pada Kamis sore dan berakhir dengan balapan MotoGP pada Minggu malam.

Tahun lalu, MotoGP Qatar berakhir dengan tiga pebalap Italia berdiri di atas podium. Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, berhasil finis di urutan pertama, disusul duo Ducati, Andrea Dovizioso dan Andrea Iannone.

Rossi langsung memimpin klasemen dan mempertahankannya hingga jelang seri terakhir di Valencia. Ketika musim berakhir, dia berada di urutan kedua, hanya tertinggal lima angka dari Jorge Lorenzo yang akhirnya menjadi juara dunia.

Bagi Iannone, GP Qatar merupakan kali pertama dia membalap sebagai rider pabrikan dan bisa finis di atas podium. Sebelumnya, dia membalap untuk tim satelit Ducati, Pramac Racing.

Berikut jadwal lengkap MotoGP Qatar 2016: 

Kamis (17/3/2016)
FP1 Moto3 18.00-18.40 (22.00-22.40 WIB)
FP1 Moto2 18.55-19.40 (22.55-23.40 WIB)
FP1 MotoGP 19.55-20.40 (23.55- Jumat 00.40 WIB)
FP2 Moto3 20.55-21.35 (Jumat 00.55-01.35 WIB)
FP2 Moto2 21.50-22.35 (Jumat 01.50-02.35 WIB)

Jumat (18/3/2016)
FP2 MotoGP 18.00-18.45 (22.00-22.45 WIB)
FP3 Moto3 19.00-19.40 (23.00-23.40 WIB)
FP3 Moto2 19.55-20.40 (23.55-Sabtu 00.40 WIB)
FP3 MotoGP 20.55-21.40 (Sabtu 00.55-01.40 WIB)

Sabtu (19/3/2016)
Q Moto3 18.00-18.40 (22.00-22.40 WIB)
Q Moto2 18.55-19.40 (22.55-23.40 WIB)
FP4 MotoGP 19.55-20.25 (23.55-Minggu 00.25 WIB)
Q1 MotoGP 20.35-20.50 (00.35-00.50 WIB)
Q2 MotoGP 21.00-21.15 (01.00-01.15 WIB)

Minggu (20/3/2016)
WUP Moto3 15.50-16.10 (19.50-20.10 WIB)
WUP Moto2 16.25-16.45 (20.25-20.45 WIB)
WUP MotoGP 17.00-17.20 (21.00-21.20 WIB)
RAC Moto3 18.00 (22.00 WIB)
RAC Moto2 19.20 (23.20 WIB)
RAC MotoGP 21.00 (Senin 01.00 WIB)

*FP: Free Practice
Q: Qualification
WUP: Warming Up
RAC: Race

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/03/17/12480361/Jadwal.Lengkap.MotoGP.Qatar.2016#QsRygsLKAzOBvXH0.97</link>
</artikel>