<artikel>
	<id>OLA_GP_02_029</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Apa Kata Casey Stoner tentang MotoGP Qatar?</judul>
	<tanggal>25/03/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, stoner</kata_kunci>
	<isi>  Pebalap Australia, Casey Stoner, jadi salah satu penonton yang hadir di Sirkuit Losail (Qatar) pada gelaran seri perdana MotoGP 2016, 17-20 Maret.

"Secara keseluruhan, balapan berjalan sesuai yang saya duga, tidak ada yang benar-benar dominan," kata duta sekaligus pebalap penguji Ducati tersebut.

"Tidak ada pebalap yang melaju sendiri di depan, termasuk Jorge (Lorenzo). Jelang akhir balapan, ketika pebalap lain membiarkan Jorge merasa nyaman, dia menunjukkan kemampuan terbaiknya," ujar Stoner menambahkan.

Lorenzo yang mengendarai Yamaha YZR-M1 berhasil finis di urutan pertama dengan keunggulan 2,019 detik dari Andrea Dovizioso (Ducati) yang finis di urutan kedua.

Dovizioso berhasil mempertahankan posisinya dari serangan Marc Marquez (Repsol Honda) di tikungan terakhir sebelum finis.

"Belum ada yang bisa memaksimalkan ban Michelin, kalian bisa lihat dari waktu putaran. Kecepatan mereka masih naik turun, satu putaran mereka biasa saja, tatapi pada putaran berikutnya bisa 0,6 detik lebih ceapt. Hal itu sedikit unik," kata Stoner.

Michelin kembali ke MotoGP pada musim ini dan menjadi penyuplai tunggal ban, menggantikan Bridgestone.

"Banyak pebalap yang melakukan kesalahan dan melebar juga, tetapi menurut saya, Michelin menunjukkan bahwa mereka akan kompetitif. Dan mereka berhasil mematahkan rekor putaran saya sejak 2008!" ujar ayah satu putri tersebut.

Rekor putaran Stoner yang dicatat pada 2008 adalah 1 menit 55,153 detik. Lorenzo mematahkan rekor tersebut setelah menyelesaikan putaran ke-21 dari total 22 lap balapan dalam 1 menit 54,9 detik.

"Beberapa pebalap mengeluh, 'Saya tidak bisa menikung dengan cara seperti ketika masih memakai Bridgstone'. Oke, tetapi masih ada keuntungan yang lain, jadi manfaatkan itu," ujar pemegang dua gelar juara dunia MotoGP tersebut.

Stoner yakin, para pebalap pada akhirnya akan melupakan Bridgestone dan bisa beradaptasi dengan Michelin.

Meski kecewa karena pebalap Ducati, Andrea Iannone, gagal menyelesaikan balapan akibat terjatuh pada awal lomba, secara umum Stoner senang dengan balapan di Qatar.

"Sebagai penonton, menurut saya balapan kemarin fantastis dengan sedikit persaingan menarik jelang akhir balapan," ujarnya.

Setelah GP Qatar, Stoner menjalani tes tertutup bersama Ducati pada 21-22 Maret.
Read more at http://olahraga.kompas.com/read/2016/03/25/19231041/Apa.Kata.Casey.Stoner.tentang.MotoGP.Qatar.#DiTkdBBdfxYfeju4.99
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/03/25/19231041/Apa.Kata.Casey.Stoner.tentang.MotoGP.Qatar.#UuccKQkGQEX1OIkY.97</link>
</artikel>