<artikel>
	<id>OLA_GP_02_034</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Insiden Horor, Start MotoGP Inggris Diulang</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, inggris</kata_kunci>
	<isi>   MotoGP Inggris di Sirkuit Silverstone yang rencananya berlangsung 20 putaran dimulai dengan insiden, Minggu (4/9/2016). Kecelakaan cukup mengerikan melibatkan dua pebalap, Pol Espargaro (Monster Yamaha Tech 3) dan Loris Bas (Avintia Racing).

 Ikuti
 MotoGP™ ✔ @MotoGP
🔴 Red flag🔴

A crash in the first sector has halted the #BritishGP
21.32 - 4 Sep 2016
  737 737 Retweet   304 304 suka
Keduanya bersentuhan sebelum turn 2 hingga terjatuh dan terseret masuk ke wilayah pasir. Momentum jatuh ternyata belum habis. Sepeda motor dan kedua pebalap terlempar hingga kembali masuk lintasan.

Dari tayangan ulang, efek tabrakan terlihat mengerikan. Sepeda motor berputar di udara hingga memencarkan pecahan. Red flag dikibarkan. Pebalap lain terpaksa berhenti karena balapan akan diulang.

4 Sep
 MotoGP™ ✔ @MotoGP
Incident involved @lorisbaz and @polespargaro down at turn 2.

Update on their condition when available. #BritishGP https://twitter.com/MotoGP/status/772442321627521025 …
 Ikuti
 MotoGP™ ✔ @MotoGP
Good news is that @lorisbaz and @polespargaro are both conscious and undergoing examination#BritishGP
21.41 - 4 Sep 2016
  930 930 Retweet   792 792 suka
Unit ambulans bergegas ke lokasi pebalap yang terjatuh. Espargaro dan Loris langsung mendapat perawatan. Kabar terakhir, kedua pebalap dalam kondisi sadar, tetapi Loris ditandu masuk ambulans agar diperiksa lebih lanjut.

Race Direction mengumumkan balapan bakal dilanjutkan untuk menyelesaikan 19 lap.

Lihat gambar di Twitter
Lihat gambar di Twitter
 Ikuti
 MotoGP™ ✔ @MotoGP
Pit lane will reopen in just under 5 minutes ⏰

New race distance ➡️ 19 laps#BritishGP
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/09/04/215922815/insiden.horor.start.motogp.inggris.diulang</link>
</artikel>