<artikel>
	<id>OLA_GP_02_037</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Incar Posisi Kedua di Klasemen Akhir MotoGP 2016</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Lorenzo, Motegi</kata_kunci>
	<isi> Pebalap Movistar Yamaha asal Spanyol, Jorge Lorenzo, kini membidik posisi runner-up pada klasemen akhir MotoGP 2016.

Lorenzo sudah pasti tersisih dari perburuan gelar juara dunia setelah gagal finis pada GP Jepang di Sirkuit Twin Ring Motegi, Minggu (16/10/2016).

Lorenzo terjatuh di tikungan 9 ketika balapan tersisa lima putaran. Marc Marquez (Repsol Honda) keluar sebagai pemenang balapan sekaligus berhak atas gelar juara dunia.

"Hasil di Motegi memang disayangkan, tetapi paling tidak kami bisa bersaing untuk menang meskipun salah memakai ban," kata Lorenzo yang dilansir Crash.net.

Lorenzo menyebut Marquez layak untuk menjadi juara dunia karena tampil konsisten sepanjang musim ini.

Rekan satu tim Lorenzo, Valentino Rossi, juga terjatuh saat menjalani balapan GP Jepang. Kedua pebalap tersebut kini bersaing untuk menjadi runner-up pada akhir musim.

"Sekarang kami harus berusaha untuk mendapatkan posisi kedua di klasemen, meskipun hal terpenting yang juga menjadi alasan kami ada di sini adalah menjadi juara," kata Lorenzo.

"Balapan di Sirkuit Phillip Island akan sedikit aneh karena persaingan untuk menjadi juara dunia sudah berakhir. Namun, saya akan berusaha untuk menang. Itu adalah target saya pada tiga balapan di depan, demi berada di posisi kedua klasemen," ujar Lorenzo lagi.

Lorenzo saat ini berada di peringkat ke-3 klasemen, tertinggal 14 angka dari Rossi. Setelah GP Australia, balapan akan berlangsung ke Malaysia, lalu Valencia.
Read more at http://olahraga.kompas.com/read/2016/10/20/14372961/lorenzo.incar.posisi.kedua.di.klasemen.akhir.motogp.2016#sIlJfw3XhFsRXRBu.99
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/10/20/14372961/lorenzo.incar.posisi.kedua.di.klasemen.akhir.motogp.2016#4kD1grU31AimeUha.97</link>
</artikel>