<artikel>
	<id>OLA_GP_02_045</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Juara GP Qatar, Rossi Gagal Naik Podium</judul>
	<tanggal>21/03/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Qatar</kata_kunci>
	<isi>Pebalap Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo, mengawali misi mempertahankan gelar juara dunianya dengan menjadi pemenang pada seri perdana MotoGP 2016 di Sirkuit Losail, Qatar, Minggu (20/3/2016).
#LetBattleCommence! https://t.co/ZwmSiSNfoe

— MotoGP™ (@MotoGP) March 20, 2016
Lorenzo mengawali balapan dengan baik dari pole position dan langsung memimpin balapan. Namun, pada akhir lap pertama, Andrea Iannone dan Andrea Dovizioso berhasil melewatinya.

Memasuki lap kedua dari 22 putaran balapan, lima pebalap di depan mulai menjauh. Iannone, Dovizioso, Lorenzo, Valentino Rossi, dan Marc Marquez mulai meninggalkan Dani Pedrosa dan Maverick Vinales.

Marquez berhasil melewati Rossi untuk mendapatkan posisi keempat di tikungan 6 pada lap ketiga. Di depan, Iannone dan Dovizioso bersaing ketat.

Pada awal lap keenam, Dovizioso berhasil melewati Iannone, tetapi hanya untuk sesaat. Iannone kembali memimpin balapan.
A hard move from #AI29 on #AD04 into turn one to defend 1st, but the Italian crashes out later in the lap! https://t.co/bBloWSde81

— MotoGP™ (@MotoGP) March 20, 2016
Dovizioso kembali melewati Iannone di tikungan 5. Iannone berusaha mengambil kembali tempatnya, tetapi terjatuh di tikungan 13. Balapan rider Italia tersebut berakhir.
Tahun lalu, Iannone meraih podium MotoGP pertamanya setelah finis di urutan ketiga GP Qatar. Tahun lalu merupakan musim perdananya membalap bersama tim pabrikan.

Empat pebalap di depan makin meperlebar jarak. Mereka unggul 1,7 detik dari Pedrosa yang berada di urutan kelima.

Cal Crutclow (LCR Honda) jadi pebalap kedua yang harus mengakhiri balapan lebih awal. Pebalap Inggris tersebut terjatuh di tikungan 4 lap ketujuh.



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://olahraga.kompas.com/read/2016/03/21/01483421/Lorenzo.Juara.GP.Qatar.Rossi.Gagal.Naik.Podium#sBQMDC9dIU75wRKt.97</link>
</artikel>