<artikel>
	<id>OLA_GP_02_058</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Klasemen Pebalap MotoGP Usai GP Jerman</judul>
	<tanggal>17/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Klasemen</kata_kunci>
	<isi>Marc Marquez makin mengukuhkan posisinya sebagai pemimpin klasemen sementara perolehan poin MotoGP 2016. Ini setelah juara dunia dua kali itu berhasil menjadi pemenang GP Jerman di Sachsensring, Minggu (17/7/2016). Sementara duet Yamaha, Rossi dan Lorenzo sebagai pesaing terberat perebutan gelar juara, melempem.

Dari kemenangan hari ini, Marquez menambah pundi 25 poin, atau telah mengumpulkan 170 poin. Ini berarti jarak dengan Jorge Lorenzo di posisi kedua sudah 48 poin. Pada GP Jerman, Lorenzo tampil mengecewakan dan cuma finish pada posisi ke-15 dengan raihan 1 poin.

Sementara itu, Valentino Rossi yang digadang-gadang tampil baik di Sachsenring juga kurang beruntung. Dia salah menerapkan strategi ban dan flag to flag, sehingga harus rela finish ke-8 dengan tambahan 8 poin, menjadi total 111 poin. Angka itu berarti beda 59 poin dari Marquez.

Artinya, posisi Marquez untuk memburu gelar juara dunia ketiga makin aman. Jarak 48 poin dengan Lorenzo membuatnya seharusnya membuat penampilan pebalap Spanyol ini lebih tanpa beban.

Kendati demikian, musim 2016 masih panjang. Sembilan seri sudah dilalui, dan masih menyisakan sembilan seri lagi yang akan digelar sampai penghujung tahun.

Meski raihan poin Marquez cukup jauh meninggalkan rival, bukan berarti gelar juara dunia sudah aman. Sembilan race masih bisa mengubah cerita dan rasanya MotoGP musim ini masih cukup seru untuk dinanti.

Race selanjutnya akan digelar di Red Bull Ring, Austria, 14 Agustus mendatang.

Berikut perolehan poin pebalap setelah separuh musim:

1              Marc Márquez     Honda   170
2              Jorge Lorenzo    Yamaha  122
3              Valentino Rossi   Yamaha   111
4              Dani Pedrosa       Honda   96
5              Maverick Viñales    Suzuki   83
6              Pol Espargaró       Yamaha   72
7              Héctor Barberá       Ducati   65
8              Andrea Iannone     Ducati   63
9              Andrea Dovizioso   Ducati   59
10           Eugene Laverty       Ducati   53
11           Aleix Espargaró  Suzuki   51
12           Scott Redding    Ducati   45
13           Jack Miller           Honda   42
14           Cal Crutchlow    Honda   40
15           Stefan Bradl       Aprilia   37
16           Bradley Smith    Yamaha  35
17           Álvaro Bautista  Aprilia   35
18           Danilo Petrucci  Ducati   24
19           Michele Pirro     Ducati   19
20           Esteve Rabat      Honda   18
21           Loris Baz             Ducati   8
22           Yonny Hernández            Ducati   3

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/07/17/204652415/klasemen.pebalap.motogp.usai.gp.jerman</link>
</artikel>