<artikel>
	<id>OLA_GP_02_059	</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Klasemen Pebalap MotoGP Usai GP Spanyol</judul>
	<tanggal>05/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Moto GP, Klasemen</kata_kunci>
	<isi>Gelaran GP Spanyol, di Sirkuit de Barcelona, Catalunya, Spanyol, baru saja berakhir, Minggu (5/6/2016). Balapan yang berlangsung seru itu, akhirnya berhasil dijuarai Valentino Rossi dengan catatan waktu 44 menit dan 37.589 detik.

Selanjutnya, pebalap tim Repsol Honda, Marc Marquez, harus puas di posisi kedua, dilanjutkan dengan Dani Pedrosa ketiga, dan Maverick Vinales keempat. Sedangkan Jorge Lorenzo yang sempat memimpin jalannya balapan pada putaran, terjatuh karena ditabrak Andrea Iannone pada lap ke-16.

Baca juga: Rossi "Menggila" di GP Spanyol, Lorenzo Tabrakan

Sepeda motor Iannone menyentuh ban belakang Lorenzo. Alhasil, Keduanya terjatuh. Lorenzo terpaksa merelakan tanpa poin pada GP Spanyol.

Baca juga: Klasemen Sementara Usai GP Italia

Kemenangan Rossi kedua kalinya di musim ini sekaligus mengubah klasemen sementara. Meski masih menduduki posisi ketiga, namun urutan nomor satu dari Lorenzo menjadi Marquez.

Selisihnya poin antara Lorenzo dan Marquez pun cukup ketat, yakni 10 poin, begitu juga Rossi dengan Lorenzo 12 poin.

Berikut Klasemen Pebalap MotoGP Usai GP Catalunya:

1 Marc Marquez 125 poin 
2 Jorge Lorenzo 115 poin
3 Valentino Rossi 103 poin
4  Dani Pedrosa 82 poin
5 Maverick Viñales 72 poin
6 Pol Espargaró 59 poin

7.Aleix Espargaró 49 poin
8 Héctor Barberá 49 poin
9 Andrea Dovizioso 43 poin

10. Andrea Iannone 41

11. Eugene Laverty 39 poin 
12 Bradley Smith 29 poin

13.Stefan Bradl 29 poin
14.Álvaro Bautista  29 poin 
15. Danilo Petrucci 24 poin

16. Cal Crutchlow 20 poin

17. Michele Pirro 19 poin

18. Scott Redding 16 poin
19. Esteve Rabat 13 poin

20. Loris Baz 8 poin
21 Jack Miller 7 poin

22.Yonny Hernández 3 poin

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://otomotif.kompas.com/read/2016/06/05/203148615/klasemen.sementara.motogp.usai.gp.spanyol</link>
</artikel>