<artikel>
	<id>OLA_GP_02_072</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KYT Gelar Ajang Meet and Greet Pembalap Moto GP di Sepang</judul>
	<tanggal>18/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, KYT</kata_kunci>
	<isi> Pada 28 hingga 30 Oktober lalu, Moto GP Sepang Malaysia 2016 diadakan di Sepang International Circuit. Andrea Dovizioso, pebalap Ducati berhasil menempati posisi pertama di MotoGP Sepang. Ini pertama kalinya Moto GP memunculkan sembilan pemenang berbeda.

Balapan pada Minggu (30/11) siang berlangsung sengit. Di kondisi lintasan yang basah, beberapa kali terjadi pergantian posisi pertama antara Jorge Lorenzo, Marc Marquez, Valentino Rossi, dan Andrea Iannone. Dovizioso bersaing ketat dengan Valentino Rossi yang menyabet posisi runnerup dengan membawa 236 poin. Lalu, Jorge Lorenzo berhasil menempati posisi ketiga.


KYT Gelar Ajang Meet and Greet Pembalap Moto GP di Sepang
Selain balapan yang sengit, para penonton di Sirkuit Sepang bisa melakukan meet and greet dengan pembalap Moto GP, tak terkecuali pembalap KYT. Di antaranya ada Alex Espargaro, Xavier Simeon, Simone Corsi, dan Andrea Locatelli. Para fans bertemu dengan keempat pembalap ini di booth KYT. Terlihat wajah gembira dengan penuh senyum dari konsumen helm KYT.


KYT Gelar Ajang Meet and Greet Pembalap Moto GP di Sepang
KYT selalu berkomitmen memberikan helm dengan kualitas terbaik bagi para pembalap. Bahkan KYT telah memastikan kualitas KYT Helm berteknologi tinggi dan mengumumkan semua helmnya telah lulus standar SG atau standar yang berlaku di Jepang pada Rabu (12/10). Pembalap Moto GP seperti Andrea Locatelli, Simone Corsi, Xavier Simeon, dan Aleix Espargaro juga memiliki helm KYT andalan seperti KR1.

Selain itu, KYT juga menghadirkan helm Vendetta 2 yang merupakan helm replika pembalap ternama Aleix Espargaro. Helm ini menjadi helm pertama di Indonesia dan Asia yang menggunakan U-Air Pump System. Ukuran helm bisa disesuaikan dengan memompakan udara ke busa kepala sehingga ukuran menjadi pas.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/advertorial-news-block/3347591/kyt-gelar-ajang-meet-and-greet-pembalap-moto-gp-di-sepang</link>
</artikel>