<artikel>
	<id>OLA_GP_02_073</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Plus Minus Motor Suzuki di Mata Iannone</judul>
	<tanggal>17/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Suzuki</kata_kunci>
	<isi> Andrea Iannone telah melalui dua hari pertamanya bersama Suzuki. Setelah dua hari menguji motor GSX-RR, bagaimana penilaian pebalap Italia itu?

Tes MotoGP Valencia di Sirkuit Ricardo Tormo menjadi kesempatan pertama Iannone untuk menjajal motor Suzuki setelah pindah dari Ducati. Pada hari pertama, dia menempati posisi ketujuh dengan catatan waktu 1 menit 31,165 detik.

Pada hari kedua, Iannone berhasil memperbaiki catatan waktunya menjadi 1 menit 30,599 detik. Dia berada di posisi keempat dan terpaut 0,624 detik dari Maverick Vinales yang menjadi pebalap tercepat.

Menurut Iannone, motor Suzuki punya keunggulan dalam hal sasis, yang membuatnya bisa melaju kencang di tikungan. 

"Saya punya kesan yang sangat bagus dari motor. Saya sangat gembira. Kami banyak bekerja pada hari kedua ini. Kami juga banyak memahami di beberapa area karena kami mendapatkan informasi," ujar Iannone di Crash.net.

"Ini sangat penting karena saya pikir motor memiliki dasar yang sangat bagus. Motor ini punya sasis yang sangat bagus. Saya melaju sangat baik. Feeling dengan motor sangat bagus. Tapi, saya pikir ini wajar. Kami punya beberapa bagian, beberapa area, yang belum 100 persen.

"Saya gembira untuk ini karena kami masih harus berbenah. Saya banyak bicara dengan para teknisi dan tim saya, sekarang saya punya lebih banyak informasi. Kami punya kesempatan bagus untuk bekerja.

"Motor ini sangat cepat di dalam tikungan. Di dalam tikungan kami punya kecepatan tinggi. Bagi saya, ini adalah sebuah poin bagus," katanya.

Akan tetapi, menurut Iannone motor Suzuki juga masih punya kekurangan yang harus dibenahi, terutama soal akselerasi.

"Secara umum, saya pikir sangat penting bagi kami untuk memperbaiki bagian pertama dari akselerasi, terutama pada gigi kedua dan ketiga. Saya pikir kami punya kesempatan bagus untuk memperbaiki bagian ini karena mesinnya punya tenaga yang bagus. Pada bagian pertama akselerasi agak sulit karena tak memakai 100 persen tenaga," jelasnya.



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3347653/plus-minus-motor-suzuki-di-mata-iannone</link>
</artikel>