<artikel>
	<id>OLA_GP_02_078</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Potensi Besar Ducati</judul>
	<tanggal>16/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Rossi, Yamaha</kata_kunci>
	<isi> Andrea Dovizioso menghabiskan sebagian besar waktu di hari pertama tes pramusim MotoGP 2017 dengan mesin baru. Rider asal Italia itu merasakan potensi besar.

Dovizioso lebih banyak menghabiskan hari pertama tes di sirkuit Ricardo Tormo, Valencia, Selasa (15/11/2016) malam WIB dengan Desmosedici GP17. Sementara rekan barunya, Jorge Lorenzo, cuma menggunakan GP17 di putaran instalasi saja sebelum menghabiskan lebih banyak waktu untuk beradaptasi menggunakan GP16.

Lorenzo pada prosesnya menempati posisi tiga pebalap tercepat di belakang duet Movistar Yamaha Maverick Vinales dan Valentino Rossi, sedang Dovizioso menutup hari di posisi lima. Catatan waktu terbaiknya adalah satu menit 31,131 detik, tipis saja di belakang rider Repsol Honda Marc Marquez di posisi empat yang membukukan satu menit 31,102 detik.

Dovizioso mengungkapkan bahwa hari itu dia menjajal mesin baru dengan basis setelan pada motor musim 2016. Sementara performanya dinilai tak lebih buruk dari motor 2016, Dovizioso melihat potensi untuk mengembangkannya masih jauh lebih besar.

"Kami mencoba menciptakan setelan yang mirip dengan motor sebelumnya. Untungnya tidak ada yang lebih buruk, sekarang kami punya sebuah kesempatan untuk bekerja di area yang berbeda, karena untuk mencari tahu bagaimana membuat motornya berhasil, kami punya margin di sejumlah area," katanya dikutip Motorsport.

"Rasanya sedikit lebih baik dengan mesin baru, karena di putaran bawah, dia lebih halus dan ini selalu bagus untuk para pebalap."

"Hal positifnya soal motor baru adalah area yang bisa kami tuju, jauh lebih besar dari motor sebelumnya. Tapi itu adalah sesuatu yang kami akan coba tempuh sedikit untuk besok dan kami akan punya kemungkinan untuk menggunakan potensi itu sepanjang musim," tandasnya. 


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3346619/potensi-besar-ducati</link>
</artikel>