<artikel>
	<id>OLA_GP_02_080</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Rossi Tepis Tudingan Bekerja Sama dengan Vinales</judul>
	<tanggal>20/05/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Rossi, Vinales</kata_kunci>
	<isi> Valentino Rossi dituding bekerja sama dengan Maverick Vinales demi menempati start terdepan di MotoGP Italia. Rossi menyebut semuanya kebetulan semata.

Rossi dan Vinales dituding saling 'menarik' satu sama lain --memanfaatkan slipstream-- agar bisa menempati posisi dua terdepan. Seperti diketahui Rossi merebut pole sementara Vinales ada di urutan dua.

Lorenzo meyakini hal tersebut karena sejak sesi latihan bebas, Rossi yang merupakan rekan setimnya di Movistar Yamaha tak punya catatan waktu cukup bagus. Namun di sesi kualifikasi catatannya bisa meningkat satu detik.

Rossi menolak dianggap bekerja sama dengan Vinales dan menegaskan pertemuannya di trek memang hanya kebetulan saja. Rossi juga percaya bahwa Vinales merasa kecewa karena gagal meraih pole setelah dilewatinya di putaran terakhir.

"Saya beruntung di akhir sesi bisa mendapatkan slipstream dari Maverick untuk membantu saya meraih pole position. Ketika di trek, Anda selalu mencoba menguntit pebalap lain," ujar Rossi dikutip Motorsport.

"Dan ketika saya mencoba menguntit Vinales, dia bukanlah tipe pebalap yang lantas memperlambat laju motornya, dia selalu terus berusaha keras. Itu sama sekali tidak direncanakan sebelumnya."

"Itu cuma karena kami berdua menunggu sampai belakangan untuk meninggalkan pit agar tak terhambat kerumunan. Saya rasa hari ini Maverick bahkan tidak merasa senang saya ada di belakangnya (di kualifikasi) karena kalau tidak, dia akan ada di pole," tambahnya.

Bantahan Rossi juga diperkuat Vinales. Rider Suzuki yang musim depan akan mendampingi Rossi di Yamaha itu malah menilai Lorenzo sudah melakukan hal yang sama dengan rider Ducati Andrea Iannone sebelumnya.

"Lorenzo tak bisa bicara seperti itu, karena dia merencanakan sesinya dengan Iannone, yang mencatatkan waktunya di belakangnya. Rossi mengambil pole saya, tapi harus Anda akui dia melakukan pekerjaan yang bagus," demikian Vinales. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3214861/rossi-tepis-tudingan-bekerja-sama-dengan-vinales</link>
</artikel>