<artikel>
	<id>OLA_GP_02_082</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Kata Iannone soal Pengalaman Pertama di Atas Motor Suzuki</judul>
	<tanggal>16/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Iannone, suzuki</kata_kunci>
	<isi> Andrea Iannone berkesempatan menjajal motor tim barunya, Suzuki, dalam tes MotoGP di Valencia. Apa kata pebalap Italia itu soal tunggangan barunya?

Setelah dua musim membela Ducati, Iannone akan berganti tim. Mulai musim depan, dia membela Suzuki, yang telah mengontraknya selama dua tahun.

Kesempatan pertama Iannone untuk menjajal motor GSX-RR datang pada tes MotoGP di Sirkuit Ricardo Tormo, Selasa (15/11/2016). Rider berusia 27 tahun itu mengukir waktu terbaik 1 menit 31,165 detik meski sempat terjatuh.

Iannone berada di posisi ketujuh. Catatan waktunya lebih lambat 0,235 detik di belakang pebalap baru Yamaha, Maverick Vinales, yang jadi pebalap tercepat.

"Saya sangat gembira karena kami bekerja tanpa tekanan, tanpa stres, untuk memahami situasi dan pada saat ini semuanya oke," ujar Iannone seperti dikutip Crash.net.

"Orang-orang di dalam garasi fantastis dan ini sangat penting. Feeling saya secara umum bagus, juga dengan motor. Kami tetap fokus untuk besok (hari ini-red). Kami akan mencoba sedikit mengubah lebih banyak bagian motor, tapi cuma untuk pengalaman saja, untuk memahami aspek-aspek yang berbeda," jelasnya.

"Soal crash, itu sangat disayangkan. Tapi, di sini memang sangat berbahaya di tikungan-tikungan ke kanan ketika temperatur turun. Saya kembali setelah crash dan semuanya baik-baik saja. Kami akan berusaha untuk meneruskan pekerjaan ini dan makin membaik besok (hari ini-red)," kata Iannone.

Iannone yakin catatan waktunya masih bisa lebih baik lagi jika dia sudah memakai ban yang berbeda.

"Saya pikir kami punya peluang bagus untuk memperbaiki catatan waktu. Saya hari ini tak memakai ban baru, cuma ban-ban yang sudah dipakai. Saya juga tak memakai ban soft," katanya.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3346479/ini-kata-iannone-soal-pengalaman-pertama-di-atas-motor-suzuki</link>
</artikel>