<artikel>
	<id>OLA_GP_02_086</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Vinales Tercepat di Hari Pertama, Lorenzo Posisi Ketiga</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Vinnales, Tes</kata_kunci>
	<isi> Tes MotoGP 2017 sudah dimulai. Maverick Vinales dengan Yamaha-nya menjadi pebalap tercepat, sementara Jorge Lorenzo membawa Ducati di posisi ketiga.

Pada hari pertama tes MotoGP 2017 yang dihelat di Sirkuit Ricardo Tormo, Selasa (15/11/2016) malam WIB, ada 25 pebalap dari seluruh tim yang ikut.

Paling jadi sorotan boleh jadi adalah Lorenzo yang untuk pertama kalinya menunggangi Ducati. Meski demikian, Lorenzo turun di lintasan dengan menggunakan livery berwarna hitam.

Pasalnya Lorenzo masih terikat kontrak dengan Yamaha hingga akhir 2016 dan ini jadi satu-satunya tesnya bersama Ducati, sebelum menggeber lagi motor barunya di Malaysia akhir Januari 2017.

Turun pertama kali di lintasan, Lorenzo memang sempat kesulitan mencatatkan waktu terbaik dan bahkan sempat tercecer hingga posisi ketujuh. Namun, Lorenzo mampu memperbaiki waktunya untuk finis posisi ketiga dengan catatan waktu 1 menit 31,052 detik.

Vinales Tercepat di Hari Pertama, Lorenzo Posisi KetigaFoto: Getty Images/Mirco Lazzari gp

Catatan waktu Lorenzo berselisih 0,122 detik dari Vinales yang juga melakoni debutnya bersama Movistar Yamaha di sesi pramusim ini. Vinales, yang juga memakai motor hitam, jadi pebalap tercepat dengan 1 menit 30,930 detik.

Di posisi kedua menguntit rekan Vinales, Valentino Rossi, yang punya waktu 0,02 detik lebih lambat.

Juara dunia 2016, Marc Marquez, ada di posisi keempat dengan 1 menit 31,102 detik disusul Andrea Dovizioso di posisi kelima.

Pebalap lain yang melakoni debutnya adalah Andrea Iannone bersama Suzuki Ecstar. Iannone finis posisi ketujuh dengan 1 menit 31,156 detik.

Para pendatang baru seperti Johann Zarco (Monster Yamaha Tech3) Alex Rins (Suzuki Ecstar), Sam Lowes (Aprilia Racing Team Gresini), dan Jonas Folger (Yamaha Tech3), semuanya finis di luar 10 besar.

Para pebalap masih melakukan tes lagi pada Rabu (16/11) malam WIB besok.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3346263/vinales-tercepat-di-hari-pertama-lorenzo-posisi-ketiga</link>
</artikel>