<artikel>
	<id>OLA_GP_02_088</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Kelemahan Ducati Masih di Tikungan</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Ducati</kata_kunci>
	<isi> Ducati mengakui bahwa kelemahan utama motor Desmosedici adalah saat menikung. Akan tetapi, masalah ini berbeda dengan masalah serupa yang mereka alami beberapa tahun lalu. 

Motor Desmosedici dikenal sangat bertenaga dan begitu kencang di lintasan lurus. Akan tetapi, motor ini kurang lincah di tikungan, yang membuat pebalap-pebalap Ducati sering kehilangan waktu.

Oleh karena itu, tak mengherankan apabila Ducati begitu perkasa di sirkuit-sirkuit yang punya banyak trek lurus karena mereka bisa memaksimalkan keunggulannya. Andrea Iannone membuktikan hal ini dengan memenangi MotoGP Austria di Red Bull Ring, sedangkan balapan MotoGP Malaysia di Sirkuit Sepang dimenangi oleh Andrea Dovizioso.

Manajer umum Ducati, Gigi Dall'Igna, mengakui bahwa timnya belum bisa sepenuhnya mengatasi kelemahan Desmosedici di tikungan.

"Saya pikir masalah utama kami adalah membelokkan motor di tengah-tengah tikungan," ujar Dall'Igna di Crash.net.

"Setiap orang memiliki ban yang sama, jadi masalahnya ada pada sasis. Masalah berbelok yang kami miliki sekarang sepenuhnya berbeda dengan masalah yang kami punya beberapa tahun lalu. Tentu saja kami sangat dekat dengan kompetitor-kompetitor kami. Seperti biasanya kami harus berbenah, tapi ini bukanlah masalah besar seperti di waktu lampau," jelasnya.

"Kami punya beberapa ide dan kami akan berusaha untuk menerapkan ide-ide ini pada motor. Kita lihat saja apakah ide-ide itu akan bisa berhasil," kata Dall'Igna.

Mulai musim depan, Ducati tak lagi memakai Iannone sebagai pebalap dan telah merekrut Jorge Lorenzo dari Yamaha. Lorenzo akan menunggangi Desmosedici untuk pertama kalinya dalam sesi tes di Valencia pada hari ini.

"Saya cukup penasaran dengan opini Jorge soal mesin kami. Tentu saja dari sudut pandang performa, saya cukup yakin dia tak akan punya masalah apapun! Tapi, kami akan mendiskusikannya soal semua bagian motor yang bisa diperbaiki, demi membantunya agar melaju lebih cepat di tikungan," kata Dall'Igna.



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3345895/kelemahan-ducati-masih-di-tikungan</link>
</artikel>