<artikel>
	<id>OLA_GP_02_091</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>(Persiapan) MotoGP 2017 Dimulai Hari Ini di Valencia</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Tes</kata_kunci>
	<isi> Masih empat bulan lagi musim balap 2017 dimulai. Tapi gongnya sudah akan dibunyikan Selasa (15/11/2016) hari ini saat tes pertama MotoGP 2017 digelar.

Baru dua hari lalu MotoGP musim 2016 resmi ditutup dengan Jorge Lorenzo meraih kemenangan di Valencia. Persaingan sebenarnya sudah tuntas tiga seri sebelumnya, saat Marc Marquez mengunci titel juara pada balapan di Jepang.

Meski tirai musim 2016 baru ditutup dan seri pertama musim 2017 tidak akan digelar sampai empat bulan ke depan, tim-tim dan seluruh pebalap akan kembali sibuk pada Selasa ini. Masih di Sirkuit Ricardo Tormo, akan ada 25 pebalap dan seluruh tim berpartisipasi dalam tes musim dingin pertama.


Sesi tes di Valencia akan digelar dua hari (15-16/11). GPOne menyebut akan ada 25 pebalap yang turun di hari pertama ini. Termasuk test rider Michele Pirro (yang menggantikan Danilo Petrucci), Takuya Tsuda yang menunggang Suzuki GSX-RR, serta Eugene Laverty bersama Aprilia RS-GP - meski dia sudah memastikan pindah ke Superbike musim depan

Tapi sorotan utama pastikan akan tertuju pada tiga nama yang melakukan pergantian tim. Mereka adalah Jorge Lorenzo yang menyeberang ke Ducati, Andrea Iannone yang akan menggeber Suzuki, serta Maverick Vinales bersama Yamaha.

Meski sudah menyeberang dari biru ke merah, Lorenzo akan muncul di atas lintasan menggunakan livery hitam pada pakaian balap dan juga Ducati barunya. Tes ini akan sangat penting karena menjadi satu-satunya tes bagi Lorenzo bersama Ducati sampai digelar tes pramusim berikutnya di Malaysia pada akhir Januari 2017. 

Setiap tim sebenarnya punya waktu lima hari tes bersama pebalapnya, namun Lorenzo dapat larangan mengikuti tes lain di musim ini karena masih terikat kontrak dengan Yamaha. Kontrak yang habis di akhir 2016 itu juga akan membuat Lorenzo tidak bisa memberikan pernyataan pers. Ducati sudah mengagendakan test lainnya di Jerez, November ini.

Selain bintang-bintang MotoGP, tes Valencia juga akan menjadi kesempatan debut buat para pendatang baru. Mereka yang baru dapat promosi dan dipastikan tampil adalah Johann Zarco (Monster Yamaha Tech3) Álex Rins (Suzuki Ecstar), Sam Lowes (Aprilia Racing Team Gresini), dan Jonas Folger (Yamaha Tech3). 




</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3345638/-persiapan--motogp-2017-dimulai-hari-ini-di-valencia</link>
</artikel>