<artikel>
	<id>OLA_GP_02_092</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Perempuan yang Ditabrak Valentino Rossi Berencana Ajukan Tuntutan</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Rossi, Perempuan, menendang</kata_kunci>
	<isi> Valentino Rossi sudah minta maaf atas aksi tabraknya terhadap seorang fans. Tapi masalahnya mungkin tak akan cepat selesai karena si korban penabrakan akan memperpakarakannya.

Perempuan yang ditabrak Rossi pada akhir pekan kemarin diketahui bernama Ana Cabanillas Vazquez. Dia menolak menerima permintaan maaf Rossi, karena setelah melihat video kejadian dia merasa Rossi menabraknya dengan sengaja.

"Saya akan menerima permintaan maafnya jika itu adalah kecelakaan, tapi melihat videonya, Anda bisa katakan kalau itu dia lakukan dengan sengaja," ucap Ana Cabanillas Vazquez dikutip dari DailyMail.

"Saya mengalami memar di kaki saya. Saya akan mempertimbangkan mengajukan tuntutan," lanjutnya.


Kejadian tersebut terjadi setelah gelaran MotoGP Valencia di akhir pekan kemarin. Rossi tengah mengendarai skuter memboncengi seorang kru Yamaha melewati jalanan di paddock yang ramai. Sampai di satu area di mana ada seorang wanita berambut pirang dengan berpakaian serba hitam sedang hendak ber-selfie bersama seorang temannya.



Tampaknya si perempuan tidak sadar dirinya menghalangi jalan sehingga Rossi pun menabraknya dan sedikit merentangkan kakinya. Pebalap Italia ini kemudian ngeloyor saja serta memperlihatkan ekspresi sedikit kesal karena jalur paddock yang terlalu ramai sehingga membuat dia kesulitan melintas. Sedangkan si fans tampaknya tidak mengalami cedera berarti.

The Doctor sudah meminta maaf atas kejadian tersebut. Dalam pernyataannya, dia sempat bercanda merasa ketakutan karena akan ada yang menangkapnya atas aksi tabrak tersebut.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3345505/perempuan-yang-ditabrak-valentino-rossi-berencana-ajukan-tuntutan</link>
</artikel>