<artikel>
	<id>OLA_GP_02_093</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ducati dan Lorenzo Harus Saling Beradaptasi</judul>
	<tanggal>15/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>Rossi, Perempuan, menendang</kata_kunci>
	<isi>Bukan hanya Ducati, tapi juga Jorge Lorenzo harus beradaptasi dengan tim barunya musim depan agar bisa menciptakan sesuatu yang 'wah' demi kebaikan Ducati.

Mulai musim depan Lorenzo akan jadi pebalap Ducati bersama Andrea Dovizioso. Kedatangkan Lorenzo, yang memegang tiga gelar juara dunia, diharapkan bisa membangkitkan lagi Ducati.

Bukan rahasia lagi setelah Casey Stoner pensiun, Ducati kesulitan menemukan pebalap yang bisa menaklukkan Desmosidici di atas lintasan. Bahkan seorang Valentino Rossi pun tak kuasa selama dua tahun di sana.

Oleh karenanya Lorenzo diharapkan bisa beradaptasi baik dengan Desmosidici yang bakal diturunkan untuk balapan musim 2017. Kubu Ducati sejak jauh-jauh hari mengatakan bahwa mereka tengah membangun motor yang sesuai karakter Lorenzo.

Tapi tak hanya Ducati, namun juga Lorenzo harus bisa beradaptasi dengan motor serta lingkungan barunya demi menciptakan atmosfer positif di dalam tim sehingga memuluskan jalan dalam perburuan gelar juara.

"Dua-duanya harus saling beradaptasi. Jorge itu pandai dan tentu saja dia akan memahami motor yang bakal dipakainya sedari besok (tes MotoGP hari ini) sangat berbeda dari yang biasa digunakan bertahun-tahun di MotoGP," ujar Manajer Umum Ducati, Gigi Dall'Igna, seperti dikutip Motorsport.

"Jadi pertama-tama dia harus belajar mengenal motor, dan coba mengadaptasikan gaya membalapnya dengan kekuatan utama motor itu. Sebaliknya, kami juga berupaya memberinya motor terbaik. Itu artinya pertama-tama kami harus tahu apa yang terbaik untuknya agar bisa membalap cepat, dan kedua kami coba memberinya ini. Kami harus bekerja sama-sama mencapai target tertinggi," sambungnya.

"Jorge punya gaya membalap berbeda dengan kebanyakan pebalap MotoGP lainnya saat ini. Tentu saja, dia harus berbeda dari yang lain. Saya punya beberapa ide karena saya sangat mengenalnya, tapi itu sudah sangat lama dan dengan kelas berbeda," papar Dall'Igna yang pernah bekerja bareng Lorenzo di Aprilia pada kelas 250cc.

"Jadi ada beberapa yang berubah, dan saya lebih memilih menunggu hasil tes pertama besok, sebelum mengambil keputusan awal terkait pengembangan yang harus kami lakukan kepadanya" tutupnya

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3345357/ducati-dan-lorenzo-harus-saling-beradaptasi</link>
</artikel>