<artikel>
	<id>OLA_GP_02_097</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez: Semoga Lorenzo Tak Sukses di Ducati</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Lorenzo, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Juara bertahan Marc Marquez enggan basa-basi pada Jorge Lorenzo yang akan membela Ducati di 2017. Dia tak mau Lorenzo lebih kuat dari saat dia dengan Yamaha.

Lorenzo resmi menutup kariernya bersama Movistar Yamaha. Dalam seri pamungkas 2016 di Valencia, Minggu (13/11/2016), pebalap Spanyol itu mengakhiri secara sempurna usai tampil sebagai pemenang dengan keunggulan 1,1 detik dari Marquez di belakangnya.

Selama sembilan tahun di bawah panji Yamaha, Lorenzo mengantongi tiga titel juara dunia MotoGP termasuk di 2010 saat meraih angka terbanyak (383 poin) di kejuaraan ini. Namun, cukup membuat penasaran bagaimana kiprah Lorenzo dengan Ducati yang baru bisa disaksikan dalam tes di Valencia, pekan ini juga.

Pasalnya, Ducati dikenal dengan motor yang sulit ditaklukkan. Sejauh ini baru Casey Stoner yang bisa memaksimalkan Desmosedici dengan menjadi juara dunia pada 2007 dan runner-up di tahun berikutnya. Marquez tampak khawatir apabila Lorenzo bisa mengikuti jejak Stoner.

"Kuharap dia akan tidak lebih kuat daripada saat dengan Yamaha! Kalau tidak akan sangat sulit," ujar Marquez, sebagaimana diwartakan Crash.net. "Anda tidak akan pernah tahu dan dalam 48 jam, kita akan mulai melihat bagaimana musim baru."

"Sudah jelas memang ada waktu yang panjang di depan tapi kalau aku mengatakan kepada Anda bahwa aku mengharapkan yang terbaik untuk dia (Lorenzo) maka tidak! Kuharap dia kesulitan dengan Ducati karena kalau tidak, akan lebih sulit bagiku."

"Aku berharap dia menikmati motornya tapi kalau dia menjadi lebih tangguh daripada dengan Yamaha maka akan sangat sulit mengalahkan dia. Jadi kita lihat saja," imbuh juara dunia lima kali balap motor itu.




</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3344606/marquez-semoga-lorenzo-tak-sukses-di-ducati</link>
</artikel>