<artikel>
	<id>OLA_GP_02_099</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Beri Nilai 9 untuk Musimnya di 2016</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Lorenzo, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Merebut kembali titel juara dunia adalah target besar Marc Marquez di musim ini. Tapi Marquez tak sempurna karena masih ada kesalahan-kesalahan dia lakukan.

Merebut kembali titel juara dunia adalah target besar Marc Marquez di musim ini. Tapi Marquez tak sempurna karena masih ada kesalahan-kesalahan dia lakukan.

Musim balap 2016 sudah berakhir setelah digelarnya MotoGP Valencia, Minggu (13/11/2016) malam kemarin. Setelah musim lalu direbut Jorge Lorenzo, Marquez meraih titel juara tahun ini setelah memenangi lima balapan, dan total 12 kali naik podium.

Titel juara ketiga Marquez diraih dengan pendekatan yang berbeda. Rider 23 tahun itu memilih meredam agresivitasnya di atas lintasan dan berubah menjadi pebalap yang lebih sabar dan bermain dengan strategi. Ini jelas berbeda dengan dua gelar pertama dia di 2013 dan 2014.

Kembali ke tangga juara dunia tentu saja hal yang terpenting untuk Marquez di musim ini. Dia memberi nilai 9 untuk musim 2016 ini, pengurangan satu poin disebutnya terjadi dia mengulangi kesalahan yang sama seperti tahun lalu.

"Buat saya, nilai musim ini adalah sembilan. Karena kami melakukan pekerjaan hebat dan ini adalah musim yang luar biasa. Kami membuat beberapa kesalahan di dua balapan terakhir tapi itu tak mengapa karena titel sudah diraih. Kami harus fokus dan saya membuat kesalahan yang sama seperti di 2014, jadi itu sesuatu yang harus saya pelajari dan untuk alasan itu, saya tidak mendapat nilai 10," sahut Marquez.

Marquez mengunci titel juara dunia musim 2016 setelah menjadi pemenang di MotoGP Jepang. Namun setelah itu penampilannya menurun dengan hanya meraih 25 poin dari tiga balapan. Dia gagal finis di Australia, menyudahi balapan di urutan 11 pada race di Malaysia, dan jadi runner up di MotoGP Valencia. 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3344444/marquez-beri-nilai-9-untuk-musimnya-di-2016</link>
</artikel>