<artikel>
	<id>OLA_GP_02_102</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Sesali Start Terburuknya</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez</kata_kunci>
	<isi> Finis kedua sebenarnya sudah tidak berpengaruh apa-apa lagi untuk Marc Marquez. Tapi dia bisa saja dapat hasil lebih bagus andai startnya tidak seburuk itu.

Marquez langsung turun empat sampai lima posisi tak lama setelah lampu start MotoGP Valencia dinyalakan, Minggu (13/11/2016) malam WIB. Ban depan Honda tunggangannya terangkat cukup lama sesaat setelah start, sehingga dia kehilangan banyak waktu.

Selain disalip pebalap-pebalap lain, Marquez tertinggal makin jauh dari Jorge Lorenzo yang memulai balapan dari posisi paling depan. Lorenzo bisa menciptakan jarak yang cukup jauh, sebelum dia akhirnya meraih kemenangan.

Marquez butuh waktu yang cukup lama untuk bisa merebut kembali posisi dua, apalagi dia harus bersaing dulu dengan Valentino Rossi, Maverick Vinales dan Andrea Iannone. Marquez pada akhirnya bisa melewati mereka semua, tapi saat itu sudah terlambat. Balapan tinggal menyisakan beberapa lap saja dan Lorenzo sudah unggul beberapa detik di depannya.

"Ini start terburuk saya di musim ini karena saya punya masalah dengan kopling dan ban belakangnya berputar, yang membuat motornya mengalami wheelie. Saya kehilangan posisi saya dan banyak waktu di awal balapan," ucap Marquez.

"Saya butuh banyak waktu untuk menyalip Valentino (Rossi) dan (Andrea) Iannone karena, seperti dikatakan Rossi kemarin, sulit melakukan overtake di sini. Saya mencoba mengaturnya, mencoba menyalip dan saya mencoba, tapi Ducati kemudian mendahului saya di lintasan lurus. Kelemahan kami adalah soal akselerasi, tapi kami terus berusaha dan setelah menciptakan jarak saya mulai menekan," lanjutnya diberitakan Crash.

Setelah melewati Rossi, Vinales, dan Andrea Iannone, Marquez langsung melesat mencoba mengejar Lorenzo di posisi terdepan. Dia memang bisa merapatkan jarak, tapi karena balapan hanya menyisakan beberapa lap saja Marquez akhirnya harus puas jadi runner up.

"Saya bisa melihat kalau saya tengah mengejar Jorge, tapi saya mulai melihat kalau sisa lapnya dan waktu yang dipunya, dan saya katakan kalau ini akan sulit, tapi saya akan tetap mencobanya."

"Tidak ada alasan, balapan terdiri dari 30 lap dan Jorge berkendara dengan luar biasa untuk memenangi balapan," sanjung Marquez. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3344397/marquez-sesali-start-terburuknya</link>
</artikel>