<artikel>
	<id>OLA_GP_02_103</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Yang Terbaik dari Lorenzo di Persembahan Terakhir untuk Yamaha</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Lorenzo</kata_kunci>
	<isi> Jorge Lorenzo memberi hadiah termanis pada balapan terakhirnya bersama Yamaha dengan mempersembahkan titel juara.

Memulai balapan sebagai pemilik pole position, Lorenzo tak terkejar oleh lawan-lawannya di sepanjang 30 lap MotoGP Valencia. Minggu (13/11/2016) malam WIB, dia meraih kemenangan ke-44 sebagai penunggang Yamaha. Kemenangan yang sekaligus menjadi penutup kariernya bersama tim tersebut.

Setelah sembilan tahun memperkuat Yamaha, di mana dalam kurun tersebut meraih tiga gelar juara dunia, Lorenzo memutuskan pergi. Dia akan menyeberang ke Ducati musim depan.

Kembali ke balapan di Valencia, Lorenzo tampil nyaris tanpa cela. Selain meraih pole dan memenangi balapan, dia juga mencatatkan fastest lap.

"Sembilan tahun terakhir adalah periode yang sangat sukses dan ini adalah akhir pekan sempurna dengan penampilan ke-250 di GP, pole position, fastetst lap, dan kemenangan. Saya sangat bangga dan sangat gembira," ucap Lorenzo usai balapan.

"Pastinya kami harus menikmati ini dengan semua anggota tim, beberapa jam terakhir ini, dan setelah malam ini kami akan mengingat setiap waktu yang sudah dilalui selama beberapa tahun ini dengan cara terbaik," lanjut Lorenzo di Crash.

Kunci kemenangan Lorenzo dalam balapan tersebut adalah start mulusnya. Apalagi Marc Marquez yang berada di posisi dua justru mengawali balapan dengan buruk.

Berhasil menciptakan keunggulan jauh di sepatuh kedua balapan, Lorenzo sulit dikejar oleh Marquez meski dia mengaku dapat masalah pada daya cengkram ban.

"Saya beruntung bisa menekan dan membalap dengan baik di lap-lap awal sehingga saya bisa memberikan hadiah terbaik untuk Yamaha. Saya kesulitan di 10 lap terakhir, karena jarak maksimalnya adalah lima detik dan kemudian berkurang menjadi 4,5 detik dan saya melihat Marquez ada di posisi dua. Saya tahu dia akan melakukan segalanya dan mungkin dia juga punya ban belakang yang lebih baik atau dia telah menyimpan bannya lebih banyak di sisi kiri."

"Saya sangat berjuang di tengah balapan. Saya harus sangat fokus dan presisi sehingga tidak kehilangan (kendali) pada bagian belakang, terutama di tikungan terakhir. Sementara dia sangat cepat dan memangkas waktu 0,8 detik atau 0,9 detik. Jadi saya beruntung dia mengalami banyak masalah di awal balapan," terang Lorenzo.  
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3344392/yang-terbaik-dari-lorenzo-di-persembahan-terakhir-untuk-yamaha</link>
</artikel>