<artikel>
	<id>OLA_GP_02_105</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Klasemen Akhir MotoGP 2016</judul>
	<tanggal>13/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Klasemen</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo meraih kemenangan pada balapan pamungkasnya bersama Yamaha. Setelah delapan bulan berkompetisi dan 18 seri dilewati, musim balap 2016 berakhir.

Memimpin balapan sejak lampu start dinyalakan, Lorenzo tak terkejar oleh pesaingnya pada MotoGP Valencia, Minggu (13/11/2016) malam WIB. Pebalap Spanyol itu memberikan hadiah perpisahan pada race terakhirnya bersama Yamaha.

Kemenangan itu sekaligus memastikan Lorenzo menyudahi musim dengan duduk di posisi tiga klasemen akhir. Dia sebelumnya menyerahkan mahkota juaranya pada Marc Marquez pada balapan di Jepang, dan kalah dalam bersaing memperebutkan posisi runner up dengan Valentino Rossi. Lorenzo akan mencoba lagi meraih gelar juaranya musim depan bersama Ducati.

Duduk di posisi puncak klasemen dengan poin 298, Marquez menjadi pebalap dengan jumlah kemenangan terbanyak (5) dan podium terbanyak (11). Sementara Rossi mendapat dua kemenangan dan 10 kali naik podium. Lorenzo (4) punya lebih banyak kemenangan dibanding Rossi, dan sama-sama mengumpulkan 10 podium. Namun saat Rossi cuma tiga kali gagal dapat poin, Lorenzo tercatat lima kali tidak meraih satupun angka.

Menyudahi musim di belakang tiga pebalap itu adalah Maverick Vinales. Rider muda Spanyol yang musim depan memperkuat Yamaha itu mengumpulkan 202 poin. Satu kemenangan dia raih di Inggris, plus empat kali naik podium.

Urutan lima dipunya Andrea Dovizioso. Meski diterpa banyak nasib sial di awal musim - termasuk tiga kali gagal finis secara beruntun - dia lima kali naik podium musim ini. Salah satunya sebagai juara di Malaysia.

Berbicara soal nasib nahas, Dani Pedrosa lagi-lagi menjalani musim dengan cedera. Kecelakaan yang dialami di Jepang membuat dia patah tulang selangka dan absen di tiga balapan. Alhasil peluang untuk bersaing di tiga besar klasemen akhir kandas.

MotoGP 2016 akan dikenang sebagai musim dengan jumlah pemenang paling banyak. Total ada sembilan pebalap pernah merasakan berdiri di atas podium. Mereka adalah Marquez, Rossi, Lorenzo, Vinales, Dovizioso, Pedrosa, Iannone, Cal Crutchlow, dan Jack Miller.

Berikut klasemen akhir MotoGP 2016

1. Marc Marquez SPA Repsol Honda Team (RC213V) 298 poin 
2. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 249 poin (-49) 
3. Jorge Lorenzo SPA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 233 poin (-65) 
4. Maverick Viñales SPA Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 202 poin (-96) 
5. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 171 poin (-127) 
6. Dani Pedrosa SPA Repsol Honda Team (RC213V) 155 poin (-143) 

7. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 141 poin (-157) 
8. Pol Espargaro SPA Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 134 poin (-164) 
9. Andrea Iannone ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 112 poin (-186) 
10. Hector Barbera SPA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 102 poin (-196) 
11. Aleix Espargaro SPA Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 93 poin (-205) 
12. Alvaro Bautista SPA Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 82 poin (-216) 
13. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 77 poin (-221) 
14. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 75 poin (-223) 
15. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 74 poin (-224) 
16. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 63 poin (-235) 
17. Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 62 poin (-236) 
18. Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 57 poin (-241) 
19. Michele Pirro ITA Ducati Test Rider (Desmosedici GP) 36 poin (-262) 
20. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 35 poin (-263) 
21. Tito Rabat SPA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 29 poin (-269) 
22. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 20 poin (-278) 
23. Katsuyuki Nakasuga JPN Yamaha Test Rider (YZR-M1) 5 poin (-293) 
24. Alex Lowes GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 3 poin (-295) 
25. Hiroshi Aoyama JPN Repsol Honda Team (RC213V) 1 poin (-297) 
26. Nicky Hayden USA Repsol Honda Team (RC213V) 1 poin (-297) 
27. Mike Jones AUS Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1 poin (-297) 


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3344380/klasemen-akhir-motogp-2016</link>
</artikel>