<artikel>
	<id>OLA_GP_02_116</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Terkejut dengan Kecepatannya di Dua Sesi Latihan</judul>
	<tanggal>12/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Lorenzo, Sesi latihan</kata_kunci>
	<isi> Dua sesi latihan bebas MotoGP Valencia jadi milik Jorge Lorenzo. Pebalap Yamaha itu pun terkejut dengan kecepatan motor miliknya di Valencia.

Pada sesi pertama yang dihelat di Sirkuit Valencia, Jumat (11/11/2016) sore WIB kemarin, Lorenzo mencatatkan waktu 1 menit 31,045 detik. Unggul 0,387 dari Valentino Rossi di posisi kedua dan 0,397 detik dari Marc Marquez di urutan ketiga.

Sementara itu, pada sesi latihan bebas kedua yang dihelat malam hari WIB, Lorenzo mempertajam catatan waktunya menjadi 1 menit 30,463 detik. Catatan waktunya unggul 0,247 dari Marquez dan 0,312 dari Vinales.

Dua catatan terbaik itu sudah pasti jadi modal berharga Lorenzo melakoni balapan terakhir bersama Yamaha akhir pekan ini. Apalagi tak sepanjang musim ini Lorenzo bisa jadi yang tercepat di sesi latihan atau balapan karena persoalan ban Michelin.

Namun, kali ini Michelin disebut Lorenzo sudah memberikan paketan ban yang apik terutama dengan tingkat ketebalan di ban belakang sehingga punya grip serta daya cengkram yang kuat.

"Benar-benar sangat bagus. aspal di sini memang agak menggigit. Juga karena karet Michelin di sini sama dengan saat di Brno, Misano, dan saya tidak ingat lagi di sirkuit mana," ujar Lorenzo di Crash.

"Tidak sama seperti di tiga balapan terakhir di mana mereka membawa ban yang lebih keras untuk menghindari overheat. Dengan aspal dan lapisan di sini, saya merasa sangat cocok. Feeling saya dengan dua set ban juga sangat bagus serta daya cengkramnya. Jadi saya merasa sangat enak sedari lap pertama pagi ini," sambungnya.

"Saya selalu terlihat nyaman tapi kadang tidak cukup cepat untuk tampil kompetitif seperti hari ini, karena saya tidak bisa kompetitif di enam atau tujuh balapan terakhir."

"Saya baru datang di sini dan tampil sangat cepat, konstan dan dengan feeling yang bagus. Itu karena bannya. Saya rasa Michelin dan kami harus bekerja untuk memberikan ban terbaik untuk seluruh sirkuit. Untuk musim ini segalanya memang sulit," tutupnya.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3343629/lorenzo-terkejut-dengan-kecepatannya-di-dua-sesi-latihan</link>
</artikel>