<artikel>
	<id>OLA_GP_02_121</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Yamaha Bawa XSR900 Abarth, Hanya Ada 695 Unit</judul>
	<tanggal>10/11/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Yamaha</kata_kunci>
	<isi> Yamaha tidak bisa dipungkiri sebagai salah satu produsen otomotif yang paling produktif dengan retro barunya.

Tahun lalu, XSR900 membuat MT-09 ke level baru dan sekarang Yamaha telah memulai persaingan baru dengan meluncurkan versi half-faired karbon yaitu XSR900 Abarth. Dengan berhentinya produksi XJR1300 di 2017, XSR900 dan Abarth secara efektif menjual versi telanjang dan setengah telanjang serta retro.

Abarth terjadi berkat asosiasi perusahaan tim MotoGP Yamaha yang sebelumnya telah berasosiasi dengan FIAT. Versi modifikasi XSR900 tidak berubah signifikan dan menambah perasaan berkendara yang berbeda. Motor ini terlihat cantik dari setangnya dan menghasilkan perubahan posisi berkendara dan saat mengubah model cafe racer adalah serat karbon pada bagian depannya dan jok tempat duduk. Dipadukan dengan model old-school menggabungkan tempat duduk kulit, cat abu-abu, dan logo Abarth. 

Di bagian bawah terdapat perubahan dengan sistem Akrapovic titanium yang mengingatkan Ducati 959 Panigale. Selain itu juga terdapat kontrol traksi, ABS, dan Assist and Slipper cluctch yang membuatnya cocok untuk digunakan sehari-hari atau menghabiskan akhir pekan. 

Produksi XSR900 Abarth sangat terbatas, hanya ada 695 unit dan untuk menjaga keasliannya di sisi samping motor terdapat angka produksi dari plak aluminium. Buat anda yang menginginkan motor ini bisa mendaftar secara online. 95 pembeli pertama bisa mendaftarkan pesanan mereka dan bakal bisa mengikuti undangan ekslusif VIP Abarth Experience. 600 sisanya bakal dijual di diler Yamaha mulai April 2017.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://oto.detik.com/otoshow/read/2016/11/09/092010/3340816/1506/yamaha-bawa-xsr900-abarth-hanya-ada-695-unit</link>
</artikel>