<artikel>
	<id>OLA_GP_02_136</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marc Marquez Jatuh Bukan Karena Pakai Rem Karbon</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marc Marquez</kata_kunci>
	<isi> Marc Marquez gagal meraih hasil bagus di balapan MotoGP Malaysia. Pebalap yang sudah memastikan titel juara dunia MotoGP 2016 ini terjatuh di putaran ke-11.

Pada balapan yang berlangsung di Sirkuit Sepang, Minggu (30/10/2016), yang lintasannya basah karena hujan, Marquez menggunakan rem karbon. Tapi, Marquez memastikan bahwa jatuhnya dia bukan karena penggunaan rem karbon.

"Tidak, saya jatuh tanpa mengerem. Saya berbelok dengan membuka gas dan saya kehilangan (traksi) roda depan. Saat-saat awal balapan, (rem) cakram karbon bekerja sampai batasnya, jadi saya berhati-hati," kata Marquez usai balapan di hospitality HRC di Sepang, Malaysia.

"Tapi, dengan berkurangnya air di lintasan, kondisinya semakin baik dan khususnya di bagian akhir balapan, itu sangat baik," lanjutnya.

Marquez mengatakan, dirinya biasanya tidak pernah menggunakan rem karbon di balapan basah. Namun, akhirnya dia memilih rem karbon karena sudah tahu akan kehilangan akselerasi.

"Kemudian dengan rem karbon saya bisa mendapatkan sesuatu di brake point. Jadi, alasan utama adalah ini. Mencoba untuk mendorong ke brake point dan itu adalah keputusan yang tepat," katanya.

"Ketika kondisi hujan, tim mengatakan banyak air di lintasan dan mereka menyarankan saya untuk menggunakan rem standar di balapan basah. Tapi, motor kami sudah siap untuk keluar dan saya melihat Santi (Santi Hernandez, crew chief) dan berkata, 'Saya ingin karbon'. Karena akhirnya saya harus mengambil keputusan, dan bagi saya ini adalah yang terbaik untuk balapan," lanjutnya.

Marquez bukanlah satu-satunya pebalap yang tergelincir keluar lintasan pada balapan kemarin. Pebalap asal Italia, Andrea Iannone, juga mengalami hal yang sama. Bedanya, Marquez masih bisa finis di urutan ke-11, sementara Iannone tak bisa melanjutkan balapan.

"Saya berpikir saya harus menyelesaikan balapan untuk tim dan saya mencoba bangkit dan saya bisa lebih cepat dan lebib cepat. Posisi 11 tentu saja tidak bagus," ujarnya.




</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3332995/marc-marquez-jatuh-bukan-karena-pakai-rem-karbon</link>
</artikel>