<artikel>
	<id>OLA_GP_02_139</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Balapan di Trek Basah, Rossi Sempat Khawatir</judul>
	<tanggal>30/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Rossi</kata_kunci>
	<isi>MotoGP Malaysia di Sirkuit Sepang sempat diguyur hujan dan menghasilkan trek basah. Pebalap Movistar Yamaha, Valentino Rossi, sempat khawatir dengan kondisi lintasan basah.

Balapan yang berlangsung Minggu (30/10/2016) tersebut akhirnya dimenangi oleh Andrea Dovizioso. Rossi sendiri finis di urutan kedua. Sementara itu, Marc Marquez dan Andrea Iannone mengalami insiden, keduanya tergelincir keluar lintasan. Iannone tidak mampu melanjutkan balapan, sementara Marquez --yang sudah dipastikan menjadi juara dunia di dua seri sebelum ini--, finis di posisi ke-11. 

"Saya pikir ini adalah balapan yang baik, khususnya saat-saat awal. Saya khawatir di awal sebelum start karena terlalu banyak air (di trek). Tapi, lama-lama kondisi trek menjadi normal wet. Dan saya merasa baik. Saya mencoba untuk tetap di depan. Tapi, saya terlibat pertarungan dengan Iannone dan itu sangat sulit, karena Iannone selalu menyalip saya kembali. Dan dia cukup cepat, berkendara sangat baik," kata Rossi di konferensi pers usai balapan.


Ketika berada di depan, Rossi merasa lebih baik. Dan pada saat itu, dia optimistis untuk merebut kemenangan.

"Tapi, ketika air pada trek mulai berkurang dan temperatur naik, saya mengalami sedikit masalah pada ban, terutama ban depan. Dan saya tidak bisa mempertahankan kecepatan seperti Andrea, dia lebih cepat," katanya.

"Saya memiliki dua momen, saya (berkendara) terlalu berisiko. Saya tidak ingin membuang 20 poin begitu saja," lanjutnya.

Finish di urutan kedua, Rossi mengaku cukup puas. Yang terpenting baginya adalah bisa finis di depan Jorge Lorenzo.

"Saat ini saya dapat hasil bagus dan saya sangat senang. Kalau saya melakukan kesalahan, saya akan kehilangan poin dan tertinggal dengan Jorge yang sekarang performanya mulai bagus. Apalagi Jorge di Valencia terkenal cukup cepat. Jadi, sudah oke seperti ini," ujar Rossi.





</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3332966/balapan-di-trek-basah-rossi-sempat-khawatir</link>
</artikel>