<artikel>
	<id>OLA_GP_02_143</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Balapan Kering maupun Basah, Dovizioso Optimistis</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Dovizioso</kata_kunci>
	<isi> Rider Ducati Andrea Dovizioso menegaskan kesiapan menghadapi segala macam kondisi dalam balapan MotoGP Malaysia 2016 usai meraih pole.

Dalam sesi kualifikasi, Sabtu (29/10/2016), Dovizioso menjadi satu-satunya rider di baris terdepan yang sempat meluncur balik ke jalur pit di Q2 untuk mengganti ban belakang dengan yang lebih keras dalam lajunya mencatat waktu terbaik.

Pole tersebut menjadi yang kedua buat Dovizioso musim ini. Dengan hujan yang mewarnai dalam sesi-sesi sebelum ini di Sepang, pebalap Italia itu menegaskan kesiapan dan optimisme untuk bertarung dalam kondisi apa saja pada balapan Minggu (30/10) besok.

"Setiap latihan menjadi sebuah tantangan karena hujan dan juga aspalnya. Daya cengkeram di sini amat bagus tapi ada beberapa titik basah sehingga tak bisa melaju sesuai keinginan. Deras sekali saat hujan mulai turun... Anda harus beradaptasi dengan semua kondisi dan saya amat gembira dengan strategi--saya bisa mencatatkan waktu bagus di ban keras dan lunak," kata Dovisiozo di MotoGP.com

"Strategi saya tadinya adalah terus melaju dan tampil di kualifikasi dengan ban lunak, dan saya tahu semua rider lain menggunakan ban keras sehingga saya sempat berpikir sudah membuat keputusan keliru. Tapi kemudian saya memutuskan masuk garasi sedikit lebih telat dan kemudian saya cuma bisa membuat sejumlah putaran cepat dengan ban keras, tapi yang kedua cukup bagus untuk berbuah pole.

"Pagi ini di kondisi kerihg tidak terlalu bagus, tapi kondisi untuk akhir pekan ini sudah berjalan aneh. Sehingga saya harap bisa berusaha mendapatkan rasa lebih enak lagi dalam pemanasan besok. Semua ingin membalap dalam kondisi kering, tapi kami kompetitif di kondisi basah," sebutnya.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3332521/balapan-kering-maupun-basah-dovizioso-optimistis</link>
</artikel>