<artikel>
	<id>OLA_GP_02_144</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dovizioso Pole, Rossi Kedua, Lorenzo Ketiga</judul>
	<tanggal>29/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, hasil, hujan, sepang</kata_kunci>
	<isi>Andrea Dovizioso (Ducati) meraih pole MotoGP Malaysia 2016 setelah mengungguli dua rider Movistar Yamaha, Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo.

Hujan yang sempat mengguyur Sepang membuat sesi kualifikasi awal, Q1, berlangsung di lintasan yang masih basah. Lintasan perlahan mengering seiring jalannya kualifikasi, Sabtu (29/10/2016) siang WIB.

Dalam sesi tersebut waktu putaran 2 menit 11,485 detik dari Dovizioso menjadi yang terbaik. Ia unggul 0,246 dari Rossi dan 0,302 dari Lorenzo, dua rider yang sedang bersaing ketat memperebutkan posisi runner-up MotoGP 2016.

Ini menjadi pole kedua di 2016 untuk Dovizioso. Sebelumnya, pebalap asal Italia tersebut juga menyabet pole dalam balapan MotoGP Belanda di Assen pada akhir Juni lalu.

Rider Repsol Honda Marc Marquez, kampiun musim ini, berada di posisi empat dan menjadi rider terakhir yang menembus kisaran waktu 2 menit 11 detik. Ia diikuti oleh Cal Cruthclow (LCR Honda), yang sempat jatuh di Q2, dan Andrea Iannone dari Ducati, untuk menempati baris kedua start.

Dua pebalap Suzuki Ecstar, Aleix Espargaro dan Maverick Vinales, secara berurutan menyudahi sesi kualifikasi di posisi tujuh dan delapan. Alvaro Bautista dari Aprilia Racing Team Gresini dan Loris Baz (Avintia Racing) melengkapi 10 besar.

Hasil Kualifikasi MotoGP Malaysia

Q2: 
Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 2m 11.485s [Lap 6/6] 295km/h (Top Speed)
Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 2m 11.731s +0.246s [7/7] 297km/h
Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 2m 11.787s +0.302s [5/7] 303km/h
Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 2m 11.874s +0.389s [3/7] 303km/h
Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 2m 12.558s +1.073s [7/7] 304km/h
Andrea Iannone ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 2m 12.598s +1.113s [7/7] 282km/h
Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 2m 12.869s +1.384s [4/5] 303km/h
Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 2m 12.981s +1.496s [4/7] 296km/h
Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 2m 13.325s +1.840s [7/7] 294km/h
Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 2m 13.452s +1.967s [5/6] 295km/h
Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 2m 13.707s +2.222s [4/7] 285km/h
Hector Barbera ESP Ducati Team (Desmosedici GP) 2m 13.973s +2.488s [2/5] 291km/h

Q1: 
Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 2m 12.898s 303km/h 
Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 2m 12.907s 302km/h 
Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 2m 13.776s 297km/h 
Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 2m 13.850s 292km/h 
Hiroshi Aoyama JPN Repsol Honda Team (RC213V) 2m 14.179s 291km/h 
Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 2m 14.433s 295km/h 
Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 2m 14.769s 282km/h 
Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 2m 14.786s 292km/h 
Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 2m 15.894s 290km/h

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3332397/dovizioso-pole-rossi-kedua-lorenzo-ketiga</link>
</artikel>