<artikel>
	<id>OLA_GP_02_152</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Miller di Posisi Teratas pada Latihan Kedua, Marquez Absen</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Miller</kata_kunci>
	<isi> Latihan kedua MotoGP Malaysia 2016 sudah selesai dilangsungkan. Giliran Jack Miller mencatat waktu terbaik, diikuti Cal Crutchlow dan Hector Barbera.

Sesi latihan di Sepang, Jumat (28/10/2016) siang WIB, ini awalnya berlangsung di lintasan yang masih lembab akibat sisa genangan dari hujan deras yang sempat mengguyur saat latihan kedua Moto3 yang dihelat sebelumnya.

Kondisi lintasan perlahan mengering, dengan Miller pada akhirnya menguasai sesi ini. Rider Estrella Galicia 0,0 Marc VDS tersebut membuat waktu 2 menit 08,872.

Crutchlow yang membela LCR Honda tertinggal 0,399 detik di belakangnya. Sementara itu Barbera dari Avintia Racing yang ada di tempat ketiga terpaut 0,542 detik dari Miller.

Rider Monster Yamaha Tech 3 Bradley Smith menguntit di posisi empat, di depan Loris Baz (Avintia Racing) dan Scott Redding dari Octo Pramac Yakhnich.

Pebalap Ducati Andrea Dovizioso kemudian ada di posisi berikutnya, membuat tiga motor Ducati secara berurutan menempati peringkat lima sampai dengan tujuh. Ditambah dengan Barbera, ada empat motor Ducati di tujuh besar sesi ini.

Peringkat delapan ditempati oleh Stefan Bradl (Aprilia Racing Team Gresini), menungguli Tito Rabat dari Estrella Galicia 0,0 Marc VDS. Hiroshi Aoyama, yang mengisi posisi Dani Pedrosa untuk Repsol Honda, melengkapi 10 besar latihan tersebut.

Sementara itu dua rider Movistar Yamaha, Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo, harus rela berada di posisi 13 dan 16 secara berurutan. Sedangkan Marc Marquez (Repsol Honda) absen dari sesi ini karena dikabarkan mengalami masalah kesehatan, setelah mencatat waktu tercepat pada latihan pertama tadi pagi.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3331775/miller-di-posisi-teratas-pada-latihan-kedua-marquez-absen</link>
</artikel>