<artikel>
	<id>OLA_GP_02_156</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pebalap Dukungan KYT Tunjukan Performa Maksimal di Australia</judul>
	<tanggal>28/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Sepang</kata_kunci>
	<isi> Rider tim LCR Honda, Cal Crutchlow, sukses memenangi balapan MotoGP di Phillip Island, Australia. Crutchlow menjadi yang tercepat di MotoGP Australia usai melahap 27 putaran dengan catatan waktu 40 menit 48,543 detik.

Hingga balapan selesai, Crutchlow tak terkejar. Dia pun berhasil meraih kemenangan kedua di musim balap tahun ini. Kemenangan sebelumnya didapat saat membalap di MotoGP Ceko.

Ada di posisi dua, Valentino Rossi dengan catatan waktu 4,218 lebih lambat dari Crutchlow. Raihan itu cukup sensasional karena dia mengawali balapan dari posisi 15. Melengkapi posisi podium ada Maverick Vinales, yang mencatatkan waktu 5,309 detik lebih lambat dari Crutchlow.

Dengan kemenangan ini, Crutchlow mengumpulkan 141 poin dan berhak menempati posisi enam klasemen pebalap. Balapan MOtoGP Australia ini cukup mengagetkan dengan insiden kecelakaan Juara dunia 2016, Marc Marquez yang menyebabkan dia gagal finis.
Seri MotoGP 2 tak kalah seru, Thomas Luthi berhasil menjuarai balapan di tempat yang sama. Disusul di belakangnya ada Franco Morbidelli dan Sandro Cortese.

Balapan makin menegangkan saat yang merupakan pebalap yang disokong Helm KYT, Simone Corsi mampu menampilkan performa terbaiknya. Corsi yang awalnya berada di posisi 13 menggeber motornya hingga berada di posisi 8 dan finis di posisi 7. Dengan raihan ini dia menempatkan dirinya di peringkat 10 klasemen sementara World Champions.

"Balapan ini merupakan balapan yang berbahaya karena angin yang begitu kencang membuat saya kesulitan. Kami berhasil mengamankan posisi namun kami harus terus bekerja keras jika kami ingin naik podium, setidaknya untuk 2 pertandingan terakhir," ucap Corsi.
Di kelas MotoGP3, Brad Binder (Red Bull KTM Ajo) naik podium di posisi pertama. Selanjutnya disusul Andrea Locatelli (Leopard Racing) dan rekan senegaranya Aron Canet (Estrella Galicia 0,0).

Dalam arena balap ini, Locatelli dinilai bersinar dengan naik ke podium untuk kedua kalinya, hingga menempatkan pebalap dukungan KYT ini ke dalam peringkat 10 besar klasemen sementara dengan total poin 85.

"Ini adalah hari yang hebat dan ini merupakan kali kedua saya berada di podium. Pekan ini adalah pekan yang paling berat untuk saya dengan adanya hujan, angin. Saya sempat merasa menderita dengan posisi terakir saya, namun setelah pemanasan pagi tadi saya merasa mendapat irama yang tepat. Terima kasih kepada tim saya, mereka terbaik. Sekarang kami akan pergi ke Malaysia dan lepas dari cuaca dingin ke hangat, kami memprediksi akan ada tantangan lagi namun kami yakin kami akan menuai hasil yanga bagus!" ucap Locatelli.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/advertorial-news-block/3329359/pebalap-dukungan-kyt-tunjukan-performa-maksimal-di-australia</link>
</artikel>