<artikel>
	<id>OLA_GP_02_159</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ducati Mulai Siapkan Motor yang Beda untuk Maksimalkan Kualitas Lorenzo</judul>
	<tanggal>27/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Ducati</kata_kunci>
	<isi> Tim Ducati ingin menyiapkan motor dengan karakteristik yang berbeda dari sebelumnya, untuk bisa memaksimalkan potensi Jorge Lorenzo pada musim depan.

Setelah musim ini berakhir Lorenzo akan meninggalkan tim pabrikan Yamaha, yang sudah ia bela sepanjang kariernya di kelas primer, untuk bergabung dengan Ducati.

Juara dunia MotoGP sebanyak tiga kali itu musim depan bakal berpasangan dengan Andrea Dovizioso dan kombinasi itu tentu saja diharapkan dapat membuat Ducati bersaing dengan Honda dan Yamaha.

Dalam mewujudkan usaha tersebut, Ducati pun terus berusaha menyiapkan motor terbaiknya. Secara khusus buat Lorenzo demi memudahkan adaptasinya nanti, mengingat Desmosedici saat ini amat menguras fisik rider.

Tuntutan fisik tersebut di antaranya tercermin dari keluhan dua rider Ducati musim ini, Dovizioso dan Andrea Iannone, yang merasa nyeri di bagian lengan bawah saat menikung di sirkuit Silverstone lalu.

Sehubungan dengan hal tersebut, departemen teknik Ducati yang dipimpin oleh Gigi Dall'Igna pun terus berusaha untuk menemukan cara agar motornya tidak lagi terlalu membebani fisik pebalap.

"Kami sudah memiliki ide-ide, Gigi tahu persis kualitas Jorge dan apa yang ia butuhkan, walaupun kami akan punya gambaran lebih jelas pada tes Valencia," kata Direktur Olahraga Paolo Ciabatti yang dilansir Motorsport.com.

"Apapun juga, tujuan kami adalah motor ini nantinya bukan cuma untuk orang-orang yang kuat. Dan bukan cuma untuk Jorge melainkan juga buat para rider lain. Pramac juga akan dibekali motor 2017 dan kami tak mau kejadian seperti di Silverstone berulang.

"Di saat bersamaan kami tahu salah satu karakteristik motor adalah kekuatan mesinnya dan ini biasanya membutuhkan usaha fisik yang lebih besar," tuturnya.



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3330995/ducati-mulai-siapkan-motor-yang-beda-untuk-maksimalkan-kualitas-lorenzo</link>
</artikel>