<artikel>
	<id>OLA_GP_02_164</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Crutchlow Menatap Akhir Pekan yang Sibuk di Malaysia</judul>
	<tanggal>26/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Malaysia, Crutchlow</kata_kunci>
	<isi>Rider LCR Honda, Cal Crutchlow, mampir dulu ke Jakarta sebelum beraksi di MotoGP Malaysia. Dia bilang balapan di Sepang akan menjadi akhir pekan yang sibuk.

Crutchlow dan beberapa perwakilan tim LCR menjumpai para fans di Jakarta International Expo, Kemayoran, Jakarta, Rabu (26/10/2016). Bincang-bincang santai itu berlangsung sekitar satu jam. Sebelumnya pebalap asal Inggris itu sempat 'mengaspal' di kawasan Kemayoran.

Di akhir pekan ini, MotoGP akan mementaskan balapan di Malaysia. Crutchlow yang baru saja memetik kemenangan saat membalap di MotoGP Australia, bilang bahwa akan bersiap sebaik-baiknya guna mendapatkan setelan motor yang bagus di Sepang.

Pebalap 30 tahun itu memperkirakan akhir pekan yang sibuk menatap rangkaian balapan yang akan berlangsung 28-30 Oktober itu.

"Seri di Malaysia akan menjadi balapan yang berbeda di lintasan dan negara yang berbeda, itu akan menjadi akhir pekan yang sibuk. Kami harus bersiap sebaik mungkin, hingga kami bisa siap saat hari Jumat," kata Crutchlow di acara meet and greet yang diprakarsai oleh Castrol.

Kendati dua seri balapan musim ini sudah tak berpengaruh dalam perebutan gelar juara dunia, Crutchlow bilang fokusnya belum beralih ke musim depan. 

Tapi, Crutchlow juga memprediksikan persaingan musim balap 2017 bakal lebih sengit. Sebabnya, ada dua pabrikan baru, Aprilia dan KTM. Selain itu, ada beberapa pebalap yang pindah tim seperti Jorge Lorenzo (ke Ducati) dan Maverick Vinales (ke Yamaha).

"Persaingan musim depan akan sengit seperti sebelum-sebelumnya, ada banyak pabrikan yang ambil bagian itu juga akan memberikan tantangan di kompetisi musim depan. Kami tak sabar menatap itu, ada perubahan tim dari beberapa pebalap," kata Crutchlow.

"Saya pikir itu bagus karena melihat pebalap di tim sama dalam waktu yang lama itu cukup membosankan. Kita tunggu saja para pebalap ini dengan motor barunya."

"Tapi fokus saya saat ini adalah untuk menyelesaikan balapan musim ini, belum tahun depan. Saya fokus menatap balapan di Malaysia, lalu berikutnya Valencia," tegasnya.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3330222/crutchlow-menatap-akhir-pekan-yang-sibuk-di-malaysia</link>
</artikel>