<artikel>
	<id>OLA_GP_02_167</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pernah Jadi Pesepakbola, Cal Crutchlow Kini Bersyukur Pilih MotoGP</judul>
	<tanggal>26/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Malaysia, Crutchlow</kata_kunci>
	<isi>Cal Crutchlow ternyata pernah meniti karier menjadi pesepakbola. Sudah sukses di MotoGP, dia pun bersyukur memutuskan menjadi pebalap.

Crutchlow kini sedang menjalani musim terbaik di MotoGP. Rider LCR Honda itu memenangi dua seri balapan di tahun 2016. Dia ada di posisi enam klasemen pebalap dengan raihan 141 poin.

Sebelum menjadi pebalap, Crutchlow ternyata pernah meniti karier sebagai pesepakbola profesional. Hal itu terungkap dalam meet and greet yang diadakan oleh Castrol di Jakarta International Expo, Rabu (26/10/2016) siang WIB.

Crutchlow yang akhirnya memilih untuk serius menjadi pebalap, mengawali karier di ajang British Superbike pada tahun 2008. Crutchlow menembus ajang MotoGP pada tahun 2011.

"Sebelum membalap, sebenarnya saya seorang pesepakbola. Di saat usia 16 atau 17 tahun, saya harus membuat keputusan. Dan pada akhirnya saya memilih balap motor. Itu keputusan terbaik yang saya buat," kata Crutchlow.

"Sejujurnya saya masih suka sepakbola, saya masih sering menonton, tapi istri saya tidak. Dia mengganti saluran saat saya menonton itu," imbuhnya.

Lebih lanjut lagi Crutchlow mengungkapkan klub Inggris yang sudah pernah dibela dan klub idolanya. "Saya bermain untuk Coventry City, yang merupakan klub kota asal saya," ungkap Crutchlow.

"Saya mendukung Blackburn Rovers, tapi untuk Premier League Manchester United," imbuhnya.

Salah seorang peserta meet and greet bilang bahwa Crutchlow mirip dengan pemain MU, Juan Mata. Dia menjawabnya dengan gurauan.

"Saya yang mengajari Juan Mata semua yang dia tahu saat ini," candanya.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3330041/pernah-jadi-pesepakbola-cal-crutchlow-kini-bersyukur-pilih-motogp</link>
</artikel>