<artikel>
	<id>OLA_GP_02_169</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Prinsipal Tim Repsol Honda tentang Kerja Tim, Sukses Marquez, dan Persaingan Musim Depan</judul>
	<tanggal>26/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Malaysia, Crutchlow</kata_kunci>
	<isi>Livio Suppo amatlah identik dengan tim Repsol Honda. Ia merupakan prinsipal tim (sejak 2013) dan juga dipercaya sebagai direktur komunikasi dan marketing.

Di sela-sela acara meet and greet Marc Marquez, yang digagas PT Astra Honda Motor, di Sentul, Selasa (25/10/2016), detikSport berkesempatan melakukan wawancara dengan Suppo--yang kedua pada tahun ini setelah bulan Februari lalu.

Berikut petikan wawancara detikSport dengan pria Turin, Italia, kelahiran 30 Oktober 1964 itu, mulai dari kiprah timnya dalam mengarungi MotoGP 2016, keberhasilan Marquez menjuarai musim ini, juga persaingan musim depan.

detikSport [dS]: Pada tes pramusim ini Honda sempat kesulitan. Anda juga pernah mengatakan bahwa urusan software menjadi salah satu kendala. Tapi pada akhirnya Marquez juara dunia? Honda yang mantap karena terus melakukan pengembangan sepanjang musim atau lebih karena peran Marquez dalam aksinya?

Livio Suppo [LS]: Software-nya benar-benar baru dan filosofinya juga benar-berbeda dengan yang kami gunakan di MotoGP. Jadi para teknisi kami cukup sulit untuk sepenuhnya memahami software itu dan mengadaptasikannya dengan karakteristik mesin kami tapi selangkah demi selangkah mereka telah melakukan pekerjaan dengan baik.

Pada akhirnya mesin kami jadi lebih kompetitif. Memang benar pada pramusim di Sepang kami kesulitan. (Tapi) Benar pula bahwa sekarang mesin kami mungkin adalah, jika bukan yang terbaik, salah satu yang paling kompetitif. Jadi saya pikir Marquez sudah melakukan pekerjaan super musim ini, meraih hasil terbaik pada situasi apa pun. Tapi Honda juga sudah melakukan pekerjaan bagus untuk terus melakukan pengembangan, tak pernah menyerah.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3329815/prinsipal-tim-repsol-honda-tentang-kerja-tim-sukses-marquez-dan-persaingan-musim-depan</link>
</artikel>