<artikel>
	<id>OLA_GP_02_185</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez vs Rossi: Siapa Lebih Baik di Usia 23?</judul>
	<tanggal>22/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Rossi, Marquez</kata_kunci>
	<isi> Di usia yang masih belia, Marc Marquez punya koleksi lima gelar juara dunia. Berapa banyak yang dipunya Valentino Rossi pada umur yang sama?

Marquez berusia 23 tahun, 7 bulan dan 28 hari saat merengkuh gelar juara dunia MotoGP-nya yang ketiga. Total di seri balapan grand prix, pebalap kelahiran Spanyol itu punya lima titel juara dunia. Satu di kelas 125cc (2010) dan satu yang lainnya di Moto2 (2012).

Capaian Marquez itu tentunya masih sangat jauh jika dibanding Rossi. The Doctor saat ini punya sembilan gelar juara dunia. Jumlah kemenangan Rossi di semua kelas kini sudah 114, sementara Marquez baru 55. Rossi tentu saja juga lebih unggul terkait beberapa rekor yang dia miliki di atas lintasan. 

Tapi bagaimana kondisi persaingan mereka berdua jika dihitung berdasarkan usia? Berapa banyak gelar juara dunia, kemenangan, dan pole position dipunya Rossi ketika berusia 23 tahun, 7 bulan dan 28 hari?

Pertama, mari kita bahas Marquez (lahir di Cervera, Lleida 17/2/1993). Dia kini mengoleksi 5 gelar juara dunia, 55 kemenangan, 20 kali finis di posisi dua, 14 kali finis di posisi tiga. Total 89 kali Marquez berhasil naik podium, plus meraih 64 pole position.

Bagaimana dengan Rossi (lahir di Urbino, 16/2/1979)? Ketika berusia sama dengan Marquez, dia sudah punya empat gelar juara dunia, 49 kemenangan, 13 kali jadi runner up, 10 kali finis ketiga, naik podium 72 kali dan meraih posisi start terdepan di 21 kesempatan. Demikian dikutip dari AS.

Untuk para pesaing yang dihadapi, keduanya punya musuh yang sama-sama berkelas. Antara usia 20-23 tahun lawan-lawan Rossi adalah Kenny Roberts, Jr. Max Biaggi, Alex Barros, Loris Capirossi dan Tohru Ukawa. Sementara pesaing Marquez adalah Rossi, Jorge Lorenzo dan Dani Pedrosa.

Saat menjejak usianya yang ke-23 (di musim 2016), Marquez sudah menjalani sembilan musim di balapan grand prix. Riciannya sebagai berikut: 3 tahun 125cc (2008, 2009, 2010), 2 tahun di Moto2 (2011, 2012), 4 tahun di MotoGP (2013. 2014, 2015, 2016).

Sementara saat berusia 23 tahun (di musim 2002), Rossi baru menjalani musimnya yang ketujuh. Rinciannya: 2 tahun di 125cc (1996, 1997), 2 tahun di 250cc (1998, 1999) dan 3 tahun di kelas 500cc (2000, 2001, 2002). 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3327021/marquez-vs-rossi-siapa-lebih-baik-di-usia-23</link>
</artikel>