<artikel>
	<id>OLA_GP_02_186</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Rebut Pole di Phillip Island</judul>
	<tanggal>22/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, kualifikasi</kata_kunci>
	<isi> Sesi kualifikasi MotoGP Australia berlangsung dalam lintasan basah dengan beberapa bagian mulai kering. Jadi yang tercepat di sesi ini adalah Marc Marquez.

Di Sirkuit Phillip Island, Sabtu (22/10/2016) siang WIB, sesi kualifikasi dimulai dengan trek masih basah pada beberapa bagian. Ini membuat beberapa pebalap kesulitan memaksimalkan kecepatan motornya.

Kejutan terjadi saat Valentino Rossi hanya bisa menempati posisi 15 di Q1. Meski sempat berupaya berganti ban basah ke intermediate, catatan waktu The Doctor tak cukup untuk membuatnya lolos ke Q2. Juga gagal melaju ke perebutan pole position adalah Maverick Vinales, pebalap muda Suzuki itu menempati posisi 13.

Jorge Lorenzo dan Cal Crutchlow yang juga bertarung di Q1 pada akhirnya berhasil mencatat waktu terbaik sehingga lolos ke Q2.

Setelah trek cukup kering di Q1 dan semakin kering di Q2, tantangan untuk para pebalap adalah memilih ban yang cocok. Turun menggunakan ban slick, Marquez berhasil mencatatkan waktu tercepat. Dengan waktu satu menit 30,189 detik dia berhak memulai balapan dari posisi terdepan.

Start dari posisi dua adalah Cal Crutchlow setelah menorehkan satu menit 30,981 detik. Pebalap lain yang memulai balapan dari baris depan adalah Pol Espargaro.

Dengan waktu satu menit 31,673 detik, Aleix Espargaro dapat posisi start keempat. Dia mengungguli Jack Miller dan Danilo Petrucci yang masing-masing ada di urutan lima dan enam. 

Menggantikan Dani Pedrosa, Nicky Hayden dapat hasil lumayan oke. Setelah memuncaki free practice keempat dia dapat urutan tujuh di kualifikasi.

Stefan Bradl, Andrea Dovizioso, dan Hector Barbera jadi tiga pebalap terakhir yang mengisi posisi 10 besar.

Hasil Kualifikasi MotoGP Australia

Qualifying 2: 
1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 30.189s [Lap 7/8] 325km/h (Top Speed) 
2. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 1m 30.981s +0.792s [8/8] 327km/h 
3. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 31.107s +0.918s [9/9] 326km/h 
4. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 31.673s +1.484s [9/9] 321km/h 
5. Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1m 31.754s +1.565s [8/8] 325km/h 
6. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 32.420s +2.231s [8/8] 322km/h 
7. Nicky Hayden USA Repsol Honda Team (RC213V) 1m 32.944s +2.755s [8/8] 319km/h 
8. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 33.015s +2.826s [8/8] 320km/h 
9. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 33.090s +2.901s [4/7] 330km/h 
10. Hector Barbera ESP Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 33.914s +3.725s [5/9] 333km/h 
11. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 34.682s +4.493s [3/7] 322km/h 
12. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 36.840s +6.651s [8/9] 320km/h 

Qualifying 1: 
13. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 40.744s 310km/h 
14. Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 41.129s 299km/h 
15. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 41.368s 308km/h 
16. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 41.532s 301km/h 
17. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 41.766s 306km/h 
18. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 41.850s 297km/h 
19. Mike Jones AUS Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 42.261s 296km/h 
20. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 43.128s 303km/h 
21. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 1m 44.096s 292km/h 



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3326948/marquez-rebut-pole-di-phillip-island</link>
</artikel>