<artikel>
	<id>OLA_GP_02_192</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Cuaca Buruk, Latihan Bebas Kedua MotoGP Australia Dibatalkan</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Free Practice II</kata_kunci>
	<isi>Hujan deras dan suhu dingin menyelimuti Sirkuit Phillip Island saat digelar sesi latihan bebas kedua. Karena alasan keselamatan, sesi itu akhirnya dibatalkan.

Hujan sudah turun mengguyur sirkuit sejak pagi hari, Jumat (21/10/2016) waktu setempat. Kondisi tersebut sempat membuat sesi latihan bebas kedua dimundurkan jadwalnya.

Setelah menunggu sekitar 45 menit sesi akhirnya dibuka dengan Alex Espargaro dan Valentino Rossi menjadi pebalap pertama yang turun ke lintasan. Sampai beberapa menit setelahnya total cuma enam pebalap yang memutuskan melakukan sesi uji coba, sementara sisanya bertahan di garasi masing-masing karena hujan deras masih turun.

Hanya bertahan 13 menit setelah sesi dimulai, bendera merah dikibarkan. Diputuskan kalau sesi dihentikan sementara dan trek tertutup selama 45 menit selanjutnya. Namun sekitar 30 menit kemudian diputuskan kalau seluruh sesi latihan bebas kedua dibatalkan, termasuk untuk kelas Moto2 yang akan berlangsung usai kelas MotoGP.

Hasil Free Practice II MotoGP Australia

1 Hector BARBERA SPA Ducati Team Ducati 281.1 1'51.958 
2 Mike JONES AUS Avintia Racing Ducati 278.4 1'54.018 2.060 / 2.060
3 Tito RABAT SPA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS Honda 259.8 1'55.693 3.735 / 1.675
4 Danilo PETRUCCI ITA OCTO Pramac Yakhnich Ducati 277.3 1'55.722 3.764 / 0.029
5 Aleix ESPARGARO SPA Team SUZUKI ECSTAR Suzuki 279.0 1'58.112 6.154 / 2.390
6 Valentino ROSSI ITA Movistar Yamaha MotoGP Yamaha 244.4 1'58.412 6.454 / 0.300
4 Andrea DOVIZIOSO ITA Ducati Team Ducati 
6 Stefan BRADL GER Aprilia Racing Team Gresini Aprilia 
19 Alvaro BAUTISTA SPA Aprilia Racing Team Gresini Aprilia 
25 Maverick VIÑALES SPA Team SUZUKI ECSTAR Suzuki 
35 Cal CRUTCHLOW GBR LCR Honda Honda 
38 Bradley SMITH GBR Monster Yamaha Tech 3 Yamaha 
43 Jack MILLER AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS Honda 
44 Pol ESPARGARO SPA Monster Yamaha Tech 3 Yamaha 
45 Scott REDDING GBR OCTO Pramac Yakhnich Ducati 
50 Eugene LAVERTY IRL Pull & Bear Aspar Team Ducati 
68 Yonny HERNANDEZ COL Pull & Bear Aspar Team Ducati 
69 Nicky HAYDEN USA Repsol Honda Team Honda 
76 Loris BAZ FRA Avintia Racing Ducati 
93 Marc MARQUEZ SPA Repsol Honda Team Honda 
99 Jorge LORENZO SPA Movistar Yamaha MotoGP Yamaha 


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3326219/cuaca-buruk-latihan-bebas-kedua-motogp-australia-dibatalkan</link>
</artikel>