<artikel>
	<id>OLA_GP_02_196</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Vinales Akan Recoki Duel Rossi-Lorenzo Perebutkan Posisi Dua</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Vinales</kata_kunci>
	<isi>Perebutan runner up MotoGP 2016 bukan cuma milik Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo. Maveric Vinales memastikan kalau dirinya akan merecoki duel duo Yamaha itu.

Setelah Marc Marquez mengunci titel juara dunia MotoGP, tiga seri tersisa di musim ini tinggal memperebutkan siapa yang akan mengisi posisi runner up. Dengan poin 196 Rossi jadi kandidat terkuat, di belakangnya ada Lorenzo yang sudah mengumpulkan 182 poin.

Banyak yang memprediksi keduanya punya kans besar merebut status runner up tersebut. Dasarnya adalah performa yang lebih baik dibanding rider lain. Rossi sudah mengumpulkan dua kemenangan, sementara Lorenzo punya tiga kemenangan.

Tapi secara matematis ada satu lagi pebalap yang punya kans merebut posisi dua, dia adalah Vinales. Dengan masih ada 75 poin maksimal yang bisa didapat, rider Suzuki itu hanya tertinggal 17 angka dari Lorenzo dan terpaut 31 poin dari Rossi.

"Menurut saya jaraknya sangat, sangat jauh, tapi tidak ada yang tidak mungkin jika Anda menyimpan harapan. Bertarung untuk menjadi yang terbaik. Dan saya akan melakukan itu," ucap Vinales dikutip dari AS.

Vinales meraih satu kemenangan di musim ini pada balapan di Inggris. Sementara pada race terakhir di Jepang dia finis ketiga, dan ikut mendapat berkah atas crash yang dialami duo Yamaha.

"Itu sirkuit yang secara umum saya nikmati saat membalap di sana, saya menikmati melaju dengan cepat. Saat Anda merasa senang, Anda akan melaju lebih cepat karena Anda memberikan segala yang Anda punya. Saya tidak khawatir dengan cuaca buruk, terutama di pagi hari," lanjutnya merujuk pada balapan di Phillip Island pada akhir pekan ini.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3325799/vinales-akan-recoki-duel-rossi-lorenzo-perebutkan-posisi-dua</link>
</artikel>