<artikel>
	<id>OLA_GP_02_199</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Awal Musim yang Mulus Jadi Kunci Titel Juara Marquez</judul>
	<tanggal>21/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Marc Marquez selalu menyebut kalau dia banyak belajar dari kegagalan musim lalu. Kunci lain atas suksesnya tahun ini adalah mengawali kompetisi dengan mulus.

Marquez musim lalu dan Marquez musim ini adalah dua sosok yang berbeda. Di musim 2015 - dalam upaya mempertahankan titel juaranya untuk kali ketiga - dia masih tampil sangat agresif dan sangat berani mengambil risiko. Sementara pada 2016 ini dia terlihat jauh lebih sabar dan meminimalkan risiko.

Dalam beberapa kesempatan Marquez mengakui perubahan yang terjadi padanya. Menjadi lebih matang dalam mengambil keputusan memberi banyak pengaruh positif untuk pebalap 23 tahun itu.

Mengurangi agresifitas dan membalap dengan lebih sabar membuat dia belum sekalipun mengalami crash di musim ini. Padahal pada periode yang sama musim lalu dia sudah lima kali jatuh. Total enam kali Marquez dapat nol poin di musim 2015.

"Saya mencoba belajar dari musim lalu dan menggunakan pengalaman tersebut, tapi itu semua relatif karena itu bergantung pada bagaimana Anda memulai musim," ucap Marquez dalam wawancaranya dengan situs resmi MotoGP.

"Jika Anda mengawali tahun dengan baik, maka akan lebih mudah melakukannya. Saat Anda membuat kesalahan di awal, perebutan juara dunia akan menjadi jalan menanjak, dan itu akan membuat Anda mengambil risiko lebih banyak," lanjut dia.

Marquez mengalami musim 2015 dengan finis di posisi lima pada balapan di Qatar. Meski kemudian bisa jadi juara pada seri kedua yang dilangsungkan di Amerika Serikat, dia gagal dapat poin ketika melankoni balapan ketiga di Argentina. Perjuangan Marquez makin sulit karena dia mengalami dua crash beruntun di Italia dan Katalunya.

"Bagaimanapun, terimakasih atas bantuan seluruh tim, benar kalau saya banyak belajar dari musim lalu untuk menghadapi situasi paling kritis, dan karena itulah saya berhasil mencetak poin-poin berharga," katanya. 


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3325648/awal-musim-yang-mulus-jadi-kunci-titel-juara-marquez</link>
</artikel>