<artikel>
	<id>OLA_GP_02_201</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Larang Lorenzo Tes dengan Ducati di Jerez, Yamaha: Hubungan Kami Tetap Baik</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Lorenzo, Ducati</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo cukup kecewa usai dilarang menjalani tes kedua dengan Ducati, bulan depan. Namun, Yamaha menolak anggapan hubungan mereka dengan Lorenzo retak.

Pebalap Spanyol itu akan bergabung Ducati mulai 2017. Akan tetapi, meskipun kontrak Lorenzo dengan Yamaha baru akan berakhir pada 31 Desember nanti, dia mendapatkan izin untuk melakoni tes dengan Ducati di Valencia, usai kompetisi ini berakhir.

Namun, Yamaha tidak dapat mengizinkan juara dunia MotoGP tiga kali itu melakukan tes privat dengan Ducati yang akan digelar di Jerez. Padahal, Lorenzo berharap diizinkan mengingat kerjasama kedua pihak.

"Jelas, aku ingin bisa tes di Jerez, tapi keputusan itu tidak hanya bergantung kepadaku, bukan?" kata Lorenzo jelang balapan di Jepang, sepekan lalu. "Kupikir, atas tahun-tahun yang sudah kami habiskan bersama, aku pantas mendapatkannya ... dan untuk hal-hal yang sudah kami capai bersama."

"Tapi jelas itu tidak bergantung kepada diriku sendiri dan aku akan menghormati apapun keputusan Yamaha karena aku masih seorang pebalap Yamaha."

Larangan tersebut membuat berbagai teori muncul, termasuk hubungan Yamaha dan Lorenzo semakin buruk sejak kontroversi di penghujung musim 2015. Selain itu, Yamaha diyakini khawatir dengan potensi Lorenzo dengan Ducati sehingga bermaksud untuk memperlambat adaptasi dia.

"Kami memiliki hubungan yang sangat baik dengan Jorge," ucap bos Yamaha Lin Jarvis di Autosport. "Memang wajar kalau seseorang yang sudah memutuskan pergi, tidak lagi sama ketika mereka memutuskan tetap bersama Anda. Ini adalah transisi yang wajar dalam sebuah hubungan."

"Tapi tidak ada permusuhan kok. Saya sudah membaca semua hal dan teori tentang sebuah kemungkinan masalah akibat hal itu, tapi itu tidak benar," sambung dia.

"Dia memahami bahwa kami adalah sebuah perusahaan profesional dan sebuah tim yang profesional. Kami paham dia ingin pergi dan secepatnya mempersiapkan diri dan dia juga paham bahwa kami memiliki ikatan kontrak."

"Kami sudah menjalani sembilan tahun yang baik bersama-sama, kami sudah memenangi tiga gelar juara dunia, kami memiliki sebuah relasi yang sangat kuat," lugas pria asal Inggris ini.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3325233/larang-lorenzo-tes-dengan-ducati-di-jerez-yamaha-hubungan-kami-tetap-baik</link>
</artikel>