<artikel>
	<id>OLA_GP_02_202</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Statistik MotoGP Australia</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Marquez</kata_kunci>
	<isi>MotoGP 2016 akan memasuki seri ke-16 yang dilangsungkan di sirkuit Phillip Island pada akhir pekan. Persaingan berebut posisi runner-up akan memanaskan MotoGP Australia ini.

Balapan pada akhir pekan akan menjadi grand prix yang ke-28 di Australia, yang sudah dilangsungkan setiap tahunnya sejak kali pertama dilangsungkan pada 1989.

MotoGP musim ini sendiri sudah menghadirkan Marc Marquez sebagai kampiun. Tapi atas nama gengsi, persaingan berebut posisi dua klasemen masih akan meramaikan balapan pertama dari tiga seri akhir penutup musim.

[Baca juga: Rossi vs Lorenzo Lagi di Tiga Balapan Sisa Musim] 

Berikut statistik mengenai balapan di Phillip Island pada akhir pekan seperti dirangkum MotoGP.com

- Dua grand prix Australia yang pertama dihelat di Phillip Island, sebelum boyongan ke sirkuit Eastern Creek untuk enam musim beruntun, lalu kembali ke Phillip Island pada 1997 sampai sekarang. Ini merupakan kali ke-22 ajang grand prix balap motor dilangsungkan di Phillip Island.

- Honda adalah pabrikan tersukses di Phillip Island pada era MotoGP, dengan enam kemenangan.

- Ducati sudah mencatatkan empat kemenangan MotoGP di Phillip Island - seluruhnya dengan Casey Stoner dari 2007 sampai 2010.

- Yamaha telah meraih empat kemenangan MotoGP di Phillip Island, tiga dengan Valentino Rossi dan satu bersama Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha MotoGP).

- Pada balapan MotoGP 2014, tiga podium Phillip Island dipijak tiga rider Yamaha – Rossi, Lorenzo, dan Bradley Smith (Monster Yamaha Tech 3) - kali terakhir sapu bersih podium dari Yamaha di MotoGP.

- Satu-satunya podium buat Suzuki pada kelas primer di Phillip Island hadir pada 2006, ketika Chris Vermeulen finis kedua.

- Valentino Rossi merupakan rider dengan jumlah kemenangan grand prix terbanyak di Phillip Island dengan delapan kemenangan (2 x 250cc, 1 x 500cc, 5 x MotoGP), diikuti Casey Stoner dengan enam kemenangan yang seluruhnya terjadi di kelas MotoGP.

- Casey Stoner memenangi balapan MotoGP di Phillip Island selama enam musim beruntun pada 2007 sampai 2012, dengan lima terakhir dilakukannya dari posisi pole.

- Empat rider aktif saat ini sudah memulai dari pole pada kelas MotoGP di Phillip Island; Valentino Rossi pada 2003, Dani Pedrosa (Repsol Honda Team) pada 2007, Jorge Lorenzo pada 2013, dan Marc Marquez (Repsol Honda Team) dua musim terakhir.

- 11 dari 14 balapan MotoGP di Phillip Island sudah dimenangi oleh Casey Stoner (6 kemenangan) atau Valentino Rossi (5 kemenangan). Tiga rider lain masing-masing punya satu kemenangan: Marco Melandri (2006), Jorge Lorenzo (2013), dan Marc Marquez (2015).


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3324898/statistik-motogp-australia</link>
</artikel>