<artikel>
	<id>OLA_GP_02_203</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Bidik Kemenangan demi Rebut Predikat Runner-up</judul>
	<tanggal>20/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Lorenzo</kata_kunci>
	<isi>Setelah Marc Marquez mengamankan gelar juara dunia MotoGP tahun ini, Jorge Lorenzo bertekad merebut predikat runner-up. Untuk mewujudkan target tersebut, Lorenzo membidik kemenangan di Australia.

Lorenzo saat ini menduduki posisi ketiga di klasemen sementara MotoGP. Pebalap Movistar Yamaha itu mengumpulkan 182 poin, terpaut 14 poin dari rekan setimnya, Valentino Rossi.

Peluang Lorenzo untuk menggusur Rossi dari posisi kedua masih terbuka lebar. Ada tiga seri tersisa musim ini, yaitu di Australia, Malaysia, dan Valencia.

Seri terdekat adalah MotoGP Australia di Sirkuit Phillip Island, Minggu (23/10/2016) mendatang. Lorenzo punya catatan yang cukup oke di Phillip Island. Dia selalu naik podium dalam empat balapan terakhir di sana; sekali menang dan tiga kali finis kedua.

Setelah crash di MotoGP Jepang, akhir pekan lalu, Lorenzo bertekad untuk mendapatkan hasil yang lebih baik di Phillip Island. Finis terdepan jadi target pebalap Spanyol itu.

"Sangat disayangkan di Motegi, tapi paling tidak kami bisa bersaing memperebutkan kemenangan meski ada keputusan yang salah dengan ban. Crash yang saya dan Vale alami memberi Marc gelar juara dunia, tapi sejujurnya dia adalah pebalap paling konsisten," ujar Lorenzo di Crash.net.

"Sekarang kami harus berjuang untuk posisi kedua meskipun hal yang penting -- dan kenapa kami berada di sini -- adalah menjadi juara. Phillip Island akan sedikit aneh karena perebutan gelar juara dunia telah berakhir, tapi saya ingin tampil bagus dan berusaha untuk menang," imbuhnya.

"Itulah target saya untuk tiga balapan berikutnya dan juga merebut titel runner-up," kata Lorenzo.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3324803/lorenzo-bidik-kemenangan-demi-rebut-predikat-runner-up</link>
</artikel>