<artikel>
	<id>OLA_GP_02_210</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Line Up MotoGP 2017 Sudah Lengkap, Ini Daftarnya</judul>
	<tanggal>18/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Line up</kata_kunci>
	<isi>Line up pebalap untuk musim balap MotoGP 2017 akhirnya lengkap. Karel Abraham mengisi satu tempat terakhir yang kosong di tim Aspar Ducati.

Musim 2016 ini menjadi salah satu musim paling menentukan dalam penentuan line up pebalap MotoGP. Sebabnya adalah enam pebalap utama (Marc Marquez, Dani Pedrosa, Valentino Rossi, Jorge Lorenzo, Andrea Iannone, dan Andrea Dovizioso) menjalani tahun terakhir bersama timnya masing-masing.

Satu persatu kemudian mendapatkan kejelasan kontrak. Honda memutuskan memperpanjang duo pebalapnya, sementara Lorenzo membuat kejutan dengan meninggalkan Yamaha untuk gabung dengan Ducati. Untuk mengisi kekosongan tersebut, Yamaha melakukan langkah yang tepat dengan mengontrak pebalap muda penuh potensi, Maveric Vinales.

Sementara itu, Ducati melepas Andrea Iannone ke Suzuki. Tim asal Italia itu mempertahankan Dovizioso untuk berduet dengan Lorenzo.

Dari daftar pendatang baru, akan ada empat rookie. Jonas Folger dan Johann Zarco naik kelas untuk memperkuat Monster Yamaha Tech 3. Sementara Sam Lowes akan menjalani debutnya di MotoGP bersama Aprilia Racing Team Gresini.

Satu nama lainnya adalah Álex Rins. Runner up Moto2 dalam dua tahun terakhir itu akan menjadi rekan Andrea Iannone di tim Suzuki.

Pebalap terakhir yang mmastikan turun di MotoGP 2017 adalah Karel Abraham. Setelah semusim berlaga di Superbike dia kembali ke MotoGP bersama Aspar Ducati.

Berikut Line Up MotoGP 2017 (dan durasi habis kontrak)

Repsol Honda 
Marc Marquez (habis di 2018) 
Dani Pedrosa (habis di 2018) 

Movistar Yamaha 
Valentino Rossi (habis di 2018) 
Maverick Vinales (habis di 2018) 

Ducati Team 
Jorge Lorenzo (habis di 2018) 
Andrea Dovizioso (habis di 2018) 

Suzuki 
Andrea Iannone (habis di 2018) 
Alex Rins (habis di 2018) 

KTM 
Bradley Smith (habis di 2018) 
Pol Espargaro (habis di 2018) 

Aprilia Gresini 
Sam Lowes (habis di 2018) 
Aleix Espargaro (habis di 2018) 

LCR Honda 
Cal Crutchlow (habis di 2017) 

Marc VDS Honda 
Jack Miller (habis di 2017) 
Tito Rabat (habis di 2017) 

Monster Yamaha Tech 3 
Jonas Folger (End of 2017, Option 2018) 
Johann Zarco (End of 2017, Option 2018) 

Avintia Ducati 
Hector Barbera (habis di 2017) 
Loris Baz (habis di 2017) 
Barbera akan menunggangi GP16 sementara Baz membalap dengan GP15. 

Pramac Ducati 
Scott Redding 
Danilo Petrucci 
Salah satu pebalap turun dengan GP17 sementara yang lainnya menggunakan GP16. 

Aspar Ducati 
Alvaro Bautista (habis di 2017) 
Karel Abraham (habis di 2017) 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3323295/line-up-motogp-2017-sudah-lengkap-ini-daftarnya</link>
</artikel>