<artikel>
	<id>OLA_GP_02_217</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Cara Marquez Belajar dari Rossi Musim Ini</judul>
	<tanggal>17/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez, Rossi</kata_kunci>
	<isi>Rider Repsol Honda Marc Marquez mengaku lajunya jadi kampiun MotoGP 2016 musim ini tidak lepas dari pelajaran yang ia petik dari Valentino Rossi di tengah musim.

Musim ini MotoGP menggunakan ban Michelin menyusul mundurnya Bridgestone. Untuk Marquez perubahan tersebut bukanlah urusan mudah. Untungnya, ada sebuah kejadian yang membuatnya bisa lebih memahami karakteristik ban Michelin.

Hal itu terjadi pada MotoGP Catalunya yang menjadi seri ketujuh pada musim ini. Ketika itu Marquez mengaku sudah mencermati benar bagaimana cara Rossi memacu motor dan belajar dari laju pebalap Movistar Yamaha tersebut. 

"Di Montmelo saya mulai sedikit memahaminya (ban) karena dalam balapan tersebut saya mencermati Valentino dari belakang," kata Marquez di Motorsport.com.

[Baca juga: Rossi Menangi Duel Sengit dengan Marquez, Lorenzo Crash]

"Itu merupakan balapan pertama saya membuntuti Valentino dalam sedemikian banyak putaran dan Valentino tahu seluk-beluk ban Michelin karena ia sudah menggunakannya selama bertahun-tahun.

"Ketika itu saya melihat sejumlah hal. Saya bergumam ke diri sendiri, 'Oke, saya akan berusaha jadi lebih baik lagi'. Sejak itu saya pun mulai memahami ban depan dan kini saya menggunakannya dengan cara berbeda--tapi semua sirkuit juga beda," sebutnya.

Sebagai pembanding saja, dari seri pertama sampai dengan seri ketujuh di Montmelo, Marquez meraih 125 poin yang di antaranya berkat dua kemenangan. Sedangkan "usai belajar dari Rossi" di Montmelo, pada seri delapan sampai 15 sejauh ini, Marquez mendulang 148 angka yang di antaranya berupa kemenangan.

Pada seri ke-15 musim ini di Motegi, Minggu (16/10/2016) kemarin, Rossi mengalami crash setelah kehilangan kendali bagian ban depan motor, yang juga sudah menjadi penyebab sejumlah crash dengan ban Michelin pada musim ini.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3322242/cara-marquez-belajar-dari-rossi-musim-ini</link>
</artikel>