<artikel>
	<id>OLA_GP_02_219</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Duga Rossi Merasa Gugup pada Awal Balapan di Motegi</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Australia, Hayden</kata_kunci>
	<isi> Marc Marquez memberikan opininya terkait insiden crash Valentino Rossi di MotoGP Jepang. Marquez menduga Rossi merasa gugup di awal balapan.

Rossi start paling depan dalam balapan di Motegi, Minggu (16/10/2016) kemarin, tapi selepas start langsung kehilangan posisinya dari rekan satu timnya di Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo.

Masih di bagian-bagian awal balapan, Rossi kemudian sempat terlibat duel dengan Marquez. Keduanya saling susul dengan ketatnya, walaupun pada prosesnya Marquez berhasil unggul.

Mereka berdua satu-persatu lantas melewati Lorenzo, dengan Marquez memimpin di depan dan Rossi menempati posisi dua. Tapi di putaran tujuh Rossi meluncur keluar lintasan dan tak bisa melanjutkan balapan.

[Baca juga: Ini Kata Rossi soal Insidennya yang Muluskan Langkah Marquez Jadi Kampiun]

"Saya amat tenang dan kemudian Valentino menyalip saya 3-4 kali, titik pengeremannya terlalu dalam, ia juga melebar. Saya merasa mungkin ia sedikit gugup," kata Marquez membahas putaran-putaran awal balapan, seperti dilansir Motorsport.com.

"Saya bilang kepada diri sendiri, 'Oke, saya tak ingin terlibat dalam duel ini, saya harus cepat memacu motor'. Saya pun melewatinya dan kemudian menggeber selama lima putaran dan itu rupanya sudah cukup karena ia membuat kesalahan dan saya pun lantas berusaha menjaga jarak dengan Jorge," tutur rider Repsol Honda tersebut.

[Baca juga: Crash Rossi dan Lorenzo Antar Marquez ke Takhta Juara Dunia]

Pada akhirnya Lorenzo juga tidak bisa menuntaskan balapan akibat terjatuh. Hasil dua rider Movistar Yamaha itu memastikan Marquez menjadi kampiun MotoGP 2016.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3322187/marquez-duga-rossi-merasa-gugup-pada-awal-balapan-di-motegi</link>
</artikel>