<artikel>
	<id>OLA_GP_02_230</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Laju Marquez di MotoGP 2016</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Dengan musim yang berlangsung relatif ketat dan berimbang, sampai menghadirkan banyak pemenang berbeda, konsistensi Marc Marquez merupakan kunci jadi kampiun.

Semenjak kejuaraan balap motor grand prix mulai dilangsungkan pada 1949, baru musim ini ada delapan nama rider berbeda yang berhasil tampil jadi pemenang seperti pada MotoGP kali ini. Luar biasanya lagi, kecenderungan itu terjadi beruntun pada seri 6 sampai 13 lalu.

[Baca juga: Musim Ini Sudah Ada 8 Rider Berbeda yang Naik Podium Teratas MotoGP]

Hal tersebut seperti menggambarkan betapa persaingan kelas primer musim ini sedemikian ketat karena begitu terbukanya kemungkinan untuk naik podium teratas.

Di tengah-tengah persaingan tersebut, Marquez pun tampil menonjol karena tidak pernah absen menyudahi balapan tanpa poin. Ia satu-satunya rider yang rutin meraih poin dalam setiap balapan sampai MotoGP Jepang--yang menjadi tempatnya memastikan titel juara dunia.

Dari 15 seri balapan yang sudah berjalan tersebut Marquez sempat satu kali finis di luar lima besar, bahkan dalam konteks ini sepuluh besar, ketika finis pada posisi 15 di Le Mans. Tapi itu tetap membuahkan tiga angka buatnya.

Konsistensi meraih poin itu pula yang membuat Marquez memiliki peluang untuk memastikan titel juara dunia di Motegi, Minggu (16/10/2016), walaupun setelah itu masih ada tiga seri sisa. Tak mudah, karena ia butuh kemenangan yang dilengkapi dengan syarat Valentino Rossi tak meraih lebih dari satu angka sedangkan Jorge Lorenzo tidak naik podium.

[Baca juga: Skenario Marquez Jadi Juara Dunia di Motegi]

Akan tetapi, pada prosesnya Marquez berhasil meraih kemenangan pertamanya di Motegi pada kelas primer. Dengan fakta bahwa Rossi dan Lorenzo sama-sama crash dan gagal finis, Marquez pun memenuhi seluruh syarat untuk memastikan gelar juara dunia.

[Baca juga: Marquez Juara Dunia MotoGP 2016]

Kemenangan Marquez di Motegi itu sendiri merupakan kali kelima Marquez naik podium teratas dari 15 seri balapan sejauh ini. Jumlah itu sudah lebih banyak dari rider lain; Lorenzo tiga kemenangan, Rossi dua kemenangan, sedangkan Maverick Vinales, Dani Pedrosa, Cal Crutchlow, Andrea Iannone, dan Jack Miller masing-masing punya satu kemenangan.

Marquez sejauh ini di MotoGP 2016:

- Enam pole (MotoGP Argentina, MotoGP AS, MotoGP Catalunya, MotoGP Jerman, MotoGP Republik Ceko, MotoGP Aragon).
- Lima kemenangan (MotoGP Argentina, MotoGP AS, MotoGP Jerman, MotoGP Aragon, MotoGP Jepang).
- Tiga kali finis kedua (MotoGP Italia, MotoGP Catalunya, MotoGP Belanda).
- Tiga kali finis ketiga (MotoGP Qatar, MotoGP Spanyol, MotoGP Republik Ceko).
- Dua kali finis keempat (MotoGP Inggris, MotoGP San Marino).
- Sekali finis kelima (MotoGP Austria).
- Sekali finis di posisi 13 (MotoGP Prancis).
- Poin Marquez dari 15 seri balapan = 273 poin.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3321905/laju-marquez-di-motogp-2016</link>
</artikel>