<artikel>
	<id>OLA_GP_02_234</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Crash Rossi dan Lorenzo Antar Marquez ke Takhta Juara Dunia</judul>
	<tanggal>16/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Insiden yang menimpa rider-rider Movistar Yamaha di Motegi sudah mengantar Marc Marquez (Repsol Honda) untuk menempati takhta juara juara dunia ketiganya di kelas primer.

Sebelum balapan di Motegi, Minggu (16/10/2016), persaingan berebut titel juara dunia sejatinya masih terbuka. Mengingat masih ada tiga seri lagi maka untuk bisa memastikan gelar juara dunia pada MotoGP Jepang kali ini Marquez harus menang, sedangkan secara bersamaan Valentino Rossi meraih tidak lebih dari satu angka, sedangkan Jorge Lorenzo tidak naik podium.

Skenario yang di atas kertas tidah mudah terjadi itu pada akhirnya benar-benar terwujud. Kedua rider tersebut sama-sama crash dalam balapan sehingga tak kuasa menambah angka. Marquez pun dipastikan meraih titel juara dunia ketiganya di MotoGP (2013, 2014, 2016) dan kelima di seluruh kelas. 

[Baca juga: Marquez Juara Dunia MotoGP 2016]

Jalannya balapan

Marquez start dengan bagus dan melewati tikungan pertama paling depan. Tapi kemudian Lorenzo gantian menyodok ke depan. Rossi sementara itu berada di posisi tiga dan menghadapi ancaman Aleix Espargaro.

Di akhir putaran pertama Lorenzo masih melesat paling depan. Rossi kemudian berusaha terus menempel Marquez dan keduanya lantas terlibat manuver-manuver saling susul! Putaran kedua berakhir masih dengan Lorenzo memimpin diikuti Marquez dan Rossi.

Ketiga pebalap terdepan, Lorenzo, Marquez, dan Rossi, perlahan menjaui rombongan rider lain memasuki putaran empat. Marquez lantas berhasil melewati Lorenzo dan memimpi balapan. Rossi berusaha melakukan hal serupa tapi Lorenzo bisa mengantisipasi.

Di tengah-tengah putaran enam, Rossi berhasil mendapatkan celah untuk melewati Lorenzo. Ia kini menempati posisi dua, dengan Marquez masih menguasai posisi terdepan.

Satu putaran setelah itu, Rossi tiba-tiba raib dari lintasan. Ia rupanya terjatuh! Ia juga harus dibantu para marshal untuk bangun karena posisi motor menghimpit kaki--walaupun pada prosesnya Rossi dikabarkan tidak mengalami cedera. Rossi kemudian berhasil menghidupkan kembali motornya walaupun cuma untuk meluncur balik ke garasi Yamaha.

Dengan 15 putaran tersisa, Marquez dengan nyaman melaju di depan dengan keunggulan sekitar dua detik dari Lorenzo di posisi dua. Posisi tiga kini ditempati oleh Andrea Dovizioso dari Ducati.

Situasi itu sendiri, dengan Rossi out dari balapan, membuka peluang Marquez sudah mengunci gelar juara dunia di Motegi: jika Lorenzo tak naik podium maka Marquez dipastikan meraih titel musim ini.

Pun begitu, Lorenzo tampak masih mantap terus membuntuti Marquez di posisi dua, setidaknya sampai dengan 10 putaran tersisa. Dovizioso masih ada di posisi tiga, dibayangi Aleix Espargaro di posisi empat, dan Maverick Vinales di posisi lima.

Memasuki lima putaran sisa, Marquez mengungguli Lorenzo dengan keunggulan nyaris empat detik. Dan tiba-tiba Lorenzo jatuh! Jika Marquez terus melesat, ia pun akan jadi juara dunia!

Jatuhnya Lorenzo membuat Dovizioso dan Vinales pun kemudian naik ke posisi dua dan tiga secara berurutan. Posisi tidak berubah sampai garis finis, dengan Marquez memenangi balapan dan mengunci titel juara dunia MotoGP 2016.

Hasil Balapan MotoGP Jepang

1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 42m 34.610s
2. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 42m 37.602s
3. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 42m 38.714s
4. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 42m 39.336s
5. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 42m 49.659s
6. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 42m 54.264s
7. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 42m 57.642s
8. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 43m 3.165s
9. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 43m 3.412s
10. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 43m 6.940s
11. Katsuyuki Nakasuga JPN Yamalube Yamaha Factory Racing (YZR-M1) 43m 17.455s
12. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 43m 26.829s
13. Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 43m 28.393s
14. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 43m 29.370s
15. Hiroshi Aoyama JPN Repsol Honda Team (RC213V) 43m 34.765s
16. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 43m 39.050s
17. Hector Barbera ESP Ducati Team (Desmosedici GP) 44m 17.576s
18. Mike Jones AUS Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) +1 lap

Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) DNF
Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) DNF
Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) DNF
Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) DNF

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3321844/crash-rossi-dan-lorenzo-antar-marquez-ke-takhta-juara-dunia</link>
</artikel>