<artikel>
	<id>OLA_GP_02_240</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Rossi Dapat Pole, Marquez Start Kedua</judul>
	<tanggal>15/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez, Rossi</kata_kunci>
	<isi>Valentino Rossi akan memulai MotoGP Jepang di posisi terdepan setelah dia menjadi yang tercepat di kualifikasi. The Doctor mengalahkan Marc Marquez di urutan dua.

Dalam sesi kualifikasi yang dilangsungkan di Sirkuit Twin Rig Motegi, Sabtu (15/10/2016) siang WIB, Marquez sepertinya akan melanjutkan keberhasilan dia menjadi pebalap tercepat sebagaimana dia lakukan di free practice ketiga. Pebalap Honda pemuncak klasemen itu langsung memuncaki Q2.

Marquez sepertinya akan bisa mempertahankan posisi tersebut karena hingga enam menit sebelum sesi tuntas dia masih bisa bertahan di sana dan terus menajamkan catatan waktu. Namun pada kesempatan terakhir turun ke sirkuit dia melakukan kesalahan pada tikungan 11 lantaran melebar ke luar dari trek. Rossi yang sudah menempel sejak beberapa menit sebelumnya berhasil menyodok ke posisi teratas.

Catatan waktu terbaik yang dibuat Rossi adalah satu menit 43,954 detik. Dia unggul 0,180 detik dibanding Marquez yang berada di posisi dua.

Akan memulai balapan dari posisi tiga adalah Jorge Lorenzo. Meski berada di belakang dua pesaing utamanya, ini hasil yang oke buat Lorenzo karena dia mengalami kecelakaan keras di sesi latihan sebelumnya dan sempat dibawa ke rumah sakit untuk menjalani pemeriksaan.

Andrea Dovizioso dapat posisi start keempat, dia tepat berada di depan Cal Cruthlow yang dapat urutan lima. Sementara di posisi enam dan tujuh ada Aleix Espargaro dan Maverick Vinales.

Tiga rider terakhir yang menggenapi 10 pebalap tercepat pada kualifikasi ini adalah Hector Barbera, Pol Espargaro dan Danilo Petrucci.

Hasil Kualifikasi MotoGP Jepang

Qualifying 2: 
1. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 43.954s [Lap 7/8] 305km/h (Top Speed) 
2. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 44.134s +0.180s [3/8] 308km/h 
3. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 44.221s +0.267s [7/7] 303km/h 
4. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 44.294s +0.340s [6/8] 308km/h 
5. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 1m 44.402s +0.448s [7/7] 306km/h 
6. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 44.494s +0.540s [8/8] 304km/h 
7. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 44.539s +0.585s [8/8] 307km/h 
8. Hector Barbera ESP Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 44.980s +1.026s [7/7] 310km/h 
9. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 45.232s +1.278s [8/8] 304km/h 
10. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 45.782s +1.828s [3/7] 304km/h 
11. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 45.827s +1.873s [5/6] 306km/h 
12. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) No Time [0/0] 

Qualifying 1: 
13. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 45.823s 301km/h 
14. Jack Miller AUS Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1m 46.347s 301km/h 
15. Bradley Smith GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 46.593s 303km/h 
16. Katsuyuki Nakasuga JPN Yamalube Yamaha Factory Racing (YZR-M1) 1m 46.627s 300km/h 
17. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 46.705s 302km/h 
18. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 1m 46.753s 301km/h 
19. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 47.060s 305km/h 
20. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 47.501s 296km/h 
21. Mike Jones AUS Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 47.631s 302km/h 
22. Hiroshi Aoyama JPN Repsol Honda Team (RC213V) 1m 47.788s 307km/h 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3321469/rossi-dapat-pole-marquez-start-kedua</link>
</artikel>