<artikel>
	<id>OLA_GP_02_243</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sedihnya Pedrosa Harus Absen di Motegi</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Pedrosa</kata_kunci>
	<isi>Dani Pedrosa harus melewatkan MotoGP Jepang usai mengalami kecelakaan hebat di sesi latihan bebas. Dia kecewa berat karena absen di salah satu trek favoritnya.

Dalam latihan bebas kedua di Sirkuit Twin Ring Motegi, Jumat (14/10/2016) siang WIB, Pedrosa mengalami kecelakaan hebat jelang berakhirnya sesi. Rider Repsol Honda itu sampai terlempar dari motornya saat memasuki sebuah tikungan.

Repsol Honda lantas mengabarkan kalau Pedrosa mengalami patah tulang selangka. Agar mendapat perawatan lebih intensif, Pedrosa akan diterbangkan ke Spanyol.

[Baca juga: Patah Tulang, Pedrosa Dipulangkan ke Spanyol] 

Dengan demikian, Pedrosa harus melewatkan balapan di Motegi. Dalam catatan MotoGP.com, pebalap asal Spanyol itu merupakan rider dengan jumlah kemenangan grand prix terbanyak di Sirkuit Motegi setelah lima kali naik podium teratas di sana pada seluruh kelas.

"Saya jelas sangat sedih dengan apa yang terjadi, karena saya menantikan balapan di Jepang di sirkuit kandang Honda dan salah satu trek favorit saya," ujar Pedrosa seperti dikutip dari Crash.

"Saya baru saja keluar dari pit lane di putaran terakhir saya di FP2 ketika saya seketika kehilangan cengkeraman ban belakang saat memasuki tikungan 11, dan ketika ban belakang menemukan grip-nya lagi, saya terlempar ke udara."

"Tidak banyak lagi yang bisa dikatakan, sekarang saya hanya ingin fokus ke pemulihan supaya bisa kembali membalap sesegera mungkin," ucap Pedrosa.

Cederanya Pedrosa membuat Repsol Honda harus menunjuk pebalap pengganti untuk MotoGP Jepang. Posisi Pedrosa akan digantikan oleh Hiroshi Aoyama.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3321216/sedihnya-pedrosa-harus-absen-di-motegi</link>
</artikel>