<artikel>
	<id>OLA_GP_02_255</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Statistik MotoGP Jepang</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Jepang</kata_kunci>
	<isi>MotoGP 2016 akan memasuki seri ke-15 yang dilangsungkan di sirkuit Motegi pada akhir pekan. Dalam lima musim terakhir MotoGP Jepang, cuma ada dua nama pemenang.

Sirkuit Motegi pertama kali ditambahkan di jadwal grand prix pada 1999 dan sejak itu rutin menggelar balapan grand prix, walaupun pada periode itu tak selalu menjadi tuan rumah grand prix Jepang karena juga pernah menghelat grand prix Pasisfik.

Dalam lima musim terakhir kelas primer, pemenang di Motegi senantiasa berasal dari tim pabrikan Honda atau Yamaha; Dani Pedrosa (Repsol Honda, pada 2011, 2012, 2015) dan Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha, pada 2013 dan 2014).

Berikut statistik mengenai balapan di Motegi pada akhir pekan seperti dirangkum MotoGP.com

- Ini akan menjadi kali ke-18 sebuah ajang grand prix dilangsungkan di sirkuit Motegi.

- Sejak era four stroke MotoGP pada 2002, Honda sudah punya enam kemenangan di sirkuit Motegi.

- Yamaha sudah empat kali memenangi balapan MotoGP di Motegi.

- Ducati punya empat kemenangan MotoGP di sirkuit Motegi, yang terakhir adalah lewat Casey Stoner pada 2010. Hasil terbaik buat Ducati di Motegi sejak 2010 adalah finis kelima dari Andrea Dovizioso di 2014 dan 2015.

- Suzuki dan Kenny Roberts Jnr memenangi grand prix kelas primer pertama (saat itu kelas 500cc) yang dilangsungkan pada 1999 dan mengulanginya pada 2000. Sejak MotoGP menjadi kelas primer balap motor grand prix pada 2002, hasil terbaik Suzuki adalah finis kelima dengan John Hopkins pada 2005.

- Dani Pedrosa (Repsol Honda) adalah rider dengan jumlah kemenangan grand prix terbanyak di sirkuit dengan lima (3x MotoGP, 1x 250cc, 1x 125cc). Empat rider lain punya masing-masing tiga kemenangan grand prix di Motegi: Loris Capirossi (3x MotoGP), Toni Elias (2x 250cc, 1x Moto2), Mika Kallio (2x 125cc, 1x 250cc), dan Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha) (3x MotoGP).

- Para rider tuan rumah sudah meraih delapan kemenangan grand prix di sirkuit Motegi: Masao Azuma – 125cc/1999, Shinya Nakano – 250cc/1999, Daijiro Kato – 250cc/2000, Youichi Ui – 125cc/2001, Tetsuya Harada – 250cc/2001, Makoto Tamada – MotoGP/2004 & Hiroshi Aoyama – 250cc di both 2005 dan 2006.

- Rider Jepang terakhir yang bisa finis naik podium di Motegi, di seluruh tiga kelas, adalah Hiroshi Aoyama – posisi 2 di balapan 250cc pada 2009.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3318136/statistik-motogp-jepang</link>
</artikel>