<artikel>
	<id>OLA_GP_02_258</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>3 Balapan dalam 3 Pekan, Michelin Siapkan 4.000 Ban</judul>
	<tanggal>14/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Michelin, ban</kata_kunci>
	<isi>MotoGP memasuki periode sibuk dan krusial dengan ada tiga balapan digelar dalam periode tiga pekan. Untuk race di Jepang, Australia, dan Malaysia, Michelin menyiapkan 4.000 ban.

Rangkaian sibuk MotoGP akan dimulai pada Minggu (16/10/2016) akhir pekan ini di Sirkuit Motegi dalam gelaran MotoGP Jepang. Pada seri ke-15 tersebut Marc Marquez punya kesempatan pertama untuk merebut gelar juara dunia musim ini.

Hanya tujuh hari berselang, seri ke-16 dihelat di Sirkuit Phillip Island, Australia (23/10/2016). Balapan langsung disambung dengan MotoGP Jepang (30/10/2016).

Untuk tiga balapan tersebut Michelin total menyiapkan 4.000 ban. Demi kecepatan, sebagian ban-ban tersebut dikirim melalui udara. Sementara sisanya dikirim melalui jalur laut. Demikian dikutip dari gpone.

"Ini tugas logistik yang besar. Kami harus mengirim lebih dari 4.000 ban untuk tiga balapan. Untuk membuatnya bisa terlaksana kami harus mengirim melalui laut dan sisanya dikirim melalui angkutan udara ke masing-masing venue demi kesiapan untuk balapan," ucap manajer Michelin, Piero Taramasso.

Untuk balapan pertama di Motegi, Michelin menyiapkan tiga compound untuk ban depan dan dua compound untuk ban belakang. Ban slick depan terdiri dari soft, medium, dan hard, sementara ban slick belakang terdiri dari soft dan medium.

"Ini sirkuit yang sangat teknis dengan tingkat abrasif permukaan medium yang memberi level daya cengkram cukup bagus. Sirkuit memiliki zona hard-breaking dan area akselerasi yang menghasilkan tekanan intens pada bagian tengah ban. Untuk menghadapi hal ini, kami mengambil pilihan ban yang kami yakini akan bisa menghadapi kebutuhan hard-breaking," lanjut Taramasso. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3317779/3-balapan-dalam-3-pekan-michelin-siapkan-4000-ban</link>
</artikel>