<artikel>
	<id>OLA_GP_02_259</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Skenario Marquez Jadi Juara Dunia di Motegi</judul>
	<tanggal>11/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Barbera</kata_kunci>
	<isi>Peluangnya terbilang kecil, tapi di akhir pekan ini Marc Marquez bisa menutup musim balap 2016 dengan mengukuhkan dirinya menjadi juara dunia. 

Termasuk balapan di Motegi pada akhir pekan ini, MotoGP 2016 tinggal menyisakan empat balapan. Itu artinya tinggal 100 poin maksimal yang bisa didapat oleh setiap pebalap.

Memperhitungkan posisi di klasemen saat ini, maka ada lima pebalap yang secara matematis punya kans. Mereka adalah Marc Marquez (248), Valentino Rossi (196), Jorge Lorenzo (182), Dani Pedrosa (155) dan Maverick Vinales (149).

Lihat Klasemen MotoGP

Namun butuh keajaiban buat dua pebalap yang disebut terakhir untuk bisa menyodok ke posisi teratas dan menjadi juara dunia. Itu hanya akan terjadi jika Marquez, Rossi, dan Lorenzo sama sekali gagal dapat poin di sisa musim dan Pedrosa atau Vinales selalu sukses menjadi juara.

Maka secara logis tinggal tiga rider saja yang punya kans. Marquez, yang saat ini berada di puncak klasemen dengan keunggulan 52 poin dari Rossi dan memimpin 66 poin dari Lorenzo, jelas punya peluang terbesar. Marquez malah bisa mengunci titel juaranya pada Minggu (9/10/2016) akhir pekan ini pada MotoGP Jepang.

Untuk bisa merebut titel juara dunia MotoGP untuk kali ketiga di Motegi, Marquez harus mengumpulkan 24 poin lebih banyak dibanding Rossi dan mendapat 10 poin lebih banyak dibanding Lorenzo. 

Mudahnya begini: Marquez harus menjadi juara (25 poin) dan pada saat bersamaan Rossi finis di posisi 15 (1 poin) atau lebih rendah lagi, dan Lorenzo finis di posisi 4 (13 poin) atau lebih rendah. 

Dengan skenario itu maka di tiga seri pamungkas Marquez sudah mengumpulkan 273 poin, sementara Rossi punya 197 poin dan Lorezo mengoleksi 195. Meski Rossi meraih kemenangan di tiga balapan sisa, poin yang dia kumpulkan (272) tidak akan bisa mengejar Marquez.

Peluang Marquez jadi juara di MotoGP Jepang terbilang besar. Dia akan berupaya mempertahankan momentum setelah jadi juara di Aragon, jangan lupakan juga kalau ini merupakan balapan kandang Honda yang bisa membuat pebalap 23 tahun itu tampil lebih bersemangat.

Menjadi juara di Motegi akan jadi tantangan besar untuk Marquez. Soalnya sejak turun di kelas MotoGP dia belum pernah jadi juara. Sejak tahun 2013 dia berturut-turut finis di posisi 2, 2, dan 4.

Di sisi lain, Rossi tampil meyakinkan di Jepang dengan selalu naik podium pada dua musim terakhir. Sedangkan Lorenzo malah selalu naik podium dalam lima musim terakhir. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3317718/skenario-marquez-jadi-juara-dunia-di-motegi</link>
</artikel>