<artikel>
	<id>OLA_GP_02_265</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Jadwal Pramusim MotoGP 2017</judul>
	<tanggal>10/10/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Pramusim, 2017</kata_kunci>
	<isi>Aktivitas pramusim MotoGP 2017 akan mulai bergulir pada 15 November 2016 mendatang. Ini sekaligus jadi kesempatan pertama sejumlah rider beraksi dengan tim barunya.

MotoGP 2016 ini akan berakhir di Valencia pada 13 November. Di tempat yang sama dua hari setelah itu, aktivitas pramusim akan mulai berdenyut. Begitu menurut jadwal sementara pramusim 2017--yang sifatnya masih sementara.

Usai balapan penutup musim ini, Valencia menjadi tempat tes pada 15 dan 16 November. Di sini Jorge Lorenzo akan mulai menjajal motor Ducati-nya, demikian pula dengan Maverick Vinales yang bakal menggantikan posisinya di tim pabrikan Yamaha. Hal itu tentu berlaku pula untuk rider-rider lain yang berganti tim, maupun yang "naik kelas" seperti Alex Rins.

Setelah itu tes pertama pada tahun 2017 akan dilangsungkan di Sepang pada 30 Januari sampai 1 Februari. "Usai Malaysia, paddock akan menuju selatan ke Australia, tepatnya di Sirkuit Phillip Island, untuk tes tiga hari berikutnya: dari 15 sampai 17 Februari," sebut MotoGP.com.

"Sesi tes pramusim terakhir akan membuat tim-tim balik menuju barat ke Qatar, tepatnya Sirkuit Internasional Losail, dari 10 sampai 12 Maret--dua pekan sebelum musim bergulir di tempat yang sama pada 23-26 Maret," lanjut artikel tersebut.

Sementara itu Moto2 dan Moto3 akan menggelar dua tes resmi pada bulan Maret, satu di Jerez pada tanggal 8-10 dan yang kedua di Losail pada 17-19, sebelum musim resmi dimulai.

Kalender Pramusim MotoGP 2017
Valencia – 15 dan 16 November
Sepang – 30 Januari-1 Februari
Phillip Island – 15-17 Februari
Losail – 10-12 Maret

Moto2/Moto3
Jerez: 9 dan 10 Maret
Losail: 17-19 Maret

Kalender sementara MotoGP 2017 sebelumnya juga sudah dirilis. Indonesia sebenarnya diberi kesempatan menggelar MotoGP untuk tiga musim (2017-2019) oleh Dorna, tapi belum adanya sirkuit yang memadai membuat peluang untuk menggelar MotoGP pada tahun 2017 pun tertutup.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3313677/ini-jadwal-pramusim-motogp-2017</link>
</artikel>