<artikel>
	<id>OLA_GP_02_273</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Gelar Juara Dunia Moto3 di Musim Bersejarah Brad Binder</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Yamaha</kata_kunci>
	<isi>Brad Binder mengunci gelar juara dunia Moto3 2016. Rider Red Bull KTM Ajo itu memang tampil mengesankan sepanjang musim ini.

Binder mengunci gelar juara Moto3 2016 di Aragon, Minggu (25/9/2016) kemarin. Meski hanya finis kedua di belakang Jorge Navarro, Binder sudah tak tergoyahkan di klasemen pebalap dengan empat balapan tersisa.

Binder memulai akhir pekan kemarin dengan keunggulan 106 poin dari Enea Bastianini dan 111 poin dari Navarro. Binder hanya harus finis di depan keduanya, atau bahkan mendapat poin yang sama, untuk mengunci gelar.

Memulai balapan di Aragon dari posisi ketujuh, Binder kemudian bersaing ketat dengan tiga pebalap di posisi terdepan. Dia beberapa kali memimpin, termasuk saat memasuki empat lap terakhir.

Tapi di tikungan terakhir lap terakhir, Binder melebar dan disalip Navarro. Dia akhirnya harus puas finis kedua dengan selisih hanya 0,030 detik dari Navarro.

Namun itu sudah cukup bagi Binder untuk memastikan gelar juara Moto3. Mengumpulkan 249 poin dengan empat balapan tersisa dan selisih 106 poin dengan Navarro, Binder sudah tidak terkejar lagi.

"Saya masih tidak percaya. Ketika saya melewati garis finis saya mengangkat kepala saya, melihat ke arah tim dan menyadari apa yang sudah kami raih, tapi saya masih belum bisa mencernanya. Mungkin malam ini ketika saya akan pergi tidur saya akan menyadari hal besar yang sudah kami raih hari ini," ujar Binder seperti dikutip dari situs Ajo Motorsport.

"Saya sangat senang -- khususnya untuk orang tua saya, yang sudah mengorbankan banyak hal untuk saya. Juga kepada tim saya dan semua orang yang sudah membantu saya untuk sampai ke sini. Terima kasih kepada mereka saja tidak cukup."

"Saya mencoba menghadapinya seperti akhir pekan lainnya. Setelah semua pertanyaan dan media dan fans, saya sedikit terkejut pada awalnya, tapi luar biasa meraih gelar di Aragon dan bisa menikmati empat balapan tersisa dan memberi yang terbaik," kata Binder menambahkan.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3306809/gelar-juara-dunia-moto3-di-musim-bersejarah-brad-binder</link>
</artikel>