<artikel>
	<id>OLA_GP_02_277</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Terdepan, Lorenzo Runner-up, Rossi Ketiga</judul>
	<tanggal>28/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez, Aragon, hasil</kata_kunci>
	<isi>Ketiga pebalap unggulan ini kembali terlibat pertarungan di posisi terdepan. Marc Marquez tampil sebagai juara, mendahului Jorge Lorenzo dan Valentino Rossi.

Demikian hasil lomba MotoGP Aragon yang berlangsung hari Minggu (25/9/2016) petang WIB. Bagi Marquez, itulah kemenangan dia yang keempat di musim ini, sekaligus mengukuhkan posisinya sebagai pemimpin klasemen sementara dengan nilai 248.

Lorenzo yang finis sebagai runner-up, memangkas selisih poinnya dengan Rossi menjadi 14. Sedangkan Rossi, yang belum pernah juara di Aragon, harus puas di tempat ketiga dan kini tertinggal 52 angka dari Marquez di posisi kedua klasemen.

Jalannya lomba

Marquez hanya satu tikungan memimpin lomba saat start, karena tempatnya segera diambil Lorenzo. Di tikungan kedua mereka berpacu dalam jarak sangat rapat, sedikit bersentuhan.

Di situlah Vinales mengambil momen dan menyalip keduanya dari sudut dalam. Ia berhasil mengamankan posisinya itu sampai lap pertama rampung, diikuti Marquez, Lorenzo, Rossi, dan Andrea Dovizioso.

Di akhir lap kedua giliran Marquez yang berhasil mengalahkan Vinales. Namun di lap berikutnya ia melebar dan langsung tercecer di posisi keempat, sedangkan Vinales kembali memimpin.

Rossi mulai beraksi di lap keempat dengan menyalip Lorenzo untuk langsung menguntit Vinales. Tiga lap berikutnya The Doctor bahkan berhasil mengalahkan Vinales di tikungan dan merebut posisi terdepan.

Adu balap mulai lebih sengit menjelang paruh pertama lomba. Di lap kesembilan Vinales berturut-turut disusul Marquez lalu Lorenzo. Itu berarti "trio" Rossi, Marquez, dan Lorenzo, mulai "berbaris".

Marquez mendapatkan kecepatan yang sangat bagus karena terus merapatkan jaraknya dengan Rossi, dari 0,5 menjadi 0,3 detik di lap ke-10. Dan akhirnya, di akhir lap 11, ia berhasil menyalip Rossi saat agak mengambil sisi luar tikungan.

Saat mengalahkan Rossi, Marquez tampak mengangkat sedikit roda depannya. Sementara itu Lorenzo masih sibuk mengatasi Vinales yang belum menyerah untuk kembali merangsek ke depan.

Ketika Marquez mulai stabil di depan, Rossi tampak mulai melambat. Di lap 18 ia cukup mudah dilewati Lorenzo. Sampai lima lap berikutnya Rossi terus berusaha mengejar Lorenzo, tapi sepertinya sudah mentok.

Di lap 22 Rossi agak memaksakan diri untuk mengambil jalur lurus menjelang tikungan, sehingga berakibat dia malah keluar jalur. Lorenzo pun aman dan semakin berjarak dengan rekan setimnya itu.

Marquez tampil sebagai juara dengan catatan waktu 41 menit 57,678 detik.

Hasil MotoGP Aragon 2016:

1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 41m 57.678s 
2. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 42m 0.418s 
3. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 42m 3.661s 
4. Maverick Vinales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 42m 5.916s 
5. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 42m 10.899s 
6. Dani Pedrosa ESP Repsol Honda Team (RC213V) 42m 14.750s 
7. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 42m 16.200s 
8. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 42m 17.110s 
9. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 42m 20.749s 
10. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 42m 25.576s 
11. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 42m 30.126s 
12. Michele Pirro ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 42m 32.711s 
13. Hector Barbera ESP Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 42m 33.902s 
14. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 42m 35.299s 
15. Nicky Hayden USA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 42m 38.187s 
16. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 42m 41.584s 
17. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 42m 54.418s 
18. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 42m 57.359s 
19. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 43m 31.804s 
Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* DNF 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://oto.detik.com/read/2016/09/26/072154/3306499/1225/marquez-terdepan-lorenzo-runner-up-rossi-ketiga</link>
</artikel>