<artikel>
	<id>OLA_GP_02_282</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tentang Pole Marquez dan Rider-Rider di Tiga Baris Start Terdepan Aragon</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Balapan MotoGP Aragon akan dilangsungkan Minggu (25/9/2016) malam nanti, dengan Marc Marquez di posisi pole dalam usaha menyudahi puasa kemenangan di negeri sendiri.

Marquez tercatat belum pernah lagi bisa memenangi balapan-balapan yang dihelat di negaranya sendiri, Spanyol, semenjak rider Repsol Honda itu naik podium teratas di Valencia pada balapan penutup 2014.

Untuk Aragon sendiri, di kelas primer Marquez pernah satu kali menang walaupun itu terjadi pada 2013 lampau. Musim lalu ia terjatuh dan tak dapat poin.

Berikut statistik mengenai Marquez dan rider-rider lain yang menempati tiga baris start terdepan di Aragon seperti dirangkum MotoGP.com.

- Marquez sudah menempati posisi pole Aragon untuk tahun keempat beruntun, tapi berusaha mencari kemenangan pertamanya di sirkuit ini semenjak 2013. Marquez belum pernah lagi menang di Spanyol semenjak balapan terakhir 2014 di Valencia.

- Marquez menuntaskan sesi kualifikasi kali ini dengan keunggulan 0,631 detik dari Maverick Viñales (Suzuki Ecstar) di posisi dua. Ini merupakan jarak terbesar dalam sebuah sesi kualifikasi yang berjalan kering sejak Marquez meraih pole Le Mans pada 2014--dengan jarak 0,692 detik dari Pol Espargaro (Monster Yamaha Tech 3).

- Vinales, yang start kedua, menyamai hasil terbaiknya di sesi kualifikasi MotoGP dan menempati posisi start dari baris terdepan untuk kali ketiga beruntun. Dua tahun lalu di kelas Moto2, Vinales memenangi balapan di Aragon dari posisi pole. 

- Jorge Lorenzo (Movistar Yamaha), pemenang di Aragon dua musim terakhir, menempati posisi tiga. Sejak menang di Mugello bulan Mei, Lorenzo belum pernah lagi finis pertama atau kedua.

- Andrea Dovizioso (Ducati) merupakan rider Ducati dengan posisi tertinggi dalam kualifikasi. Ia juga membuat ada empat pabrikan berbeda di empat besar kualifikasi Aragon kali ini. 

- Cal Crutchlow (LCR Honda) merupakan rider dengan posisi tertinggi untuk sebuah tim independen dalam sesi kualifikasi MotoGP Aragon 2016 dengan berada pada posisi lima.

- Valentino Rossi (Movistar Yamaha) mulai dari posisi terakhir di baris kedua--pada posisi enam. Saat finis ketiga tahun lalu di Aragon, ia juga menempati posisi serupa. Aragon adalah satu dari tiga sirkuit yang digunakan saat ini dengan Rossi belum pernah meraih kemenangan--selain Austin dan Red Bull Ring.

- Dani Pedrosa (Repsol Honda) menempati posisi tujuh, tempat teratas di baris ketiga. Ini merupakan satu tempat lebih baik daripada posisi startnya di Misano dua pekan lalu, saat ia meraih kemenangan.

- Pada posisi delapan ada Aleix Espargaro (Suzuki Ecstar). Aragon masih menjadi satu-satunya tempat ia naik podium kelas MotoGP--ia jadi runner-up dua tahun lalu bersama Forward Yamaha.

- Danilo Petrucci (Octo Pramac Yakhnich) memulai dari posisi sembilan, yang merupakan hasil terbaiknya dalam sesi kualifikasi semenjak MotoGP Jerman.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3306170/tentang-pole-marquez-dan-rider-rider-di-tiga-baris-start-terdepan-aragon</link>
</artikel>