<artikel>
	<id>OLA_GP_02_283</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Selalu Nyaman di Aragon, Marquez Berharap Kali Ini Finis dengan Hasil Bagus</judul>
	<tanggal>25/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez</kata_kunci>
	<isi>Marc Marquez merasa selalu nyaman tampil di MotoGP Aragon. Tapi kali ini dia berharap hal itu berujung pada hasil yang positif.

Bagaimana Marquez selalu nyaman di sirkuit Aragon sedikit banyak terlihat dari catatan pole-nya dari musim ke musim. Sejak naik ke kelas primer pada 2013, dia selalu menjadi yang terdepan di sesi kualifikasi.

Pada sesi kualifikasi Sabtu (24/9/2016) malam WIB kemarin, Marquez tampil sangat tangguh. Catatan waktu terbaiknya 0,631 detik lebih baik daripada pebalap Suzuki Ecstar Maverick Vinales yang berada di posisi dua.

Kendati demikian, Marquez tetap perlu waspada. Meski merasa selalu nyaman di sirkuit ini, Marquez nyatanya baru sekali menang dari empat penampilan di kelas MotoGP yakni pada musim perdananya di 2013.

Pada musim 2014, dia terjatuh dalam balapan yang dimulai dalam kondisi kering dan lantas diguyur hujan. Marquez finis ke-13 kala itu. Sementara di musim lalu, Marquez malah sudah terjatuh di putaran kedua dan gagal melanjutkan balapan yang kali ini berlangsung kering sepenuhnya.

Marquez menyebut penampilan primanya di kualifikasi tak terlepas dari cuaca dan temperatur yang ideal untuk motornya. Oleh karena itu, dua hal itu akan menjadi kunci di balapan besok di mana dia berharap bisa mendapatkan hasil bagus.

"Di sesi kualifikasi, saya merasa sangat nyaman pada putaran pertama saya, karena saat itulah bannya punya potensi maksimal. Saya juga berusaha keras di putaran kedua, tapi tidak sedekat itu dengan batasnya," ujarnya dikutip Motorsport.

"Dengan temperatur hari ini (Sabtu) kami mampu bekerja dengan sangat baik pada ban depan. Semoga cuaca bagus berlanjut sampai besok."

"Kalau temperaturnya berangsur mendingin, kami akan perlu mempertimbangkan ulang pilihan ban depan. Terlepas dari itu, saya puas. Seperti setiap tahunnya, saya merasa sangat bagus di trek ini dan saya harap kami bisa finis dengan baik pada hari Minggu," tandasnya. 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3306086/selalu-nyaman-di-aragon-marquez-berharap-kali-ini-finis-dengan-hasil-bagus</link>
</artikel>