<artikel>
	<id>OLA_GP_02_286</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Inza, Si Cepat Seperti Motor MotoGP</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, inza</kata_kunci>
	<isi>Jika Anda gemar menonton ajang MotoGP, pastinya sudah tidak asing lagi dengan kelas mesin-mesinnya. Saat ini, MotoGP terbagi dalam tiga kelas mesin yang berbeda, yakni Moto3 (250 cc), Moto2 (600 cc), dan MotoGP (1000 cc). Motor-motor yang digunakan di MotoGP adalah motor yang dibuat khusus untuk balapan dan tidak dijual untuk umum karena kecepatannya yang maksimal.

Rekor kecepatan MotoGP saat ini adalah 347,4 km/jam yang dicetak oleh Loris Capirossi dengan motor Ducati di sirkuit Catalunya, Barcelona pada tahun 2004. Sebagai perbandingan rekor kecepatan F1 saat ini adalah 369,9 km/jam yang dicetak oleh Antonio Pizonia dengan mobil BMW, di sirkuit Monza pada tahun 2004.

Motor-motor yang digunakan dalam MotoGP dibuat tidak hanya untuk balapan saja, tetapi juga sebagai ajang unjuk kekuatan dan kemajuan teknologi antar pabrikan. Sebagai hasilnya, seluruh mesin-mesin MotoGP dibuat dengan menggunakan material yang sangat mahal dan ringan seperti titanium, dan carbon-fiber-reinforced plastic.

Motor-motor tersebut juga menggunakan teknologi yang tidak tersedia untuk konsumsi umum, misalnya adalah perangkat elektronik yang canggih termasuk telemetri, engine management systems, kontrol traksi, rem cakram karbon, dan teknologi mesin modern yang diadopsi dari teknologi mesin mobil F1.

Seperti halnya Motor MotoGP yang menggunakan teknologi untuk membuatnya semakin cepat, Inza juga melakukan inovasi untuk membuatnya semakin cepat dalam mengatasi gejala flu. Inza Baru merupakan satu-satunya obat flu yang menggunakan Teknologi Absorplus sehingga zat aktif dalam Inza Baru larut 2x lebih cepat dalam tubuh. Dikarenakan larut lebih cepat, zat aktif akan cepat juga diserap oleh tubuh dan cepat mengatasi gejala flu. Klik di sini jika Anda ingin mengetahui Teknologi Absorplus yang terdapat pada Inza Baru.

Mengapa Teknologi Absorplus menjadi penting dalam obat flu, seperti pada Inza? Penyerapan zat aktif Paracetamol yang baik dan cepat memiliki fungsi analgesik dan antipirektik. Di mana analgesik adalah kemampuan untuk menghilangkan rasa nyeri otot, sakit kepala, dan pegal-pegal. Sedangkan antiprektik merupakan kemampuan menurunkan panas/demam dan meredakan peradangan.

Selain itu, kandungan zat aktif Pseudoephedrine yang diserap dengan baik karena adanya Teknologi Absorplus akan mengikat histamin yang dikeluarkan oleh sel-sel di saluran pernafasan yang rusak akibat peradangan karena terinfeksi oleh virus. Gejala bersin, hidung tersumbat, dan pilek pun langsung hilang.

Selain menggunakan Teknologi Absorplus, Inza Baru juga hadir dengan kemasan baru dan formula baru. Perubahan tablet menjadi kaplet juga memudahkan Anda mengonsumsi Inza Baru. Semua gejala flu bisa diatasi dengan lebih cepat karena Inza Baru bekerja 2x lebih cepat atasi flu.

Seperti motor-motor MotoGP yang selalu melakukan perbaikan dan terus berinovasi untuk membuatnya semakin cepat dalam race. Kejadian sepersekian detik yang tidak ditanggulangi bisa membuat hasil akhir tidak sesuai dengan yang diharapkan. Hal tersebut sesuai dengan Inza Baru yang kini hadir lebih cepat untuk atasi flu.

Maka dari itu, Inza mendukung Program Moto GP di Trans7. Program ini sejalan dengan Inza karena mengangkat kecepatan sebagai kelebihannya. Inza juga hadir di setiap acara Nonton Bareng Moto GP yang diselenggarakan Trans7 di beberapa kota besar. Jadi, buat Anda yang berdomisili di sekitar Solo, mari bergabung di stadion Manahan tanggal 25 September 2016 mendatang untuk Nobar Moto GP. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/advertorial-news-block/3304366/inza-si-cepat-seperti-motor-motogp</link>
</artikel>