<artikel>
	<id>OLA_GP_02_288</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Pole Milik Marquez, Vinales Kedua</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, kualifikasi, marquez</kata_kunci>
	<isi>Marc Marquez akan menempati pole position pada balapan MotoGP Aragon besok. Start kedua ditempati Maverick Vinales dari Suzuki dan di urutan ketiga ada pebalap Yamaha lainnya, Jorge Lorenzo. 

Dalam sesi kualifikasi di Sirkuit Aragon, Sabtu (24/9/2016) malam WIB, Marquez mencatatkan waktu tercepat dengan 1 menit dan 47,117 detik. Adapun Vinales bisa membuat catatan waktu tercepatnya 1 menit dan 47,748 detik alias 0,631 detik lebih lambat dari Marquez. 

Catatan waktu tercepat Lorenzo berbeda 0,661 detik dari Marquez. Pada start di urutan keempat dan kelima berturut-turut akan ditempati pebalap Ducati, Andrea Doviozo, dan Cal Crutchlow. 

Valentino Rossi akan memulai balapan dari urutan keenam. Di belakangnya ada Dani Pedrosa. 

Pebalap yamaha Tech 3, Alex Lowes, yang menggantikan Bradley Smith untuk ketiga kalinya malah cedera juga petang ini. Untuk bisa tampil atau tidak, kondisi Lowes akan terus dipantai sampai Minggu (25/9/2016). 

Berikut hasil kualifikasi MotoGP Aragon:

1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 47.117s [Lap 2/7] 329km/h (Top Speed)
2. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 47.748s +0.631s [6/7] 330km/h
3. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 47.778s +0.661s [7/7] 329km/h
4. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 47.819s +0.702s [6/7] 338km/h
5. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 1m 47.843s +0.726s [3/7] 328km/h
6. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 47.951s +0.834s [7/7] 329km/h
7. Dani Pedrosa ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 48.017s +0.900s [6/7] 331km/h
8. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 48.230s +1.113s [7/7] 326km/h
9. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 48.236s +1.119s [6/6] 331km/h
10. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 48.242s +1.125s [7/7] 333km/h
11. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 48.448s +1.331s [5/6] 325km/h
12. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 49.083s +1.966s [3/8] 322km/h

13. Hector Barbera ESP Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 48.699s 327km/h 
14. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 48.904s 327km/h 
15. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 48.954s 328km/h 
16. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 49.052s 332km/h 
17. Michele Pirro ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 49.139s 331km/h 
18. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 1m 49.319s 328km/h 
19. Nicky Hayden USA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1m 49.490s 328km/h 
20. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 49.841s 322km/h 
21. Alex Lowes GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) No Time 0km/h 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3306015/pole-milik-marquez-vinales-kedua</link>
</artikel>