<artikel>
	<id>OLA_GP_02_289</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Banyak Insiden, Marquez Tercepat di Latihan Bebas Ketiga</judul>
	<tanggal>26/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Marquez, Latihan Bebas</kata_kunci>
	<isi> Marc Marquez kembali ke posisi teratas di sesi latihan bebas ketiga MotoGP Aragon. Dia ditempel dengan ketat oleh Cal Crutchlow yang menempati urutan dua.

Di Sirkuit Aragon, Sabtu (24/9/2016) sore WIB, Marquez menjadi pebalap terbaik setelah membukukan waktu satu menit 47,810 detik. Ini adalah kali kedua Marquez jadi yang tercepat di free practice setelah dia menorehkan capaian yang sama di latihan bebas pertama. Sementara pada latihan bebas kedua dia dikalahkan rekan setimnya, Dani Pedrosa.

Marquez unggul hanya 0,196 detik dari Crutchlow yang menempati posisi kedua. Sementara posisi ketiga menjadi milik Maverick Vinales yang menorehkan waktu terbaiknya di angka satu menit 48,052 detik.

Sementara itu, dengan waktu satu menit 48,298 detik, Jorge Lorenzo ada di tangga keempat. Bertengger di belakang juara dunia musim lalu itu adalah Aleix Espargaro, sedangkan Aleix Scott Redding menempati posisi enam.

Berturut-turut di posisi tujuh dan delapan adalah Andrea Dovizioso dan Dani Pedrosa. Sementara Valentino Rossi dan Hector Barbera berada di urutan sembilan dan 10.

Sesi latihan bebas terakhir ini memunculkan banyak insiden di atas lintasan. Rossi sempat terjatuh di awal sesi, pun begitu dengan Marquez, Alex Lowes, dan Alvaro Bautista. 
Nicky Hayden juga terjatuh dari motornya, dan bahkan nyaris tersapu oleh motor Danilo Petrucci dan Marquez yang terseret di aspal setelah keduanya terjatuh.
Hasil Free Pratice III MotoGP Aragon


1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 47.810s [Lap 5/18] 333km/h (Top Speed) 
2. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 1m 48.006s +0.196s [17/17] 330km/h 
3. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 48.052s +0.242s [18/18] 332km/h 
4. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 48.298s +0.488s [15/16] 331km/h 
5. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 48.308s +0.498s [18/18] 327km/h 
6. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 48.627s +0.817s [18/18] 330km/h 
7. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 48.652s +0.842s [16/16] 338km/h 
8. Dani Pedrosa ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 48.817s +1.007s [18/18] 335km/h 
9. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 48.967s +1.157s [4/12] 332km/h 
10. Hector Barbera ESP Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 48.975s +1.165s [17/18] 331km/h 
11. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 49.137s +1.327s [13/15] 333km/h 
12. Michele Pirro ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 49.250s +1.440s [15/18] 337km/h 
13. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 49.652s +1.842s [15/16] 329km/h 
14. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 49.696s +1.886s [6/16] 334km/h 
15. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 49.738s +1.928s [5/17] 335km/h 
16. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 49.792s +1.982s [16/16] 328km/h 
17. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 1m 49.804s +1.994s [20/21] 329km/h 
18. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 49.909s +2.099s [4/7] 328km/h 
19. Nicky Hayden USA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1m 50.617s +2.807s [13/15] 328km/h 
20. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 50.617s +2.807s [6/14] 325km/h 
0. Alex Lowes GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) No Time +12.190s [0/0] 0km/h 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3305891/banyak-insiden-marquez-tercepat-di-latihan-bebas-ketiga</link>
</artikel>