<artikel>
	<id>OLA_GP_02_292</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Belum Fit, Iannone Masih Akan Absen</judul>
	<tanggal>23/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Iannone, absen</kata_kunci>
	<isi>Rider Ducati Andrea Iannone mengumumkan absen dari gelaran MotoGP Aragon, akhir pekan ini. Posisinya akan digantikan pebalap penguji Ducati, Michele Pirro.

Iannone masih tergganggu dengan cedera punggung yang dialaminya dalam sesi latihan bebas di MotoGP Misano, dua pekan lalu. Akibat cedera tersebut, pebalap Italia itu pun terpaksa melewatkan balapan kandangnya. 

Kondisi Iannone sudah membaik memasuki seri Aragon. Pebalap yang akan pindah ke Suzuki Ecstar pada 2017 itu bahkan telah mengikuti latihan bebas di Aragon dengan membukukan waktu tercepat keenam, terpaut 0,7 detik dari pebalap tercepat Marc Marquez.

Namun demikian, Iannone rupanya masih merasakan rasa sakit terutama saat melakukan pengereman, berakselerasi, dan level energinya. Iannone akan membidik comeback di Motegi, Jepang pada 14-16 Oktober nanti.

"Latihan bebas pertama tidak terlalu buruk dengan perasaan dengan motor cukup baik -- ban-ban juga bagus dan aku cukup cepat. Tapi sayangnya, aku tidak punya energi untuk membalap dalam waktu yang lama," ungkap Iannone yang dikutip MCN. "Balapan adalah waktu yang lama, dan setelah tiga atau empat putaran aku mesti kembali ke garasi."

"Aku merasakan sakit, terutama saat pengereman, akselerasi, dan mengubah arah. Leher Anda saat berada di atas motor sangatlah penting, dan kami mengandalkan badan untuk bergerak, tapi untuk sekarang aku tidak bisa."

"Kupikir di Jepang, aku akan bisa balapan. Situasiku sudah membaik bukannya memburuk. Tapi seandainya aku tetap balapan di akhir pekan ini, cederaku akan memburuk. Jadi penting untuk realistis, fokus pada pemulihan, dan mencoba bersiap untuk balapan berikutnya," lugas Iannone.

Iannone berhasil memenangi satu seri di Austria dan kini duduk di peringkat ketujuh klasemen dengan perolehan 96 poin, tertinggal tiga poin dari rekan setimnya Andrea Dovizioso.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3305470/belum-fit-iannone-masih-akan-absen</link>
</artikel>