<artikel>
	<id>OLA_GP_02_293</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Memimpin di Latihan Bebas Pembuka, Rossi Kedua</judul>
	<tanggal>23/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Rossi, Latihan Bebas</kata_kunci>
	<isi> Marc Marquez tampil menjadi pebalap tercepat di sesi latihan bebas pertama MotoGP Aragon. Pemuncak klasemen sementara itu mengungguli pesaing terdekatnya, Valentino Rossi.

Berlaga di Sirkuit Motorland Aragon, Jumat (23/9/2016) sore WIB, Marquez menjadi yang tercepat setelah membukukan waktu satu menit 48,830 detik. Marquez menjadi satu-satunya pebalap yang mampu menembus waktu di bawah satu menit dan 49 detik.

Menempati posisi kedua pada sesi ini adalah Rossi. The Doctor menyodok ke posisi kedua jelang berakhirnya latihan bebas, dia menggusur Maverick Vinales yang sebelumya berada di sana, dengan waktu satu menit 49,016 detik. 

Vinales sendiri pada akhirnya harus puas dengan posisi tiga. Waktu terbaik yang ditorehkan rider Suzuki itu adalah satu menit 49,178 detik.

Berada di tangga keempat dan lima adalah Andrea Dovizioso dan Jorge Lorenzo. Sementara Andrea Iannone dan Danilo Petrucci menguntit di urutan enam dan tujuh. 

Tiga pebalap yang menggenapi posisi 10 besar di sesi ini adalah Aleix Espargaro, Pol Espargaro, dan Cal Crutchlow.

Juara seri sebelumnya, Dani Pedrosa, keluar dari posisi 10 besar dan hanya menempati urutan 11 dengan waktu satu menit 49,993 detik. Sementara mantan juara dunia yang kembali di Aragon sebagai pebalap pengganti, Nicky Hayden, hanya bisa menempati urutan 20.

Hasil Free Practice I MotoGP Aragon

1. Marc Marquez ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 48.830s [Lap 10/17] 333km/h (Top Speed) 
2. Valentino Rossi ITA Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 49.016s +0.186s [19/19] 332km/h 
3. Maverick Viñales ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 49.178s +0.348s [15/16] 334km/h 
4. Andrea Dovizioso ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 49.178s +0.348s [14/16] 338km/h 
5. Jorge Lorenzo ESP Movistar Yamaha MotoGP (YZR-M1) 1m 49.573s +0.743s [12/16] 331km/h 
6. Andrea Iannone ITA Ducati Team (Desmosedici GP) 1m 49.601s +0.771s [16/17] 342km/h 
7. Danilo Petrucci ITA Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 49.719s +0.889s [17/19] 334km/h 
8. Aleix Espargaro ESP Team Suzuki Ecstar (GSX-RR) 1m 49.731s +0.901s [15/16] 328km/h 
9. Pol Espargaro ESP Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 49.738s +0.908s [12/19] 329km/h 
10. Cal Crutchlow GBR LCR Honda (RC213V) 1m 49.756s +0.926s [16/17] 331km/h 
11. Dani Pedrosa ESP Repsol Honda Team (RC213V) 1m 49.993s +1.163s [6/17] 335km/h 
12. Scott Redding GBR Octo Pramac Yakhnich (Desmosedici GP15) 1m 50.113s +1.283s [14/18] 328km/h 
13. Stefan Bradl GER Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 50.368s +1.538s [6/18] 329km/h 
14. Hector Barbera ESP Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 50.714s +1.884s [7/17] 334km/h 
15. Tito Rabat ESP Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V)* 1m 50.816s +1.986s [17/20] 328km/h 
16. Eugene Laverty IRL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 50.958s +2.128s [5/15] 336km/h 
17. Alex Lowes GBR Monster Yamaha Tech 3 (YZR-M1) 1m 51.103s +2.273s [19/19] 325km/h 
18. Alvaro Bautista ESP Factory Aprilia Gresini (RS-GP) 1m 51.139s +2.309s [16/18] 329km/h 
19. Yonny Hernandez COL Aspar MotoGP Team (Desmosedici GP14.2) 1m 51.388s +2.558s [5/15] 328km/h 
20. Nicky Hayden USA Estrella Galicia 0,0 Marc VDS (RC213V) 1m 51.873s +3.043s [17/17] 328km/h 
21. Loris Baz FRA Avintia Racing (Desmosedici GP14.2) 1m 52.680s +3.850s [15/15] 322km/h 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3305234/marquez-memimpin-di-latihan-bebas-pembuka-rossi-kedua</link>
</artikel>