<artikel>
	<id>OLA_GP_02_295</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo-Rossi Kembali Bahas Overtaking di Misano, Masih Sama-Sama Ngotot</judul>
	<tanggal>23/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP, Lorenzo, Rossi, overtaking</kata_kunci>
	<isi>Sebuah overtaking dari Valentino Rossi terhadap Jorge Lorenzo di Misano lalu membuat keduanya berdebat usai balapan. Nyaris dua pekan kemudian mereka masih tak sepaham.

Usai balapan MotoGP San Marino, Lorenzo menilai Rossi yang merupakan rekan satu timnya di Movistar Yamaha sudah membuat sebuah aksi overtake yang kelewat agresif.

Saat itu Rossi justru menilai caranya menyalip masih terbilang wajar. Ia pun menyarankan agar Lorenzo mencermati ulang overtaking tersebut di televisi.

[Baca juga: Perdebatan Rossi-Lorenzo Usai Balapan di Misano]

Menjelang MotoGP Aragon, Lorenzo rupanya sudah melakukan persis yang disarankan Rossi. Bermodal pengamatan tambahan dari layar televisi, ia pun kembali memberi opini dengan bersikeras pandangan pertamanya tidak keliru.

"Sebenarnya, saya malah semakin yakin--saya kian yakin dengan pendapat saya sebelumnya," ucap Lorenzo seperti dilansir Motorsport.com.

"Karena di atas motor saya tidak bisa melihat garis laju balapnya dan di video saya dapat melihatnya. Jadi, ya, saya masih berpendapat demikian," katanya.

Di sisi lain Rossi juga masih sama ngototnya dengan pendapat awal mengenai kejadian tersebut. Ia juga menambahkan bahwa hubungannya dengan Lorenzo masih sama seperti musim lalu. 

"Itu merupakan sebuah aksi menyalip yang indah dan bagus. Saya amat menyukainya," ujar Rossi.

"Saya pikir setelah balapan terakhir musim lalu hubungan saya dengan Jorge masih tetap sama. Kami masing-masing memiliki pandangan sendiri," sebutnya.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://oto.detik.com/read/2016/09/23/065128/3304713/1225/lorenzo-rossi-kembali-bahas-overtaking-di-misano-masih-sama-sama-ngotot</link>
</artikel>