<artikel>
	<id>OLA_GP_02_309</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ducati: Lorenzo Sangat Tahu Potensi Desmosedici</judul>
	<tanggal>26/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Lorenzo,Desmosedici</kata_kunci>
	<isi>Penampilan kurang memuaskan duo Ducati musim ini diyakini takkan memengaruhi penilaian Jorge Lorenzo. Lorenzo disebut sudah paham dengan potensi Desmosedici.

Lorenzo, yang saat ini masih membela bendera Movistar Yamaha, akan bergabung dengan Ducati mulai musim depan. Dia akan menjadi rekan setim Andrea Dovizioso, sementara Andrea Iannone terdepak ke Suzuki.

Ducati sebenarnya menunjukkan potensi bagus di tes pramusim. Lantas raihan podium dua Andrea Dovizioso di MotoGP Qatar menjadi semacam konfirmasi. Namun pada prosesnya mereka gagal mendapatkan hasil bagus secara konsisten.

Sejauh ini, kombinasi Dovizioso dan Iannone baru menghasilkan empat podium --satu kali jadi runner-up dan sisanya di posisi tiga. Ducati justru lekat dengan kesialan karena sampai seri ke-9, mereka total sudah delapan kali gagal finis.

Direktur Proyek Ducati Paolo Ciabatti menegaskan bahwa hasil-hasil itu tak serta merta mencerminkan performa Desmosedici GP16. Dia juga mengungkapkan bahwa Lorenzo sudah sangat paham dengan potensi mereka.

"Jorge adalah pebalap yang sangat cepat dan cerdas. Dia sudah melihat potensi dari motor kami," ujar Ciabatti dikutip Motorsport.

"Kecuali sejumlah pengecualian di mana kami kerepotan dengan kurangnya daya cengkeram, seperti di dua balapan di Spanyol, Desmosedici sudah selalu bekerja dengan baik."

"Jorge sadar dengan level daya saing motor kami dan dia tidak perlu khawatir dengan apapun karena kami mengerjakan motor 2017 dengan memikirkan gaya balapnya. Dan kita harus mempertimbangkan bahwa Casey Stoner membantu kami, dia mengenalnya sangat baik," tandasnya. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3261130/ducati-lorenzo-sangat-tahu-potensi-desmosedici</link>
</artikel>