<artikel>
	<id>OLA_GP_02_312</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Stoner Tampil Lagi di MotoGP Pakai Wild Card? Tunggu Tes di Austria Tuntas</judul>
	<tanggal>20/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Stoner</kata_kunci>
	<isi>Casey Stoner disebut mungkin saja akan mempertimbangkan untuk ambil bagian dalam satu balapan MotoGP musim ini, setelah menjalani tes di Red Bull Ring, Austria.

Hal itu merupakan pendapat dari Sporting Director Ducati Corse Paolo Ciabatti, sehubungan dengan kemungkinan kembali membalapnya juara dunia MotoGP sebanyak dua kali itu usai pensiun di akhir 2012.

Selama dua hari terakhir Stoner sudah memacu Desmosedici GP di Spielberg, melakoni perannya sebagai test rider dari Ducati setelah meninggalkan Honda akhir tahun lalu. Tapi Ciabatti menegaskan tidak pernah berniat mendorong Stoner aktif membalap lagi.

"Kami tidak merekrut Casey untuk membuatnya kembali ke balapan mengingat ia selalu bilang tidak mau, bahwa ia tak tertarik lagi dengan kehidupan itu akibat tekanan dan lainnya," kata Ciabatti kepada Motorsport.com.

"Ia bilang tak memikirkan ambil bagian dalam balapan grand prix dan kami tetap membuka pintu (kemungkinan) itu. Kalau terjadi, cuma akan satu kali saja karena ia tak punya apa-apa lagi untuk dibuktikan. Kalau ia bilang ke kami ingin balapan, kami akan berusaha sebisanya untuk memuaskannya. Jika ia tak mau, kami takkan memaksa. Tes ini cuma sekadar tes saja, di lintasan baru, juga buatnya.

"Ia akan berbagi lintasan itu dengan rider lain, dan setelah dua hari dan sedemikian banyak lap ia mungkin mempertimbangkan untuk ambil bagian dalam sebuah balapan selama tidak kelelahan," tuturnya.

Tes di Red Bull Ring berlangsung selama dua hari dan diawali hari Rabu (20/7/2016) kemarin. Pada sesi saat itu Stoner mencatatkan waktu tercepat keempat dengan dua posisi terdepan dikuasai oleh dua rider utama Ducati, Andrea Iannone dan Andrea Dovizioso.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3257671/stoner-tampil-lagi-di-motogp-pakai-wild-card-tunggu-tes-di-austria-tuntas</link>
</artikel>