<artikel>
	<id>OLA_GP_02_313</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>KTM Bakal Jalani Debut MotoGP di Valencia</judul>
	<tanggal>20/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,KTM</kata_kunci>
	<isi>Sebelum terjun penuh di ajang MotoGP musim 2017, KTM akan menjalani debutnya musim ini. Race kompetitif pertama mereka akan terjadi di Valencia.

Red Bull KTM Motorsport sudah dipastikan akan menjadi pendatang baru di kelas MotoGP untuk musim 2017. Tapi mereka tidak harus menunggu pergantian tahun untuk bisa merasakan berkompetisi di kelas rajanya motor.

Usai menjalani sesi tes di Austria, Selasa (19/7/2016) kemarin waktu setempat, salah satu pebalap penguji KTM, Mika Kallio, membocorkan rencana debut mereka pada MotoGP Valencia. Balapan di Valencia merupakan seri penutup musim ini, yang akan dihelat pada 13 November.

"Kami tertinggal sekitar dua detik dari pebalap tercepat, untuk saat ini hal tersebut adalah hal yang bagus. Kami masih punya waktu untuk bekerja sampai kami datang ke Valencia untuk menjalani balapan," sahut Kallio di situs resmi MotoGP.

Tampil di Valencia, KTM akan membalap dengan status wildcard. Pada 2014 di sirkuit yang sama Suzuki juga melakukan debut comeback-nya, sebelum turun penuh di musim 2015.

Catatan waktu terbaik yang dibuat KTM dalam sesi latihan tersebut masih kalah 2,292 detik dibanding Andrea Dovizioso yang berada di posisi teratas. Secara keseluruhan performa KTM dinilai cukup oke.

"Setiap orang bisa sangat puas melihat kami berada di sini (sesi tes) bersama (tim) lain. Catatan lap kami berada di level yang bagus. Kami mencoba mengikuti yang lain dan melihat bagaimana karakter motor kami dan apa yang kurang dibanding motor tim lain," lanjut Kallio.

Bradley Smith dari Inggris dan Pol Espargaro asal Spanyol akan mengisi line up Tim KTM musim depan. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3257204/ktm-bakal-jalani-debut-motogp-di-valencia</link>
</artikel>