<artikel>
	<id>OLA_GP_02_318</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Cek Keamanan Red Bull Ring, Rider-rider MotoGP Akan Lakukan Tes</judul>
	<tanggal>19/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Red Bull Ring</kata_kunci>
	<isi>Austria akan menggelar balap MotoGP untuk pertama kali, bulan depan. Para pebalap akan melakukan tes untuk memeriksa keamaan sirkuit Red Bull Ring, pekan ini.

MotoGP Austria menjadi seri pertama di paruh kedua musim yang akan diselenggarakan pada pertengahan Agustus mendatang. Terakhir kali Austria menjadi tuan rumah balap motor paling bergengsi ini [kelas 500cc] pada 1997 saat Mick Doohan keluar sebagai pemenang.

Bagi sebagian besar pebalap Red Bull Ring jelas sirkuit yang asing. Terlebih sejumlah titik di lintasan sepanjang 4,3 kilometer itu dianggap cukup berbahaya.

Ujicoba akan dilakukan oleh para pebalap kecuali dari pabrikan Honda dan Tech3 Yamaha. KTM akan bergabung dengan motor prototipe MotoGP, sedangkan test rider Ducati Casey Stoner juga akan turut serta.

"Aku pernah di sana 20 tahun lalu [di kelas 125 cc balapan terakhir Austria], dan aku tidak terlalu mengingatnya," kata rider Movistar Yamaha Valentino Rossi di Autosport.

"Tapi beberapa pebalap pernah menggunakan lintasannya, seperti Marc, dan bagiku di sana ada tiga atau empat titik yang cukup berbahaya, seperti jalan keluar dari tikungan terakhir."

"Kami akan kesana untuk melakukan tes dan akan memeriksanya dengan motor MotoGP dan kami berharap di area itu, kami bisa mencoba memperbaiki masalah dan meningkatkan situasinya."

Pebalap Repsol Honda Marc Marquez akan melewatkan ujicoba ini. Namun, Marquez pernah menjajal lintasan Red Bull Ring dalam sebuah acara promosional pada bulan lalu tapi tidak memakai motor MotoGP.

"Tentu saja aku memilih melakukan tes dengan motor MotoGP. Kami tidak tahu banyak tentang trek ini, tapi hal bagusnya adalah para pebalap Honda lainnya seperti [Cal, LCR Honda] dan Marc VDS akan berangkat," timpal Marquez.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3256103/cek-keamanan-red-bull-ring-rider-rider-motogp-akan-lakukan-tes</link>
</artikel>