<artikel>
	<id>OLA_GP_02_320</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Masih Yakin Kans Juaranya Belum Habis</judul>
	<tanggal>18/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Lorenzo</kata_kunci>
	<isi>Hasil mengecewakan yang dituai Jorge Lorenzo di Jerman kian melebarkan jarak dengan Marc Marquez. Tapi Lorenzo tetap yakin masih punya kans meraih gelar juara.

Start dari posisi 11, pebalap Movistar Yamaha itu harus puas finis di urutan 15 dalam balapan di Sirkuit Sachsenring, Minggu (17/7/2016). Lorenzo jauh di belakang Marquez dengan selisih 1 menit 17 694 detik.

Dengan hasil ini maka untuk ketiga kalinya berturut-turut sang juara dunia gagal naik podium. Pada dua seri sebelumnya, Lorenzo gagal memperoleh angka di Catalunya usai gagal finis sedangkan di balapan basah di Assen, Belanda dia hanya sanggup finis kesepuluh.

Dengan cuma satu angka yang bisa dikantonginya pada akhir pekan ini, Lorenzo masih menghuni posisi kedua di papan klasemen dengan 122 poin dengan selisih 48 poin dari rider Repsol Honda itu. Tugas berat dihadapkan pada Lorenzo untuk bisa memangkas jarak itu di paruh kedua musim.

"Tidak, tidak, kejuaraan ini belum selesai sampai kami tidak memiliki kans juara secara matematis. Segalanya bisa terjadi," cetus Lorenzo yang dikutip Motorsport.

"Hari ini kita melihat Marc, yang sangat berani di kondisi yang lain, sangat cepat di kondisi lainnya, jatuh pada pagi ini di sesi pemanasan dan dia beruntung tidak cedera bukan?"

"Kita lihat di kejuaraan lain dengan seorang pemimpin yang memiliki jarak yang besar pun masih bisa kehilangan peluang juara. Anda harus positif dan terus percaya bahwa hal itu masih mungkin [juara]," lanjut juara dunia MotoGP tiga kali ini

"Tapi pertama-tama, kami harus mengembalikan kepercayaan diri, mengembalikan hasil-hasil bagus kami kami tidak punya saat ini. Sudah tiga balapan kami mendapatkan hasil yang sangat buruk, dalam kondisi yang berbeda," kata dia.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3255250/lorenzo-masih-yakin-kans-juaranya-belum-habis</link>
</artikel>