<artikel>
	<id>OLA_GP_02_321</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Lorenzo Cari Cara 'Taklukkan' Ban Michelin di Balapan Basah</judul>
	<tanggal>18/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Lorenzo</kata_kunci>
	<isi>Jorge Lorenzo mengakhiri paruh pertama musim MotoGP 2016 dengan hasil mengecewakan. Kondisi lintasan yang basah kembali menyulitkan rider Movistar Yamaha ini.

Pada balapan MotoGP Jerman yang basah, Minggu (17/7), Lorenzo mengalami kesulitan. Di warm-up lap, pebalap Spanyol itu hanya finis ke-20 dan harus puas mengakhiri lomba di posisi 15 dengan selisih waktu 1 menit 17 detik dari sang pemenang, Marc Marquez.

Hasil ini merupakan yang terburuk Lorenzo di Sachsenring selama berkarier di kelas premier. Sejak 2008, Lorenzo hanya sekali gagal naik podium, yakni pada 2015 selama berhasil menyelesaikan balapan. 

Selain itu, balapan basah terbukti menjadi kelemahan juara dunia MotoGP tiga kali itu dengan ban Michelin. Sebelumnya di Assen, Belanda, Lorenzo juga tercecer usai finis di peringkat 10 dengan selisih 27 detik dari Jack Miller, yang keluar sebagai pemenang.

"Aku jelas harus melakukan sesuatu, sungguh-sungguh, dengan ban Michelin, di kondisi seperti ini [basah]," aku Lorenzo yang dilansir Motorsport. "Dengan ban Bridgestone, aku terkadang bisa bertarung untuk kemenangan, terkadang bisa bertarung untuk posisi kelima -- tapi sekarang, dengan motor dan ban-ban ini dan kondisi ini, aku jauh lebih kesulitan."

"Saat pemanasan, aku sangat buruk, empat detik lebih lambat daripada pebalap tercepat. Di balapan, aku meningkatkan kecepatanku -- satu detik, satu setengah detik lebih cepat, aku bisa bersaing dengan Dani [Pedrosa] di awal, dengan Pol [Espargaro], kurang lebih begitu."

"Tapi ketika lintasan mulai kering, aku mulai kehilangan rasa di bagian depat motor, pebalap lain bisa mempertahankan kecepatannya dan aku tidak. Mudah-mudahan ini akan lebih baik. Aku berharap aku akan melakukan sesuatu untuk memperbaikinya sejauh yang kubisa, untuk meningkatkan rasa percaya diriku."

"Aku melihat bahwa tidak mudah bagiku, dengan gaya membalapku, untuk secepatnya mendapatkan kepercayaan diri dengan ban-ban ini. Aku harus melakukan sesuatu," cetus Lorenzo.

MotoGP 2016 akan memasuki jeda kompetisi sebelum kembali bergulir di Austria, pertengahan Agustus nanti.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3255237/lorenzo-cari-cara-taklukkan-ban-michelin-di-balapan-basah</link>
</artikel>