<artikel>
	<id>OLA_GP_02_332</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Puas di Hari Pertama, Marquez Siapkan Sasis Baru untuk Sesi Sabtu</judul>
	<tanggal>16/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Marquez</kata_kunci>
	<isi> Marc Marquez mengaku puas dengan performanya di hari pertama MotoGP Jerman. Selain berharap cuaca membaik, dia juga mempersiapkan sasis baru.

Marquez menjadi pebalap tercepat ketiga di dua sesi latihan bebas MotoGP Jerman yang dilangsungkan di Sirkuit Sachsenring, Jumat (15/7/2016). Pada sesi pertama yang terganggu hujan dia berada di posisi kedua, sementara pada sesi siang dia bertengger di urutan tiga.

"Ini hari yang bagus, meski diawali dengan sedikit aneh. Di sesi pertama kami hanya bisa melakukan beberapa lap karena dimulai dengan hujan, tapi itu tidak cukup lebat untuk bisa memakai ban basah. Di sesi kedua lebih-kurang kondisinya normal, meski temperaturnya rendah dan sangat dingin di lintasan," ucap Marquez soal dua sesi latihan bebas pertama.

Marquez dan Tim Honda sebenarnya merencanakan memakai sasis baru pada sesi Jumat. Namun mereka kemudian memutuskan untuk menundanya sampai hari Sabtu. Marquez saat ini masih memakai sasis motor musim 2014, dia mulai menggunakan sasis tersebut pada balapan di Assen musim lalu.

"(Sasis) ini sudah saya pakai sejak Assen. Sekarang kami memiliki modifikasi kecil pada bagian sasis 2014. Kami mencoba memperbaiki performa saat keluar dari tikungan, di mana kami kehilangan banyak di saat ini," lanjutnya dikutip dari Crash.

Saat ditanya soal keunggulanya di puncak klasemen kini, Marquez menyebut itu tak menjamin apapun. Apalagi musim kompetisi baru separuh jalan.

"Setelah balapan ini Anda bisa memimpin kejuaraan, tapi masih ada separuh musim tersisa. Saya ingat di 2014 saat keunggulan saya sangat besar, tapi di paruh kedua musim saya crash di Misano dan Aragon. Dua balapan beruntun. Dan saya bisa hampir kehilangan 50 poin."

"Hal bagus dari balapan motor adalah segalanya masih mungkin terjadi sampai akhir. Tentu saja jika Anda unggul 20 poin atau lebih itu lebih baik, tapi Anda juga harus jujur bahwa kejuaraan masih panjang," tegasnya.

Dengan 145 poin dipunya kini, Marquez unggul 24 angka di depan Jorge Lorenzo. Sementara dengan Valentino Rossi ada jarak 42 angka.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3254633/puas-di-hari-pertama-marquez-siapkan-sasis-baru-untuk-sesi-sabtu</link>
</artikel>