<artikel>
	<id>OLA_GP_02_339</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez Berharap Cuaca Takkan Usik Dominasinya di Sachsenring</judul>
	<tanggal>14/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Marquez</kata_kunci>
	<isi>Marc Marquez sudah mendominasi Sachsenring dalam beberapa waktu terakhir. Rider Repsol Honda itu kini berharap cuaca tak mengusik usahanya melanjutkan dominasi.

Dalam balapan tiga musim terakhir di MotoGP Jerman, Marquez bukan cuma meraih kemenangan melainkan juga melengkapinya dengan posisi pole dan fastest lap di Sachsenring.

Marquez sendiri menyenangi sirkuit tersebut, seraya mengakui betapa positif hasil-hasil yang sudah ia dapatkan di sana, walaupun tidak serta-merta menjadikannya sebagai sirkuit favorit.

Dalam usahanya mempertahankan posisi teratas klasemen sementara, sekaligus mempertahankan laju selalu meraih angka sejauh ini, Marquez pun berharap situasi dalam balapan akhir pekan ini akan bisa melanggengkan dominasinya.

"Sirkuit Sachsenring adalah salah satu yang saya suka. Bukan favorit saya seperti Aragon, tapi saya senang membalap di sana dan biasanya dapat hasil bagus. Saya memenangi tiga balapan terakhir MotoGP di sana dan saya pikir sirkuitnya cocok sekali dengan gaya balap saya," ucap Marquez di MotoGP.com.

"Satu-satunya hal yang sedikit merisaukan saya adalah biasanya cuaca berubah-ubah di sirkuit ini seperti halnya di grand prix Prancis. Ketika mulai hujan, semuanya jadi lebih sulit. Mari berharap kali ini langit birunya akan bertahan, setidaknya ketika balapan!" sebutnya.

Marquez bertengger di posisi teratas klasemen lewat koleksi 145 poin dengan mengungguli dua rider Movistar Yamaha, Jorge Lorenzo (121 poin) dan Valentino Rossi (103 poin). Di antara mereka bertiga Marquez satu-satunya yang rutin meraih angka dari delapan seri.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3253622/marquez-berharap-cuaca-takkan-usik-dominasinya-di-sachsenring</link>
</artikel>