<artikel>
	<id>OLA_GP_02_342</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Rossi Tidak Sabar Balik ke Lintasan Setelah Tak Beruntung di Assen</judul>
	<tanggal>13/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Rossi</kata_kunci>
	<isi>Rider Movistar Yamaha Valentino Rossi sudah tak sabar melaju di MotoGP Jerman setelah hasil buruk yang didapatkan di MotoGP Belanda lalu.

Dalam balapan di Assen, Rossi tergelincir keluar lintasan 10 putaran menjelang akhir balapan dan mengalami DNF ketiganya musim ini (setelah Assen dan Mugello). Padahal di balapan dengan kondisi basah campur kering itu ia sempat memimpin.

Akibatnya Rossi kini berkutat di posisi tiga papan klasemen pebalap dengan 103 poin. Ia tertinggal 18 poin dari rekan setimnya, Jorge Lorenzo, di posisi dua dan 42 angka dari pemuncak klasemen Marc Marquez (Repsol Honda).

Beralih ke balapan berikutnya di Sachsenring, yang juga menandai separuh berjalannya musim, Rossi bertekad bisa kembali meraup angka demi menjaga persaingan. Ia tak pesimistis dengan fakta bahwa sirkuit itu kini amat kental dengan nuansa Honda.

"Saya amat ingin segera kembali ke lintasan. Selama beberapa hari terakhir saya sudah beristirahat di rumah tapi kini saya ingin kembali membalap di Sachsenring," ucap Rossi seperti dikutip MotoGP.com.

"Di Assen kami sudah bekerja dengan baik sepanjang pekan dan kami pun amat kencang baik dalam kondisi kering maupun basah, tapi kami amat tidak beruntung dalam balapannya.

"Di sirkuit Sachsenring kami harus bekerja dengan baik seperti halnya yang telah kami lakukan di tiap pekan pada musim ini. Kami kencang, dan saya nyaman dengan YZR-M1 dan ban Michelin. Saya suka sirkuit ini dan pada hari Minggu akan melakukan yang terbaik untuk menjalani sebuah balapan bagus," sebutnya.

Rossi pernah empat kali menaiki podium teratas kelas primer di Sachsenring, walaupun belum pernah lagi bisa melakukannya sejak 2009. Sejak itu rider Honda selalu menjadi pemenang; Dani Pedrosa pada 2010-2012 dan Marquez 2013-2015.

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3252803/rossi-tidak-sabar-balik-ke-lintasan-setelah-tak-beruntung-di-assen</link>
</artikel>