<artikel>
	<id>OLA_GP_02_346</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Sachsenring Akan Jadi Ujian untuk Ducati</judul>
	<tanggal>13/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Sachsenring</kata_kunci>
	<isi> Upaya Ducati untuk memburu podium akan mendapat ujian di MotoGP Jerman. Sirkuit Sachsenring dinilai tidak ideal untuk motor Ducati.

Meski digadang-gadang sebagai salah satu tim kuat di musim ini, Ducati baru tiga kali naik podium dari delapan seri balapan yang sudah digelar. Yang terakhir adalah Andrea Iannone yang finis ketiga di MotoGP Italia.

Akhir pekan ini, balapan akan berlanjut ke MotoGP Jerman di Sirkuit Sachsenring. Dengan banyaknya tikungan pada sirkuit sepanjang 3,671 km itu, Andrea Dovizioso menilai Ducati akan menghadapi situasi yang tidak ideal.

"Saya pikir layout Sachsenring tidak ideal untuk karakteristik motor kami, karena itu punya banyak tikungan ke kiri yang panjang di mana Anda harus menjaga gas terbuka sebagian dan motor kami belum sempurna dalam kondisi ini," ujar Dovizioso seperti dikutip dari Crash.

"Bagaimanapun Anda tidak pernah tahu sampai latihan pertama karena itu mungkin saja lebih baik dengan ban yang berbeda tahun ini. Itu bisa saja seperti Assen saat kering, di mana kami sangat kompetitif."

Rekan setim Dovizioso, Andrea Iannone, mengakui kalau Ducati memang kesulitan di Sachsenring. Namun dia berharap bisa mendapat hasil lebih baik daripada musim-musim sebelumnya.

"Sirkuit Sachsenring secara khusus tidak begitu baik untuk kami dalam beberapa tahun terakhir, tapi semoga kami akan lebih baik tahun ini karena motornya jauh lebih baik," ucap Iannone.

"Di masa lalu kami juga sedikit kesulitan di trek Assen, tapi tahun ini kami kompetitif sepanjang akhir pekan, jadi saya yakin kami bisa punya balapan bagus di Jerman," katanya.

Di Sachsenring, Ducati baru punya satu kemenangan lewat Casey Stoner pada 2008 silam. Dalam lima musim terakhir, tak ada rider Ducati yang naik podium di Sachsenring.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3252423/sachsenring-akan-jadi-ujian-untuk-ducati</link>
</artikel>