<artikel>
	<id>OLA_GP_02_351</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dominannya Honda di Sachsenring</judul>
	<tanggal>12/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Sachsenring</kata_kunci>
	<isi> Jorge Lorenzo bertekad bangkit di Sachsenring usai dua balapan tak oke walaupun sadar benar sirkuit itu kurang ramah buat Yamaha.

Ajang balap MotoGP akan memasuki putaran ke-9 akhir pekan ini di sirkui Sachsenring, Jerman. Honda sejauh ini adalah pabrikan tersukses di sana.

MotoGP Jerman akan berlangsung di Sachsenring, Minggu (17/7/2016) akhir pekan ini. Menilik sejarahnya, Repsol Honda punya keuntungan di trek sepanjang 3,670 km ini.

Dalam enam tahun terakhir, pebalap Honda selalu menang di sirkuit ini. Marc Marquez memenangi balapan di tiga tahun terakhir, dengan Dani Pedrosa di tiga tahun sebelumnya.

Catatan ini tentu membuat Marquez di atas angin. Kemenangan akan membuat posisinya di puncak klasemen kejuaraan semakin nyaman.

Meski demikian, patut dinantikan apakah rangkaian hasil positif Honda akan berlanjut pada akhir pekan nanti.

Data dan fakta jelang MotoGP Jerman 2016 seperti dilansir MotoGP.com

- Grand Prix pertama yang dihelar di Jerman adalah Grand Prix Jerman Barat di sirkuit Solitude pada 1952. Ketika itu dilaporkan ada 400 ribu penonton yang datang. Pebalap Irlandia Reg Armstrong memenangi balapan 350cc dan 500cc. Publik tuan rumah dibuat bersorak dengan kemenangan Rudi Felgenheiger di 250cc dan Werner Haas di 125 cc.

- Grand Prix pertama di Jerman Timur digelar pada sirkuit jalanan Sachsenring pada 1961. Sirkuit asli yang digunakan untuk ajang ini merupakan sebuah sirkuit jalan raya tertutup sepanjang 8,73 km.

- GP Jerman Timur berlanjut di Sachsenring setiap tahunnya sampai 1972, yang mana kemudian sirkuit jalanan aslinya dinilai terlalu berbahaya untuk balapan Grand Prix.

- Grand Prix Jerman Barat terus berjalan setiap tahun dari 1952 sampai 1990, ketika Barat dan Timur bergabung menjadi Jerman. Empat sirkuit berbeda digunakan dalam periode tersebut: Solitude, Schotten, Nurburgring, dan Hockenheim.

- Sudah selalu ada Grand Prix Jerman yang digelar tiap tahunnya sejak penyatuan Jerman. Dari 1991-1994 di sirkuit Hockenheim, diikuti tiga tahun di Nurburgring, dan sejak 1998 di sirkuit baru Sachsenring.

- Sebagai tambahan, satu ajang Grand Prix lain juga digelar di Jerman, yakni GP Baden-Wurtemberg yang berlangsung pada 1986 pada sirkuit Hockenheim hanya untuk 80cc dan 125cc.

- Sirkuit baru Sachsenring awalnya cuma punya panjang 3,508 km dengan satu sektor pendek dari trek lama. Modifikasi besar dilakukan pada 2001 dan kemudian sedikit perubahan tambahan pada 2003 berakhir dengan desain trek sepanjang 3,671 km yang dipakai saat ini.

- Sachsenring adalah satu dari hanya lima sirkuit pada Grand Prix saat ini yang punya arah anti-clockwise atau berlawanan dengan arah jarum jam. Empat lainnya adalah Austin, Aragon, Phillip Island, dan Valencia.

- Ini akan jadi tahun ke-19 secara beruntun di mana Grand Prix digelar di sirkuit baru Sachsenring.

- Sejak GP kembali ke sirkuit Sachsenring pada 1998, sudah ada enam hasil podium yang diraih pebalap tuan rumah: Ralf Waldmann (posisi 3) di 250cc pada 1999, Steve Jenkner (posisi 3) di 125cc pada 2002, Stefan Bradl (posisi 2) di 125cc pada 2008, Sandro Cortese (posisi 3) di 125 cc pada 2010, Bradl (posisi 2) di Moto2 pada 2011, dan terakhir Cortese (juara) di Moto3 pada 2012.

- Sejak diperkenalkannya kelas MotoGP empat-langkah pada 2002, Honda sudah menjadi pabrikan tersukses di Sachsenring dengan 10 kemenangan, termasuk di 6 tahun terakhir. Yamaha punya tiga kemenangan di sirkuit ini, yang terakhir diraih Valentino Rossi pada 2009. Ducati baru punya satu kemenangan yakni lewat Casey Stoner pada 2008.

- Satu-satunya podium yang diraih Suzuki di Jerman pada era MotoGP adalah ketika Chris Vermeulen finis ketiga di 2008.

- Di masing-masing tiga tahun terakhir dalam balapan di Sachsenring, Marc Marquez sudah mencatatkan pole di kelas MotoGP, memenangi balapan, juga mencatatkan putaran tercepat.

- Pebalap dengan kebanyakan terbanyak di sirkuit baru Sachsenring, masing-masing dengan enam kemenangan, adalah: Dani Pedrosa (2 di 250cc, 4 di MotoGP) dan Marc Marquez (1 di 125cc, 2 di Moto2, dan 3 di MotoGP.

- Sachsenring adalah satu-satunya sirkuit di kalender 2016 di mana Honda telah memenangi kelas MotoGP untuk enam tahun terakhir. 

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3251711/dominannya-honda-di-sachsenring</link>
</artikel>