<artikel>
	<id>OLA_GP_02_354</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Galang Hendra dan Imanuel Pratna Selesai Timba Ilmu di VR46 Master Camp</judul>
	<tanggal>09/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Galang</kata_kunci>
	<isi> Dua rider Indonesia, Galang Hendra Pratama dan Imanuel Pratna, sudah selesai menimba ilmu di akademi balap Valentino Rossi. Kunjungan ke kantor pusat apparel VR46 menutup aktivitas mereka.

Seperti sudah diberitakan sebelumnya Galang dan Imanuel menjalani pelatihan bersama tiga pebalap Asia lainnya yakni Peerapong Loiboonpeng (Thailand), Soichiro Minamimoto (Jepang) dan Kasma Daniel Bin Kasmayudin (Malaysia).

Program pelatihan bertajuk The Master Camp itu dihelat di VR46 Riders Academy, Tavullia, Italia, pada 4-8 Juli 2016. Mereka di antaranya mendapat gemblengan yang diharapkan bisa menambah skill balapnya.

Pada hari terakhir, Jumat (8/7/2016) malam waktu setempat, berlangsung sesi pelepasan yang dilakukan bersamaan dengan kunjungan ke kantor pusat apparel VR46. Managing Director VR46 Gianluca Falcioni melakukan penyambutan langsung.

Selesai berkunjung ke sejumlah ruangan di kantor VR46, rombongan berikutnya dibawa untuk melihat tontonan video aktivitasnya di The Master Camp. Pada kesempatan itu Manajer tim MotoGP Movistar Yamaha Lin Jarvis juga turut mengungkap bahwa di meja itulah lahir proyek The Master Camp sebagai wujud kerjasama Yamaha Motor Company (YMC) dengan VR46 Riders Academy.



Sebagai puncak acara, kelima pebalap masing-masing diserahi sertifikat penanda telah mengikuti tahun pertama program The Master Camp. Dua rider akademi VR46, Franco Morbidelli (Moto2) dan Francesco Bagnaia (Moto3), ikut hadir memberi salam perpisahan, sebagaimana dilansir rilis Yamaha Racing Indonesia.

Dengan ilmu barunya Galang dan Imanuel, dua talenta muda binaan Yamaha Indonesia Motor Manufacturing (YIMM), kini diharapkan bisa terus mengasah kemampuan dan berlatih keras demi merintis jalan mewujudkan impian sampai ke race tingkat dunia.


</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/sport-lain/3250009/galang-hendra-dan-imanuel-pratna-selesai-timba-ilmu-di-vr46-master-camp</link>
</artikel>