<artikel>
	<id>OLA_GP_02_358</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Galang Hendra dan Imanuel Pratna Lolos Tes Medis, Siap Berlatih di Akademi Rossi dan Misano</judul>
	<tanggal>02/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Galang,Imanuel</kata_kunci>
	<isi> Dua rider muda Indonesia Galang Hendra dan Imanuel Pratna telah lolos tes medis, jelang latihan di sekolah balap Valentino Rossi serta Sirkuit Misano, Italia.

Galan Hendra dan Imanuel Pratna menjalani tes medis tersebut di Torrisport, Milan, pada Jumat (1/7/2016) siang waktu setempat. Demikian dikutip dari rilis Yamaha Racing Indonesia yang diterima detiksport.

Selain Galang Hendra dan Imanuel Pratna, ada pula tiga rider dari negara lain yang dipilih Yahama Motor Company [YMR] yaitu Peerapong Loinbonpeng [Thailand], Kasma Daniel [Malaysia] dan Soichiro Minamimoto [Jepang].

"Jadi medical check-up ini dilakukan untuk persiapan latihan di VR46 MotoRanch Tavulia dan Sirkuit Misano, Italia. Pemeriksaannya mencakup berat dan tinggi badan, kemudian pernapasan dan speed dan heart monitoring," terang Kadek Suma Adnyana Putra, yang memimpin rombongan Yamaha Indonesia.

"Ada tim tersendiri yang dibantu berbagai peralatan elektronik. Seperti unsur pernapasan ataupun tekanan jantung dengan bantuan sepeda-statis. Pemeriksaannya sangat kompleks." 

"Jadi medical check-up ini merupakan aktifitas persiapan yang positif dan patut dilaksanakan secara berkesinambungan karena mereka adalah asset sehingga harus selalu sehat dan produktif," tambah pria yang sehari-hari bertugas di Divisi Motor Sports PT Yamaha Indonesia Motor Manufacturing.
Galang Hendra [Yamaha Racing Indonesia]
Selepas tes medis, Galang Hendra dan Imanuel Pratna begitu antusias untuk segera mengikuti program-program latihan di VR46 MotoRanch dan Misano. 

"Semua tes kesehatan berjalan lancar dan pada akhirnya saya dapat berlatih di VR46 MotoRanch dan berlaga di Sirkuit MotoGP, Misano. Saya sudah tidak sabar lagi," kata Galang Hendra.

"Tes kesehatan ini pernah beberapa kali saya lakukan di Indonesia. Yang cukup melelahkan ialah Cardiac-Test (jantung), namun saya berhasil melaluinya dan sangat senang," timpal Imanuel Pratna.

Selama latihan ini, kelima pebalap muda tersebut akan dikawal langsung oleh Rossi. Sebelum latihan, mereka akan lebih dulu berkunjung ke markas besar YMR di Milan.



</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/sport-lain/3247425/galang-hendra--imanuel-pratna-lolos-tes-medis-siap-berlatih-di-akademi-rossi-dan-misano</link>
</artikel>