<artikel>
	<id>OLA_GP_02_360</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ikut VR46 Riders Academy di Italia, Galang Hendra dan Imanuel Buktikan Didikan Yamaha Indonesia</judul>
	<tanggal>28/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Galang</kata_kunci>
	<isi> Galang Hendra dan Imanuel Pratna akan membawa nama Indonesia di Italia dalam program Yamaha|VR46 Riders Academy "The Master Camp" yang dilatih langsung oleh top rider Yamaha MotoGP, "The Doctor" Valentino Rossi. Galang dan Imanuel merupakan rider rekomendasi dari Yamaha Indonesia. Selain itu, kedua rider ini juga diundang langsung oleh Lin Jarvis - Managing Director Yamaha Motor Racing (YMR) yang menaungi tim Movistar Yamaha MotoGP.

Pada Minggu (26/6) kemarin, Galang dan Imanuel berbagi pengalaman dalam mewujudkan mimpi mereka di booth Yamaha dalam gelaran Jakarta Fair. Sebelumnya, Yamaha Motor Company (YMC) Jepang telah mengumumkan 5 rider yang berkesempatan menjalani training Yamaha|VR46 Riders Academy "The Master Camp". Istimewanya, Indonesia mengirimkan dua nama rider.

5 rider tersebut di antaranya adalah Galang Hendra dan Imanuel Pratna (Indonesia), Peerapong Loiboonpeng (Thailand), Soichiro Minamimoto (Jepang), dan Kasma Daniel Bin Kasmayudin (Malaysia). Kelimanya memenuhi persyaratan untuk dipilih seperti berusia di bawah 21 tahun, full race Asia Road Racing Championship (ARRC) 2016, dan top 5 pebalap Yamaha di ARRC 2016 sampai seri 3.

Kelima rider ini akan berlatih di Motor Ranch Tavullia menggunakan YZ250F dan YZF-R3 di San Misano Circuit pada 4 hingga 8 Juli mendatang. Istimewanya lagi, YZF-R3 adalah global model yang diproduksi oleh Yamaha Indonesia dan merupakan motor resmi yang digunakan oleh para pembalap yang berlatih di Yamaha|VR46 Riders Academy.


Yamaha Indonesia berperan penting dalam mengantarkan pembalapnya ke Tavuillia. "Dari Yamaha Indonesia merekomendasikan Galang dan Imanuel untuk berlatih di VR46 Riders Academy, Tavullia. Dengan persyaratan dari Yamaha Jepang yang bisa dipenuhi, akhirnya keduanya terpilih. Yamaha Indonesia sendiri memang merupakan official partner Apparel 46|ASIA dan motorcycle supplier dengan digunakannya YZF-R3," tukas M. Abidin – General Manager After Sales & Motor Sport PT Yamaha Indonesia Motor Manufacturing (YIMM).

Yamaha Indonesia juga mengungkapkan kebanggaannya terhadap Galang dan Imanuel. "Kami bangga Galang dan Imanuel bisa menjadi duta bangsa Indonesia di "sekolah" Valentino Rossi. Mereka menjadi contoh perjuangan anak bangsa yang dapat merealisasikan impian tinggi menjadi murid Valentino Rossi di akademinya. Ini adalah mimpi semua pembalap, namun tidak semua bisa memperoleh kesempatan emas itu sehingga yang bisa berguru di sana pembalap istimewa," tambah M. Abidin.

Kamis (30/6) mendatang, Galang dan Imanuel dijadwalkan berangkat ke Italia. Tak hanya mengikuti Yamaha|VR46 Riders Academy "The Master Camp" saja, Galang dan Imanuel juga akan berkunjung ke Kantor Pusat Yamaha Motor Racing (YMR) di kota Lesmo, Milan. Setelahnya, mereka akan pergi ke Tavullia yang merupakan lokasi berdirinya VR46 Riders Academy.

Di Tavullia, mereka akan menjalani latihan di sirkuit Flate Track Motor Ranch menunggangi YZ250F dan di sirkuit San Misano menggeber YZF-R3. Lalu, mereka juga akan berlatih di Motor Ranch dan sirkuit San Misano didampingi langsung Valentino Rossi dan instruktur VR46 Riders Academy lainnya.

"Ada banyak ilmu yang akan didapat Galang dan Imanuel baik itu teknik balap, maupun pembelajaran teknis dan non teknis di dunia balap. Kami harapkan mereka dapat menyerap semaksimal mungkin dan pulang membawa pengalaman yang akan bermanfaat untuk karir balap mereka serta motivasi bagi pembalap-pembalap Indonesia lainnya. Latihan di Tavullia ini pun menjadi bukti Yamaha Indonesia sukses mencetak rider berkualitas internasional yang dididik dalam rangkaian tahap membalap di kejuaraan lokal lalu naik ke kompetisi internasional yang turut mengantarkan mereka sampai ke VR46 Riders Academy," ujar Supriyanto - Manager Motor Sport PT Yamaha Indonesia Motor Manufacturing (YIMM).

</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/advertorial-news-block/3243379/ikut-vr46-riders-academy-di-italia-galang-hendra-dan-imanuel-buktikan-didikan-yamaha-indonesia</link>
</artikel>