<artikel>
	<id>OLA_GP_02_362</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Jawaban Sempurna Miller untuk Para Pengkritiknya</judul>
	<tanggal>27/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Miller</kata_kunci>
	<isi> Jack Miller secara mengejutkan tampil sebagai pemenang MotoGP Belanda. Pebalap Australia itu menganggap kemenangan ini sebagai jawaban untuk orang-orang yang mengkritiknya.

Balapan di Sirkuit Assen, Minggu (26/6/2016), diwarnai oleh banyaknya insiden yang terjadi. Derasnya hujan bahkan membuat bendera merah dikibarkan dan lomba sempat dihentikan.

Setelah balapan dimulai lagi, sejumlah pebalap top jadi korban licinnya lintasan akibat hujan. Tercatat Valentino Rossi dan Andrea Dovizioso tergelincir keluar trek dan tak bisa meneruskan balapan. Dani Pedrosa juga sempat crash, tapi masih bisa kembali ke lintasan.

Tanpa diduga-duga, Miller finis di posisi paling depan. Pebalap yang membela tim Marc VDS Racing Team itu mampu menyalip Marc Marquez untuk meraih kemenangan pertamanya di kelas primer.

Miller tercatat sebagai pebalap tim satelit pertama yang memenangi balapan kelas primer sejak 2006. Orang terakhir yang sebelumnya melakukan hal serupa adalah Toni Elias bersama tim Fortuna Honda di MotoGP Portugal.

Miller, 21 tahun, baru menjalani musim keduanya di kelas MotoGP. Dia tak pernah merasakan Moto2 dan langsung melompat ke MotoGP setelah tiga musim berkompetisi di Moto3.

Pada musim lalu, prestasi Miller bersama tim LCR Honda kurang menggembirakan. Dia tujuh kali gagal finis dan cuma mendapatkan 17 poin di sepanjang musim. Akan tetapi, Miller musim ini telah mengoleksi 33 poin dari delapan seri. 

"Saya tidak tahu harus merasa bagaimana pada saat ini," aku Miller seperti dikutip Motorsport.com

"Banyak orang mengkritik kami dan segala macam seperti itu, mengatakan bahwa proyek ini tidak akan berhasil. Namun, saya berharap kami sudah menunjukkan bahwa mereka salah dan menunjukkan bahwa kami bisa mengendarai motor, bahwa saya bukanlah seorang idiot," katanya.

"Terima kasih kepada Honda, yang telah mengambil risiko ini pada saya. Ini luar biasa. Saya tak bisa berkata-kata," tutur Miller.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3242571/jawaban-sempurna-miller-untuk-para-pengkritiknya</link>
</artikel>