<artikel>
	<id>OLA_GP_02_365</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Marquez: Finis Kedua Seperti Kemenangan</judul>
	<tanggal>26/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Marquez</kata_kunci>
	<isi> Pebalap Repsol Honda Marc Marquez amat gembira mampu finis kedua di MotoGP Belanda. Menyusul balapan yang penuh dengan insiden.

Pada lomba yang digelar di Sirkuit Assen, Minggu (26/6/2016) malam WIB, balapan berjalan dalam kondisi lintasan basah. Marquez sendiri mengawali dari posisi empat di belakang Andre Dovizioso, Valentino Rossi, dan Scott Redding.

Dalam balapan itu, Marquez pernah berada di posisi terdepan. Namun, pada akhirnya rider Spanyol itu keluar sebagai runner-up di belakang sang pemenang rider Jack Miller [Marc VDS], di balapan yang sempat dihentikan karena cuaca buruk. 

Sementara rival-rival Marquez; Rossi jatuh di awal balapan kedua sedangkan Jorge Lorenzo sejak awal sudah bermasalah sehingga hanya finis di posisi 10. Sementara itu, rekan setim Marquez, Dani Pedrosa juga jatuh meski bisa mengakhiri lomba dengan finis di urutan 12.

"Hari ini adalah balapan untuk kehilangan poin," kata Marquez di Motorsport. "Semua yang tim bilang, 40 kali atau lebih, adalah 'tolong selesaikan balapan!"

"Di bagian kedua balapan Valentino amat menekan, aku bilang 'baiklah, aku tidak bisa mengikuti dia'. Aku membalap sendiri, tidak stres ataupun panik. Valentino sangat menekan, dalam dua lap dia membuka [jarak] dua atau tiga detik. Dia benar-benar cepat. Aku juga menekan, tapi sebisaku saja."

"Tapi ketika aku melihat dia jatuh, dan Lorenzo [jauh] di belakang, aku melihat Miller berada di belakangku dan ketika dia melewatiku, aku cuma mengikuti dia saja. Finis kedua ini seperti sebuah kemenangan, karena balapannya dalam kondisi kritis dan 20 poin yang kudapat akan sangat penting di akhir kompetisi," ungkap juara dunia MotoGP dua kali ini.

Dengan hasil ini, Marquez masih memimpin klasemen dengan 145 poin, unggul 24 poin dari Lorenzo di bawahnya. Rossi di posisi ketiga dengan 103 poin, atau selisih 42 poin.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3242550/marquez-finis-kedua-seperti-kemenangan</link>
</artikel>