<artikel>
	<id>OLA_GP_02_382</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Berkat Tes Catalunya, Vinales Optimistis Tatap Assen</judul>
	<tanggal>23/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Vinales</kata_kunci>
	<isi> Rider Suzuki Ecstar Maverick Vinales optimistis menatap MotoGP Belanda akhir pekan ini. Ini berkat temuan setelan baru di uji coba Catalunya lalu.

Sejak awal musim, Vinales berhasil bersaing cukup kompetitif di barisan depan. Sejauh ini dari tujuh balapan, dia menyelesaikan enam di antaranya di posisi enam besar.

Raihan terbaiknya adalah di MotoGP Prancis saat naik podium tiga, sementara di Amerika Serikat dan Catalunya lalu finis di posisi empat. Sisanya yakni di Qatar, Spanyol, dan Italia selalu finis di posisi enam.

Dalam uji coba di Catalunya usai balapan terakhir, Vinales mengaku mendapatkan perkembangan signikan dalam hal setelan motor. Setelan ini disebutnya membuat daya cengkeram ban belakang lebih baik dan membuatnya lebih nyaman.

"Pekerjaan yang kami lakukan di Catalunya pada hari Senin usai balapan sangat berguna untuk menginvestigasi lebih baik potensi dari spesifikasi sasis baru," kata Vinales dikutip Crash.

"Saya sudah kesulitan dengan daya cengkeram ban belakang belakangan ini dan setelan yang kami temukan tampaknya dapat membantu saya dalam menemukan efisiensi yang lebihh baik dengan traksi."

"Ini adalah langkah maju yang penting untuk saya, berdasarkan gaya balapan saya. Kami secara konstan membuat kemajuan dalam hal teknis dan hasilnya mengikuti," tambahnya.

Berdasarkan hal itu, pebalap 21 tahun tersebut antusias dengan balapan akhir pekan nanti. Dia berharap bisa melengkapi temuan di uji coba lalu dan membuat motor lebih kompetitif.

"Assen akan jadi sebuah balapan penting dan berat. Kami harus mencoba menyelesaikan setelan terbaik yang mungkin didapatkan menurut sasis baru dan bekerja dengan sangat fokus," tandas pebalap Spanyol ini.

Dalam uji coba tengah musim di Catalunya (6/6/2016) lalu, Vinales menempati urutan tiga dengan catatan terbaik satu menit 44,310 detik. Dia ada di belakang Cal Crutchlow dan Jorge Lorenzo. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3240810/berkat-tes-catalunya-vinales-optimistis-tatap-assen</link>
</artikel>