<artikel>
	<id>OLA_GP_02_391</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Suzuki Jalani Musim Depan dengan Kombinasi Andrea Iannone-Alex Rins</judul>
	<tanggal>20/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Suzuki</kata_kunci>
	<isi> Tim MotoGP Suzuki mengonfirmasi Alex Rins bergabung musim depan. Ia akan berpasangan dengan Andrea Iannone, membentuk sebuah kombinasi line-up baru untuk Suzuki.

Hal itu sekaligus membenarkan rumor yang sudah santer berhembus sebelum ini. Rins, yang kabarnya sudah menolak tim-tim satelit demi bisa bergabung dengan tim pabrikan, telah menandantangani kontrak dua tahun dengan Suzuki.

"Alex Rins merupakan seorang pebalap muda yang sudah membuktikan punya banyak talenta, senantiasa bertarung di posisi-posisi teratas Kejuaraan Dunia sejak debutnya di setiap kelas, membuatnya jadi tipe rider yang ingin kami dukung untuk masa depan," kata Manajer Tim Suzuki Davide Brivio seperti dikutip Crash.net.

"Memasangkan Andrea Iannone, seorang pebalap berpengalaman, dengan seorang bakat muda seperti Alex menciptakan sebuah kombinasi sempurna buat tantangan kami. Kami percaya bahwa kombinasi dua rider itu, bersama dengan pengembangan Suzuki GSX-RR di masa depan, dapat membantu kami memiliki sebuah tim tangguh untuk bersaing di level maksimal," lanjutnya.

Rins saat ini masih berkompetisi di Moto2 bersama Páginas Amarillas HP 40, memuncaki klasemen sementara kelas tersebut. Pengumuman rider Spanyol 20 tahun itu bergabung dengan Suzuki musim depan sekaligus memastikan Aleix Espargaro akan meninggalkan tim tersebut.

Sejak kembali ke MotoGP, Suzuki sendiri mengandalkan Espargaro dan Maverick Vinales. Setelah Vinales dipastikan pergi ke Yamaha, Suzuki menggaet Iannone dari Ducati dan masa depan Espargaro kemudian terus dispekulasikan--sampai kini akhirnya memang dilepas.

"Ini bukanlah sebuah keputusan mudah dan kami merasa ikut sedih buat Aleix. Kami ingin berterima kasih atas kerja kerasnya dan semangat besar yang ia punya untuk proyek kami sejak dimulai dulu," ujar Brivio.

"Kami mendoakan yang terbaik buat masa depannya, tapi secara bersamaan kami juga akan terus memberinya dukungan sebesar mungkin dalam berusaha meraih hasil terbaik musim ini," imbuhnya.

Espargaro kini digadang-gadang akan bergabung dengan Aprilia, yang saat ini sudah memastikan bakal merekrut Sam Lowes yang saat ini merupakan rival berat Rins di Moto2.




</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3237963/suzuki-jalani-musim-depan-dengan-kombinasi-andrea-iannone-alex-rins</link>
</artikel>