<artikel>
	<id>OLA_GP_02_393</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Dimas Ekky Raih Poin di Catalunya</judul>
	<tanggal>13/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Dimas</kata_kunci>
	<isi> Pebalap Astra Honda Racing Team (AHRT) Dimas Ekky Pratama menghadapi tantangan berat di seri CEV International Championship di Circuit de Barcelona-Catalunya, Spanyol. Namun, dia berhasil meraih poin tambahan di seri ini.

Dimas, yang turun di kelas CEV Moto2 European Championship, menempati posisi start kesembilan pada race pertama, Minggu (12/6/2016). Selepas start, dia langsung melesat ke posisi ketiga, tapi kemudian terjatuh saat mencoba melesat lebih cepat lagi.

Dimas mampu bangkit dan memacu kembali motornya. Tapi, di lap keempat, dia terpaksa masuk ke paddock dan tidak dapat melanjutkan balapan.

Setelah gagal finis di race pertama, Dimas mencoba meraih hasil yang lebih baik di race kedua. Dia sempat melesat ke posisi keempat selepas start. Kendati masih merasakan sakit akibat terjatuh pada race sebelumnya, pebalap berusia 24 tahun itu masih mampu menjaga kecepatannya dengan konstan.

Namun, setelah beberapa lap dilewati, Dimas kesulitan mempertahankan posisinya. Dia pun turun ke posisi kesembilan. Pada lap terakhir, Dimas tetap berjuang memperbaiki posisinya dan finis di posisi kedelapan.

Finis di posisi kedelapan membuat Dimas mendapatkan delapan poin tambahan di Catalunya. Dia pun untuk sementara mengumpulkan 26 poin dari tiga seri dan menempati peringkat ke-16 di klasemen CEV Moto2 European Championship.

"Di race pertama, saya memulai start dengan baik, dari posisi 9 menyodok posisi 3 dan menjaga ritme agar terus di kelompok terdepan. Tapi, saya membuat kesalahan di tikungan 10 dan terjatuh. Saya merasakan sakit yang amat sangat di punggung, kepala dan lengan," ujar Dimas Ekky dalam rilis yang diterima detikSport. 

"Hal ini berpengaruh saat race kedua. Di awal lap saya tidak merasakan apa-apa, tapi setelah empat atau lima lap, punggung saya sangat sakit, terutama saat menikung. Hal ini sangat menyulitkan, tapi saya tetap berusaha untuk meraih hasil lebih baik. Saya pikir, finis di posisi 8 tidaklah begitu buruk. Karena saya yakin bisa mendapatkan posisi yang lebih baik jika tidak didera sakit," tambahnya.

Sementara itu, dari kelas CEV Moto3 Junior World Championship, pebalap AHRT Andi Gilang belum berhasil mendapatkan poin di Catalunya. Sama seperti Dimas Ekky, Andi Gilang juga terjatuh di race pertama.

Setelah memulai race pertama dengan baik, Andi Gilang mengalami insiden dan terjatuh hingga bantuan medis harus turun ke lintasan untuk membantu evakuasi. Untungnya, dia tidak menderita luka serius, hanya lecet dan memar di bahu dan sikunya.

Pada race kedua, Andi Gilang didera masalah teknis di tikungan pertama sehingga harus terlempar ke posisi paling buncit. Sambil menahan rasa sakit akibat insiden di race pertama, dia tetap berjuang dan berhasil menyalip banyak pebalap meski akhirnya finis di urutan 17.

"Saya sangat tidak senang. Selama latihan bebas dan di kualifikasi, saya punya feeling yang bagus dan sangat nyaman dengan setup motor, tapi harus terjatuh di race pertama. Di race kedua, saya didera masalah teknis di lap awal sehingga tak bisa menambah kecepatan. Saat saya mulai menemukan ritmenya, saya sudah tertinggal jauh. Saya seperti memulai balap dengan start dari paling buncit. Saya pacu motor dengan sekencang-kencangnya, tapi hanya finis di urutan 17," ujar Andi Gilang.

"Di seri berikutnya, saya berharap secepatnya bisa menemukan feeling yang bagus dengan motor karena banyak pelajaran yang sudah saya terima. Saya akan beradaptasi lebih cepat dan berusaha lebih keras di seri berikutnya di Albacete," katanya.

Seri CEV International Championship berikutnya akan dilangsungkan di Sirkuit Albacete, Spanyol, pada tanggal 2-3 Juli mendatang.

"Meskipun kedua pebalap belum menemukan iramanya di CEV, tapi kami bangga mereka terus menunjukkan peningkatan di setiap lini. Skill Dimas Ekky dan Andi Gilang sudah tidak diragukan lagi. Terlebih sikap juara dan mental yang sudah ditampilkan di Barcelona. Kami yakin Indonesia ke depannya mampu menuju pentas MotoGP dengan talenta muda seperti mereka," ujar GM Marketing Planning & Analysis Division PT Astra Honda Motor (AHM), Agustinus Indraputra. 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/sport-lain/3232441/dimas-ekky-raih-poin-di-catalunya</link>
</artikel>