<artikel>
	<id>OLA_GP_02_395</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tech3 Akan All-Rookie di 2017</judul>
	<tanggal>08/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Tech3</kata_kunci>
	<isi> Tech 3 Yamaha baru saja kehilangan Pol Espargaro, yang pindah ke KTM. Tim satelit itu mengindikasikan akan merekrut dua pebalap rookie di 2017.

Kepindahan Espargaro diumumkan menjelang balapan kandang di Catalunya akhir pekan lalu. Rider Spanyol itu akan kembali bertandem dengan rekan setimnya Bradley Smith di pabrikan Austria itu.

Untuk menggantikan Smith, Tech3 sudah mendatangkan rider Moto2 asal Jerman, Jonas Folger. Setelah dipastikan tidak dapat mempertahankan Espargaro, Tech3 tengah mendekati dua pebalap Moto2 : Alex Rins dan juara bertahan Johann Zarco untuk melengkapi line-up pebalapnya.

"Tidak ada banyak pebalap yang tersisa," ucap bos Tech3 Herve Poncharal yang dikutip Autosport.

"Kalau kami bilang kami menginginkan para pebalap muda daripada seorang pebalap MotoGP yang berpengalaman, maka saya pikir sekarang kandidat terbaik bagi kami adalah Alex Rins dan Johann Zarco. Saat ini kami sedang berbicara dengan mereka berdua," aku dia.

Poncharal tidak menampik kemungkinan untuk merekrut pebala berpengalaman. Pebalap Inggris Cal Crutchlow dikait-kaitkan kembali.

"Jelas kami ingin merekrut pebalap mudah -- dan maksud saya muda adalah rider Moto2 tanpa pengalaman, yang akan menjadi tanda tannya. Kita akan lihat apakah hal itu akan bagus, atau jadi bencana dan sulit," lanjut Poncharal.

"Atau merekrut rider MotoGP seperti yang disebutkan, Cal, meskipun kami tdak bisa disebut tim rookie lagi. Tapi saya pikir tidak masuk akal merekrut kembali seseorang yang pernah bergabung dengan kami seperti Cal."


Line-up MotoGP 2017 sejauh ini:

Yamaha: Valentino Rossi, Maverick Vinales
Honda: Marc Marquez, Dani Pedrosa
Ducati: Jorge Lorenzo, Andrea Dovizioso
Suzuki: Andrea Iannone, x
KTM: Bradley Smith, Pol Espargaro
Aprilia: Sam Lowes, x
Tech3 Yamaha: Jonas Folger, x
LCR Honda: Cal Crutchlow

Tim yang belum mengumumkan pebalap: Marc VDS, Pramac Ducati, Avintia Ducati, Aspar Ducati 
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3227813/tech3-akan-all-rookie-di-2017</link>
</artikel>