<artikel>
	<id>OLA_GP_02_396</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Rossi dan Lorenzo Mungkin Pakai Sasis Baru di Assen</judul>
	<tanggal>07/06/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>MotoGP,Rossi</kata_kunci>
	<isi> Valentino Rossi dan Jorge Lorenzo akan menguji sasis baru motor Yamaha M1 di Catalunya. Jika sasis baru itu terbukti lebih baik, mereka akan memakainya di MotoGP Belanda.

Rossi dan Lorenzo mengikuti sesi tes resmi MotoGP di Sirkuit Catalunya, Senin (6/6/2016). Rossi menempati posisi ke-11, sementara Lorenzo berada di posisi kedua.

Pada Selasa (7/6/2016), dua pebalap Movistar Yamaha itu akan kembali ke Sirkuit Catalunya. Prioritas utama mereka adalah pengujian sasis baru. Mereka telah menguji sasis itu kemarin, tapi belum terlalu mendalam.

"Kesan pertama bagus. Besok (hari ini-red) dengan lebih banyak waktu saya akan menguji sasis secara lebih mendalam," ujar Rossi seperti dikutip Crash.net.

"Besok (hari ini-red) bisa menjadi hari penting karena kami punya beberapa hal menarik; sasis, swingarm ... beberapa hal seperti ini akan datang dari Yamaha. Jadi, akan menarik untuk memahami apakah kami bisa sedikit meningkat," jelasnya.

Rossi diminta Yamaha untuk tak terlalu banyak membocorkan soal detail sasis baru tersebut. Tapi, The Doctor kemudian bercanda: "Yang Anda harapkan dari sebuah sasis baru kurang lebih sama: berusaha untuk paling cepat melewati tikungan. Ini adalah targetnya!" kata dia.

"Jika besok (hari ini-red) kami memutuskan bahwa sasis baru dan swingarm lebih baik, kami bisa memakainya dalam balapan berikutnya," ujar Rossi.

Seri MotoGP berikutnya akan dilangsungkan di Assen, Belanda, 26 Juni mendatang.

"Tugas utama kami adalah memutuskan sasis mana yang lebih baik. Jika kami menyimpulkan bahwa sasis baru lebih baik, kami mungkin akan memakainya di seri berikutnya di Assen," kata Direktur Tim Yamaha, Massimo Meregalli.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>https://sport.detik.com/moto-gp/3227429/rossi-dan-lorenzo-mungkin-pakai-sasis-baru-di-assen</link>
</artikel>