<artikel>
	<id>EKO_IN_07_611</id>
	<judul>Tips Investasi Bagi 'Generasi Pokemon'</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tips investasi, investasi pemula</kata_kunci>
	<isi>
		Minggu lalu saya diwawancarai seorang jurnalis KORAN SINDO mengenai tren berinvestasi pada generasi muda (berusia sekitar 18 hingga 30 tahun). Sebut saja mereka adalah ”Generasi Pokemon”. Salah satu pertanyaannya adalah apa tips bagi investor pemula. Maklumlah, investasi tidak segampang memainkan game Pokemon Go.

		Berinvestasi tidak hanya masalah disiplin menabung untuk hari depan tetapi juga berjuang melawan inflasi (kenaikan harga barang dan jasa). Kalau uang yang kita investasikan per-tumbuhannya kalah dari inflasi, secara jangka panjang kita justru makin miskin karena daya beli melemah.

		Deposito uang di bank, meskipun aman sepanjang jumlahnya tidak lebih dari Rp2 miliar, bukan alternatif terbaik karena bunga deposito yang diperoleh kadang kalah dari inflasi. Misalnya, kenaikan harga properti bisa mencapai 15%, sedangkan bunga deposito hanya sekitar 7%.

		Investasi selain deposito misalnya saham, mengandung risiko yang tidak kecil. Maka generasi muda harus berhati-hati memilih instrumen investasi, serta memiliki pengetahuan yang cukup tentang investasi.

		Menyadari hal ini, tahun 2011 saya menyusun buku ”Smiling Investor ” bagi investor pemula, terutama kaum muda. Dalam buku tersebut saya membagikan lima langkah berinvestasi secara sehat. Saya singkat menjadi TITIS, yang dalam bahasa Jawa berarti tepat sasaran.

		T pertama adalah singkatan dari TUJUAN.

		Ini langkah pertama dan amat penting dalam berinvestasi. Apa tujuan kita berinvestasi? Cepat kaya? Sekolah MBA di Harvard lima tahun mendatang? Persiapan pensiun 30 tahun lagi? Sebaiknya kita membuat tujuan yang lebih spesifik. Misalnya, jumlah uang yang akan diinvestasikan, risiko yang berani ditanggung, dan jangka waktu investasi.

		Tujuan inilah yang menentukan apakah kita akan trading saham yang memanfaatkan fluktuasi harga saham jangka pendek atau berinvestasi saham dengan jangka waktu lebih panjang (buy and hold). Trading saham memiliki risiko yang lebih tinggi daripada buy and hold .

		I kedua adalah singkatan dari INSTRUMEN.
	</isi>
	<link>http://ekbis.sindonews.com/read/1136556/39/tips-investasi-bagi-generasi-pokemon-1472973329</link>
</artikel>