<artikel>
	<id>EKO_IN_07_197</id>
	<judul>40 Emiten Terbaik Dapat Penghargaan dari Asosiasi Analis</judul>
	<tanggal>07/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Sebanyak 40 perusahaan yang tercatat di Bursa Efek Indonesia hari ini, Jumat, 7 Oktober 2016, mendapatkan penghargaan sebagai emiten terbaik berdasarkan penilaian Asosiasi Analis Efek Indonesia (AAEI).
		Menurut Kepala AAEI Haryajid Ramelan, emiten terbaik itu dipilih berdasarkan beberapa kriteria. Analis yang tergabung dalam AAEI kemudian menganalisis emiten melalui sumbangan data dan proyeksi. 
		“Untuk memberikan masukan, yang pasti analis punya sifat independen dalam menentukan pilihan. Bukan berarti saham mereka nggak bagus, tapi beberapa parameter ada yang kami sampaikan,” ucap Haryajid di Bursa Efek Indonesia, Jumat, 7 Oktober 2016.
		Haryajid berujar, aspek profitabilitas dan keterbukaan emiten terhadap pemegang saham menjadi elemen penting dalam penilaian. Dengan demikian, analis dapat menganalisis, apakah itu dapat berlangsung secara berkesinambungan dan likuiditas saham emiten tersebut, sehingga dapat memberikan gambaran apabila investor ingin berinvestasi di saham tersebut.
		Selain itu, beberapa kriteria lain misalnya kontinuitas emiten dalam pemberian deviden, manajemen risiko, good corporate government, dan opini masyarakat dari sebanyak 536 emiten yang tercatat di Bursa Efek Indonesia. “Dari sini, kami lakukan kajian, terutama laporan keuangannya sekitar lima tahun terakhir yang kami pakai. Akhirnya, terpilihlah 40 emiten ini,” ujar Haryajid.
		Haryajid menuturkan, dengan adanya penghargaan ini, diharapkan mindset masyarakat berubah, dari kebiasaan menabung menjadi berinvestasi di pasar saham, karena dapat memberikan imbal hasil yang lebih baik lagi. Sebab, emiten yang mereka pilih bukanlah emiten yang biasa digunakan trader untuk berspekulasi. 
		“Kami tidak berani memilih yang akrobatik naik-turun, karena ini untuk investasi jangka panjang,” tutur Haryajid. “Jadi, harapan kami, apalagi ada tax amnesty, ini adalah event yang tepat untuk berinvestasi.”
		Berikut ini 40 emiten yang mendapat penghargaan sebagai emiten terbaik pilihan AAEI.
		1. PT Adhi Karya (Persero) Tbk
		2. PT AKR Corporindo Tbk
		3. PT Astra International Tbk
		4. PT Bank Central Asia Tbk
		5. PT Bank Negara Indonesia (Persero) Tbk
		6. PT Bank Rakyat Indonesia (Persero) Tbk
		7. PT Bank Tabungan Negara (Persero) Tbk
		8. PT BPD Jawa Barat dan Banten Tbk
		9. PT Bank Mandiri (Persero) Tbk
		10. PT Bumi Serpong Damai Tbk
		11. PT Charoen Pokphand Indonesia Tbk
		12. PT Gudang Garam Tbk
		13. PT HM Sampoerna Tbk
		14. PT Indofood CBP Sukses Makmur Tbk
		15. PT Vale Indonesia Tbk
		16. PT Steel Pipe Industry of Indonesia Tbk
		17. PT Japfa Comfeed Indonesia Tbk
		18. PT Jasa marga (Persero) Tbk
		19. PT Kimia Farma (Persero) Tbk
		20. PT Kalbe Tbk
		21. PT Lippo Karawaci Tbk
		22. PT PP London Sumatra Indonesia Tbk
		23. PT Perusahaan Gas Negara (Persero) Tbk
		24. PT PP Properti Tbk
		25. PT Tambang Batubara Bukit Asam (Persero) Tbk
		26. PT PP (Persero) Tbk
		27. PT Pakuwon Jati Tbk
		28. PT Ramayana Lestari Sentosa Tbk
		29. PT Nippon Indosari Corpindo Tbk
		30. PT Semen Indonesia (Persero) Tbk
		31. PT Sri Rejeki Isman Tbk
		32. PT Telekomunikasi Indonesia (Persero) Tbk
		33. PT United Tractors Tbk
		34. PT Unilever Indonesia Tbk
		35. PT Wijaya Karya (Persero) Tbk
		36. PT Waskita Karya (Persero) Tbk
		37. Wijaya Karya Beton Tbk
		38. PT Erajaya Swasembada Tbk
		39. PT Indocement Tunggal M Tbk
		40. PT Adaro Energy Tbk
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/10/07/088810421/40-emiten-terbaik-dapat-penghargaan-dari-asosiasi-analis</link>
</artikel>