<artikel>
	<id>EKO_IN_07_107</id>
	<judul>Tom Lembong Masih Butuh Waktu Racik Magnet Investasi RI</judul>
	<tanggal>28/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Thomas Trikasih Lembong, Kepala Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) menilai jabatan baru yang dipercayakan Presiden Joko Widodo (Jokowi) kepadanya lebih menantang ketimbang kursi Menteri Perdagangan yang sebelumnya ia duduki. Sebagai komandan instansi yang bertugas menyedot sebanyak-banyaknya investasi ke dalam negeri, Thomas mengaku harus menyiapkan strategi jangka pendek sampai jangka panjang agar amanat tersebut bisa dijalankan dengan baik.
		"Saya sangat excited dengan reshuffle ini. Ini sangat dahsyat. Terus terang sejak dua tahun kabinet ini berjalan, sekarang ini saya paling excited," ungkap Tom sumringah saat serah terima jabatan Kepala BKPM, Kamis (28/7).
		Antusiasme terhadap susunan Kabinet Kerja yang baru menurutnya juga tercermin dari respons positif yang ditunjukkan investor dan pelaku pasar karena dinilai lebih mumpuni untuk menggerakkan ekonomi Indonesia.
		Mendag Baru Dititah untuk Stabilkan Harga Pangan
		Perihal langkah cepat dan berdampak yang diharapkan masyarakat terhadap reshuffle jilid kedua ini, Tom meminta diberikan waktu dalam menyusun program yang dapat menggairahkan iklim investasi tanah air.
		“Tidak ada jalan pintas, tidak ada peluru ajaib, harus reformasi, harus menyederhanakan persyaratan, memperbaiki pelayanan, termasuk di daerah. Tapi beri saya waktu untuk terus berkomunikasi dengan Pak Franky Sibarani untuk belajar, apa saja yang masih kurang," ujar Tom.
		Ia pun memastikan, berbagai capaian yang sudah dilakukan oleh Mantan Kepala BKPM Franky Sibarani tentu akan terus ditingkatkannya. Ia juga mengatakan masyarakat tidak perlu khawatir dengan gaya kepemimpinannya yang sebelumnya terkenal irit bicara. 
		"Jangan sampai karya terbaik dari Pak Franky tidak diteruskan, yang sudah revolusioner, jangan sampai kehilangan momentum atau melambat. Untuk hal pembeda saya dengan Pak Franky hanya rambut saya saja yang lebih klimis," tutup Tom dengan candaan.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20160728130728-92-147608/tom-lembong-masih-butuh-waktu-racik-magnet-investasi-ri/</link>
</artikel>