<artikel>
	<id>EKO_IN_638</id>
	<judul>Tips Investasi Bagi 'Generasi Pokemon'</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal>
	<kata_kunci>tips investasi, investor pemula</kata_kunci>
	<isi>
		Pilihlah instrumen investasi yang sesuai dengan tujuan investasi pilihan. Untuk tujuan investasi jangka panjang, investasi pada saham menawarkan imbal hasil terbaik. Investasi saham juga tidak ribet sehingga cocok untuk kaum muda yang berinvestasi sambil bekerja.

		Namun saham memiliki gradasi imbal hasil dan risiko yang amat lebar. Jangan sampai kita membeli saham gorengan atau saham yang prospeknya suram untuk investasi jangka panjang.

		Huruf T kedua merujuk pada TELITI.

			Dana yang diinvestasikan jumlahnya tidak sedikit. Jangan sampai salah pilih. Ibarat memilih calon pasangan hidup, harus dipertimbangkan bibit, bebet, dan bobotnya. Berinvestasi juga demikian, harus teliti sebelum berinvestasi. Ingatlah selalu nasihat ”buy what you know, know what you buy.”

		Huruf I kedua merupakan singkatan dari INVESTASI.

			Lho kok? Kata investasi perlu disebutkan karena investor sering lupa bahwa ia sedang berinvestasi, bukan berspekulasi. Ada tiga unsur yang membedakan sebuah investasi dari spekulasi: (1) ada analisis yang komprehensif sebelum membuat keputusan, (2) probabilitas kehilangan dana investasi relatif rendah, dan (3) menjanjikan imbal hasil yang wajar.

		Terakhir adalah huruf S, singkatan dari SEBARKAN RISIKO.

			Ingat bahwa investasi selalu memiliki dua sisi: imbal hasil dan risiko. Janganlah menjadi ”investor bajak laut” yang cuma punya satu mata, yaitu hanya bisa melihat sisi imbal hasil. Cara mengelola risiko adalah dengan menyebarkan dana (diversifikasi) ke berbagai instrumen investasi. Sebagai tambahan TITIS, ada tiga karakteristik yang harus dimiliki oleh investor agar sukses. Saya singkat 3P.

		Pertama, PERCAYA DIRI.

			Jangan takut gagal berinvestasi karena kita tidak memiliki latar belakang pendidikan bisnis yang cukup. Yang menentukan hasil akhir bukanlah kepala (head) tetapi keberanian (gut) mengambil risiko. Namun kita harus berani mengambil risiko secara cermat (calculated risk ), bukan ”bonek” alias asal nekat. 
	</isi>
	<link>http://ekbis.sindonews.com/read/1136556/39/tips-investasi-bagi-generasi-pokemon-1472973329/10</link>
</artikel>