<artikel>
	<id>EKO_IN_07_046</id>
	<judul>Perhatikan 4 Hal Ini Sebelum Berinvestasi</judul>
	<tanggal>04/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Salah satu yang menjadi tolak ukur kekayaan adalah seberapa besar jumlah aset dalam bentuk investasi yang dimiliki. Jika Anda pandai mengelola aset investasi yang Anda miliki, maka kekayaan finansial Anda mampu bertambah dengan cepat. Apalagi, aset investasi memberikan penghasilan dalam bentuk penghasilan pasif.
		Apabila Anda adalah seorang calon investor pemula, sebaiknya pikirkan beberapa pertimbangan dasar berikut sebelum memulai investasi:
		1. Periksa jangka waktu pengembalian investasi
		Jangka waktu pengembalian investasi atau payback period adalah seberapa cepat investasi akan memberikan imbal hasil untuk Anda. Semakin cepat sebuah investasi memberikan imbal hasil untuk Anda, maka semakin baik instrumen investasi tersebut.
		Jangka waktu pengembalian hasil investasi ini biasanya ditentukan oleh tujuan investasinya; apakah untuk investasi jangka pendek, menengah, atau panjang. 
		Misalnya, sebuah instrumen investasi membutuhkan waktu lama sampai dengan 10 tahun atau lebih, bagi mereka yang memang mencari manfaat investasi jangka panjang memang itulah yang dibutuhkan. Carilah produk investasi yang sesuai dengan jangka waktu pengembalian yang diinginkan.
		2. Sesuaikan dengan profil risiko Anda
		Setiap investasi tentu mempunyai risiko tersendiri. Dalam dunia investasi, risiko dibagi menjadi dua. Yang pertama, risiko eksternal merupakan risiko yang dapat dialami seorang investor, di mana faktor pencetusnya berasal dari luar lingkungan investasi. Contoh risiko eksternal misalnya bencana alam atau kebijakan pemerintah seperti perpajakan atau kurs suku bunga.
		Yang kedua, risiko internal dapat berasal dari lingkungan investor itu sendiri. Misalnya, kinerja perusahaan pialang, persaingan antar investor, perilaku konsumen dan lain-lain.
		Kesimpulannya, pilihlah investasi yang memiliki risiko paling rendah.
		3. Selalu up-to-date dengan tingkat inflasi
		Inflasi sangat diperhitungkan dalam melakukan investasi karena memilki keterkaitan dengan nilai waktu dari uang. Seperti Anda ketahui, jumlah dari uang yang Anda milki sekarang akan berubah nilainya pada masa mendatang.
		4. Pilih yang tingkat pengembaliannya sesuai dengan kehendak Anda
		Investasi yang baik tentunya memberikan imbal hasil. Di sini Anda belum berbicara besar kecil imbal hasilnya. Semakin tinggi tingkat pengembalian hasil investasi maka semakin baik untuk dipilih. Namun perlu diperhatikan juga modal awal yang Anda miliki. Jika modal awal yang dibutuhkan sama besarnya, akan lebih baik jika Anda memilih instrumen investasi dengan tingkat pengembalian yang lebih besar.
		Sebaiknya Anda membandingkan dengan produk investasi sejenis, misalnya Anda tertarik dengan investasi reksa dana. Di dalam reksa dana sendiri terdapat beberapa macam, Anda dapat mempertimbangkan reksa dana saham dibanding reksa dana pendapatan tetap yang memberikan imbal hasil lebih tinggi, akan tetapi risiko reksa dana saham pun tentu saja lebih tinggi dari reksa dana pendapatan tetap.
		5. Gunakan Mindset SADIS
		Sadis di sini bukanlah Anda bermain banyak atau membeli paling besar, tapi sadis di sini adalah Sabar dan Disiplin dengan menyadari seluruhnya keadaan pasar seperti apa dan tidak berfokus pada uang dan profit tetapi fokus pada pergerakan, trend (Timing) sehingga Anda tau kapan waktu yang tepat kapan waktu untuk membeli, menjual, atau menahan. 
		6. Investasi Leher Ke Atas
		Waktu berubah, cara hidup berubah, cara cari uang pun berubah. Kalau kita tidak mengikuti perubahan, maka kita akan habis ditelan masa. Saran saya, Anda harus terus belajar untuk lebih sukses lagi karena mungkin saat ini aman, apakah besok aman? Belum tentu, karena perubahan selalu terjadi, jika Anda tidak bisa mengimbangi perubahan itu, Anda akan habis. Belajarlah dari yang terbaik yang sudah terbukti di bidang tersebut, Siapa pun!
		Itulah beberapa hal yang harus Anda perhatikan terlebih dahulu sebelum mengambil langkah untuk berinvestasi. Segala tindakan yang Anda ambil haruslah direncanakan dengan matang agar berbuah hasil yang maksimal. Semoga bermanfaat.
		Mau Menjadi Kaya Atau Bahkan Lebih Kaya? Download Sekarang Juga "37 Cara Menjadi Kaya by Tung DW dan Robert T.Kiyosaki" senilai Rp 997.000. Khusus Untuk Pembaca detikFinance Hari Ini, Saya Kasih Gratis, Terbatas Untuk 100 Orang Pembaca. 
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/perencanaan-keuangan/3336936/perhatikan-4-hal-ini-sebelum-berinvestasi</link>
</artikel>
