<artikel>
	<id>EKO_IN_07_563</id>
	<judul>Padukan Asuransi dan Investasi Syariah </judul>
	<tanggal>09/09/15</tanggal>
	<kata_kunci>sumbagsel, investasi syariah, pasar modal syariah</kata_kunci>
	<isi>
		Produk asuransi unitlink syariah bertajuk Zafirah Save Link, resmi diluncurkan untuk wilayah Sumbagsel, di Hotel Aston Palembang, kemarin.

		Hingga akhir tahun ini, produk kerja sama Manulife Indonesia dan Bank Muamalat tersebut ditargetkan mampu merekrut setidaknya 2.000 nasabah di wilayah Sumsel. Senior Vice President & Chief Manulife Syariah Business, Ardhi Lutfi Siregar mengatakan, Zafirah Save Link merupakan produk asuransi unitlink yang didesain un tuk menyediakan perlindungan masa depan melalui pembayaran premi secara berkala.

		Menu rutnya, produk ini dirancang untuk masyarakat yang membutuh kan perlindungan asuransi sekaligus ingin menginvestasikan dana mereka dengan berlandaskan prinsip-prinsip syariah. “Kenapa Manulife menggandeng Bank Muamalat, jawabannya karena bank ini merupakan bank syariah pertama di Indonesia. Kemudian market share Muamalat mencapai 23% atau menempati rangking 2 nasional.

		Sehingga perpaduan Manulife yang telah berpengalaman 30 tahun di bidang asuransi dan menempati rangking 2 market share nasional dengan Bank Muamalat yang merupakan bank syariah yang kompeten dan memiliki jaringan luas yang meliputi seluruh Indonesia diyakini mampu mengembangkan produk ini dengan baik,” katanya kemarin.

		Ardhi menerangkan, Zafirah Save Link menawarkan sejumlah alternatif paket yang dapat memenuhi kebutuhan asuransi setiap nasabah. Selain itu tersedia pula berbagai pilihan jumlah uang pertanggungan dan asuransi tambahan (rider). “Nasabah juga akan mendapat kan fleksibilitas dalam memilih dana investasi yang sesuai dengan rencana investasi jangka panjang dan profil risiko mereka. Yang terpenting adalah, semua dana investasi yang tersedia dikelola secara profesional dengan ber landaskan prinsip-prinsip syariah,” tuturnya.

		Head of Muamalat Partnership Bussines Manulife Indonesia, Rudi Munardi mengatakan, penetrasi pasar asuransi syariah di Indonesia baru berkisar 5%. Kondisi ini jauh tertinggal dari ne gara-negara ASEAN. “Peluang pertumbuhan asuransi syariah di Indonesia masih sangat besar. Kami (Manulife) me milih bekerja sama dengan Bank Muamalat untuk mengembang kan pasar syariah yang ada. Apalagi jaringan Bank Muamalat yang tersebar mulai Aceh hingga Papua plus cabang penuh di Kuala Lumpur, Malaysia, akan sangat bermanfaat dalam memasarkan Zafirah Save Link ini,” ujarnya.

		Rudi menjelaskan, keunggulan yang diusung Zafirah adalah dengan diterapkannya e-application sehingga calon nasabah tidak perlu menunggu berhari-hari menanti pengajuan polisnya. Sebab Manulife dan Bank Muamalat menyadari, di era serba cepat sekarang ini, waktu akan sangat ber harga bagi nasabah.

		“Financial Specialist kami akan ditempatkan di seluruh kantor cabang Bank Muamalat untuk me layani calon nasabah maupun nasabah yang membutuhkan informasi. Mereka dibekali laptop sehingga transaksi yang terjadi tanpa menggunakan kertas (paperless) dan cepat. Bahkan jika tidak ada kendala atau syarat yang kurang, pengajuan proposal akan disetujui dalam waktu 1 atau 2 jam saja,” terangnya.

		Sementara itu, Area Manager Bank Muamalat Wilayah Sumbagsel, Supriyanto Turasto mengatakan, hingga saat ini tercatat nasabah Bank Muamalat di wilayah Sumbagsel mencapai 400.000 nasabah. Adapun target awal nasabah yang bergabung dalam Zafirah Save Link di area Palembang sebanyak 1.000 nasabah.

		“Kalau area Sumbagsel jumlah nasabah yang dibidik ya sekitar 2.000 nasabah. Kita optimistis bisa memenuhi target itu karena memang produk Zafirah Save Link sangat bagus dan cocok bagi umat muslim yang cenderung khawatir berinvestasi di asuransi umum,” pungkasnya.

		Iwan setiawan 
	</isi>
	<link>http://daerah.sindonews.com/read/1042376/151/padukan-asuransi-dan-investasi-syariah-1441767326</link>
</artikel>