<artikel>
	<id>EKO_IN_07_047</id>
	<judul>BKPM Bidik Investasi Tahun Ini Rp 594 T</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Presiden Joko Widodo (Jokowi) menginginkan percepatan pertumbuhan ekonomi. Tahun 2018, pertumbuhan ekonomi harus di atas 6% dari target 2017 yang ditargetkan 5,1%. Sebagai penunjang pertumbuhan ekonomi, sektor investasi juga ditargetkan tumbuh di atas 10%. 
		Deputi Bidang Pengendalian Pelaksanaan Penanaman Modal Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) mengatakan, pada akhir tahun 2016 ditargetkan realisasi investasi mencapai 14%. Hingga 9 bulan pertama, pertumbuhan realisasi investasi mencapai 13,7% dengan nilai Rp 453 triliun.
		"Mudah-mudahan sih tahun ini bisa 14% sampai akhir tahun, yang pasti Rp 594 triliun akan dapat," kata Azhar, di kantornya, Jl Gatot Subroto, Jakarta Selatan, Kamis (3/11/2016).
		Menurutnya, target 6% pertumbuhan ekonomi juga harus dikejar dari komponen lain selain investasi seperti konsumsi domestik, belanja pemerintah, dan ekspor impor. Azhar mengatakan, jika target pertumbuhan 6% maka ia dan jajarannya akan mengubah lagi perhitungan dan targetnya.
		"Sebenarnya di era APBN sekarang pertumbuhan 5,1% normal. Kalau menjadi 6% berarti perhitungan-perhitungan perlu diubah lagi," ujar Azhar.
		Menurutnya, Kementerian Keuangan dan Bappenas harus menentukan sektor mana yang akan digenjot terlebih dulu di antara faktor komponen pertumbuhan ekonomi. 
		Azhar menyebut, target pertumbuhan ekonomi sebesar 6% dinilai sangat besar sehingga pemerintah harus saling berkoordinasi untuk mengejar target tersebut.
		"12-14%, tapi kami nggak tahu perlu dilihat dulu untuk hitungan Bappenas. Tanya Bappenas kalau memang ada target 6% kan kita belum tahu 5,1% menjadi 6% kan besar, 5,1%, 5,2% saja besar kok," kata Azhar.
		"Tapi kita lihat dulu perhitungannya Bappenas nanti, sudah ada timnya. Kita nanti juga akan ditanyai pendapat soal sisi investasi. Nantinya tentu ada pertemuan-pertemuan," imbuhnya. 
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3336756/bkpm-bidik-investasi-tahun-ini-rp-594-t</link>
</artikel>
