<artikel>
	<id>EKO_IN_07_067</id>
	<judul>Matahari Department Store Buka 'Cabang' Toko Online</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi, Teknologi</kata_kunci>
	<isi>
		Alih-alih melebur dengan Mataharimall.com, Matahari Department Store (MDS) malah meluncurkan toko online baru benama Mataharistore.com. 
		Biasanya orang-orang belanja ke toko MDS harus mengunjungi mal terlebih dahulu. Demi efisiensi dan pengalaman baru adalah alasan usaha milik Lippo Group itu meluncurkan versi online-nya.
		"Pelaku e-commerce sudah banyak di Indonesia, hal itu menandakan bahwa ekosistem dan pasarnya telah berkembang di sini. Bagi perusahaan, sekarang adalah waktu yang tepat untuk terjun di dunia online demi memberi pengalaman baru," kata Director of Merchandising and Marketing Matahari Dept. Store Christian Kurnia saat ditemui CNNIndonesia.com di tempat peluncuran.
		Christian mengakui, MDS di Indonesia yang telah hadir lebih dari 50 tahun telah merangkul 3,5 juta pengguna. Dengan kata lain, produk yang ditawarkan MDS diterima dengan baik oleh masyarakat sampai sekarang.
		"Hal yang kami tawarkan selama ini ada pasarnya di Indonesia. Adanya platform online ini, membuat pengalaman lebih baru, bagi yang rumahnya di daerah terpencil jadi tidak perlu buang waktu ke kota hanya untuk ke toko fisik MDS. Cukup beli via Mataharistore.com," sambungnya.
		Menurut penuturan Christian, kehadiran Mataharistore.com memang tak lepas dari Mataharimall.com. Segala pengembangan platformnya secara teknis seperti engineering dan rancangan situs, semuanya mengandalkan dari Mataharimall.com.
		Mereka hanya mengeluarkan biaya untuk pemasaran, kantor pusat, tim dan sumber daya manusia yang baru.
		Sayangnya Christian tidak bisa mengungkap investasi yang dikeluarkan untuk membangun Mataharistore.com.
		"Kami tidak untuk bersaing dengan Mataharimall karena pada dasarnya kita melebur jadi satu. Pengguna mereka juga pengguna kita juga," tambah CEO Mataharimall.com Hadi Wenas di tempat yang sama.
		Sebagaimana MDS dalam bentuk toko fisik, Mataharistore.com juga akan fokus pada produk fesyen dengan harga terjangkau. Aplikasi mobilenya sudah tersedia untuk perangkat Android dan iOS.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/teknologi/20161109144701-185-171475/matahari-department-store-buka-cabang-toko-online/</link>
</artikel>
