<artikel>
	<id>EKO_IN_07_623</id>
	<judul>2 Negara Ini Masih Jadi Investor Terbesar RI</judul>
	<tanggal>29/05/16</tanggal>
	<kata_kunci>bkpm, investor terbesar indonesia</kata_kunci>
	<isi>
		Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) menyatakan, Singapura masih menjadi negara terbesar yang menanamkan investasi di Indonesia. Realisasi investasi nasional mencapai Rp 298,1 triliun hingga semester I tahun ini.

		Pada semester I 2016, total nilai investasi Negeri Singa tersebut ‎mencapai US$ 4,9 miliar dengan jumlah 2.675 proyek.

		Deputi Bidang Pengendalian Pelaksanaan Penanaman Modal BKPM Azhar Lubis mengatakan, posisi kedua ditempati investor Jepang. Pada semester I 2016 ini, total investasi para investor asal Negeri Sakura tersebut mencapai US$ 2,9 miliar untuk 1.725 proyek.

		"Untuk negara asal yang terbesar masih tetap Singapura. Dan kedua dari Jepang," ujar dia di kantor BKPM, Jakarta, Jumat (29/7/2016).

		Menurut Azhar, yang menarik dari penanaman modal asing (PMA) ini adalah munculkan Hong Kong dan Tiongkok pada posisi ‎ke-3 dan ke-4 sebagai negara terbesar yang menanamkan investasi di Indonesia.

		Hong Kong menanamkan investasi di Indonesia sebesar US$ 1,1 miliar pada 519 proyek. Sedangkan Tiongkok sebesar US$ 1 miliar untuk 805 proyek.

		‎"Yang menarik adalah Hong Kong dan Tiongkok, yang dulu berada di posisi bawah sekarang naik ke posisi ke-3 dan ke-4. Ada beberapa proyek seperti jalan, pabrik semen, smelter nikel dan lain-lain," jelas dia.

		Selain keempat negara tersebut, negara lain yang banyak menanamkan investasinya di Indonesia antara lain, Belanda sebesar US$ 631,3 juta untuk 475 proyek, British Virgin Islands sebesar US$ 518,24 juta untuk 913 proyek, Malaysia sebesar US$ 495,11 juta pada 741 proyek.

		Kemudian disusul Korea Selatan sebesar US$ 471,58 juta untuk 1.504 proyek, Amerika Serikat sebesar US$ 358 juta untuk 263 proyek dan Mauritius sebesar US$ 232,18 juta untuk 121 proyek.
	</isi>
	<link>http://bisnis.liputan6.com/read/2564737/2-negara-ini-masih-jadi-investor-terbesar-ri</link>
</artikel>