<artikel>
	<id>EKO_IN_07_176</id>
	<judul>Banjir, Kemang Tetap Primadona Investasi</judul>
	<tanggal>19/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Meski sudah biasa didatangi banjir saat diguyur hujan deras, Kemang masih pantas menjadi kawasan pilihan untuk tempat tinggal karena lokasinya yang strategis, tak jauh dari pusat kota, serta mudah diakses.
		Penghuni yang tinggal di kawasan ini bisa mendapatkan semua kebutuhan hidup, di antaranya kuliner, keperluan rumah tangga, pendidikan, hiburan, bisnis, perkantoran, dan layanan publik. Bahkan hingga sekarang, masih bermunculan tempat-tempat hangout dan hunian baru, seperti apartemen di Kemang.
		Terlebih lagi, Direktur Eksekutif Indonesia Property Watch Ali Tranghada pernah mengatakan bahwa sekitar 60 persen dana repatriasi dari program amnesti pajak diprediksi akan diinvestasikan ke sektor properti.
		"Masuknya dana repatriasi akan memberikan dorongan psikologis yang kuat kepada para investor untuk melakukan investasi di sektor properti," ujar Ali.
		"Mengapa properti menjadi prioritas? Sektor properti sebagai investasi jangka panjang akan menjadi sebuah pilihan utama dengan peningkatan nilai properti yang semakin bertumbuh," kata Ali.
		Banjir di sebagian wilayah Kemang tidak menyurutkan minat investor untuk memilih wilayah ini sebagai lahan garapannya. Seperti daerah lain di Jakarta yang juga terdampak banjir, seperti Kelapa Gading, Kemang tetap memiliki potensi besar, baik untuk investor maupun konsumen yang mencari tempat tinggal. Kemang tetap menjadi primadona.
		Namun itu semua butuh kesadaran masyarakat untuk menjaga agar Kemang tetap menjadi kawasan bersahabat bagi semua orang yang datang ataupun tinggal di daerah yang dahulu bernama Kampung Kebon ini. Kesadaran untuk menjaga kebersihan, ketertiban, dan keamanan; serta kesadaran untuk menaati segala aturan yang ada, termasuk tidak mendirikan bangunan di daerah terlarang dan tidak membuang sampah sembarangan.
	</isi>
	<link>https://www.tempo.co/read/news/2016/10/18/140813270/banjir-kemang-tetap-primadona-investasi</link>
</artikel>
