<artikel>
	<id>EKO_IN_07_491</id>
	<judul>KEK Pariwisata Butuh Investasi Rp 78 Triliun</judul>
	<tanggal>25/08/14</tanggal>
	<kata_kunci>kawasan ekonomi khusus, investasi pariwisata</kata_kunci>
	<isi>
		Bupati Pandeglang, Banten, Erwan Kurtubi menyatakan, investasi pembentukan kawasan ekonomi khusus (KEK) pariwisata di daerah itu mencapai Rp 78 triliun.

		"Memang besar sekali nilai investasinya, makanya nanti di kawasan KEK tersebut akan menjadi lokasi pariwisata yang sangat bagus lengkap dengan berbagai sarana dan prasarana modern," katanya di Pandeglang, Ahad (24/8).

		Bupati menyatakan optimistis jika KEK sudah terbentuk, akan mendorong kemajuan perekonomian di Kabupaten Pandeglang, khususnya, dan Provinsi Banten secara umum.

		"Akan banyak wisatawan, baik lokal, domestik, maupun mancanegara yang berkunjung ke lokasi itu. Maka, secara otomatis, perekonomian kita akan berkembang," ujarnya.

		KEK pariwisata akan dibangun di kawasan wisata Pantai Lesung, Kecamatan Panimbang, Kabupaten Pandeglang. Kawasan ekonomi khusus pariwisata tersebut meliputi Kecamatan Sobang dan Kecamatan Panimbang. Nantinya, kawasan wisata Tanjung Lesung dijadikan master design pariwisata Kota Air tahun 2020 seperti Venesia, Italia.

		Menurut dia, kawasan Tanjung Lesung merupakan objek wisata andalan Provinsi Banten, di samping objek wisata lainnya, seperti Pantai Carita.

		Kawasan ini, kata dia, bahkan memiliki culture heritage karena lokasinya dekat dengan kawasan Taman Nasional Ujung Kulon (TNUK), Gunung Anak Krakatau, dan Pulau Umang.

		"Kawasan itu akan dibangun di area seluas 1.300 hektare, di dalamnya akan dibangun berbagai sarana dan prasarana pendukung kepariwisataan, termasuk hotel dengan berbagai kelas, sekolah menengah kejuruan pariwisata, dan sarana pendukung lainnya," katanya.

		Selain itu, kata dia, pemerintah pusat juga akan membangun Bandara Banten Selatan di Kecamatan Panimbang dan jalan Tol Serang-Pandeglang.

		Saat ini, lanjut dia, Pemerintah Provinsi Banten juga sedang membangun jalan dari Kecamatan Saketi, Kabupaten Pandeglang, sampai Kecamatan Malingpung, Kabupaten Lebak, sepanjang 68 kilometer.

		Jalan tersebut memiliki kualitas sama dengan jalan tol dengan anggaran yang dialokasikan mencapai Rp 322,15 miliar dan ini juga untuk mendukung KEK pariwisata.

		Jalan layang
		
		Pemerintah Kabupaten Pesisir Selatan, Sumatra Barat, segera membangun jalan layang yang menghubungkan kawasan objek wisata Pantai Carocok Painan dan Bukit Langkisau dengan Bukit Baliang-Baliang Painan ke Air Terjun Timbulun Painan.

		"Kedua objek wisata unggulan Pesisir Selatan yang terletak di pusat kabupaten ini akan bertambah indah, bahkan akan menjadi daya tarik bagi wisatawan untuk berkunjung jika Bukit Langkisau dan Bukit Baliang-Baliang Painan yang selama ini terpisah oleh jalan negara itu kembali disatukan dengan pembangunan jalan layang itu," kata Kepala Dinas Pemuda Olahraga Seni Kebudayaan dan Pariwisata Pesisir Selatan Gunawan di Painan, Ahad (24/8).

		Bupati Pesisir Selatan Nasrul Abit mengatakan, pelaksanaan pembangunan jalan pariwisata ini merupakan perencanaan besar dalam rangka pengembangan objek wisata di kawasan Kota Painan oleh Pemkab Pesisir Selatan.

		Khususnya sekitar Pantai Carocok Painan, pemkab juga telah membangun sejumlah fasilitas lainnya di sektor pariwisata secara bertahap dan sebagiannya telah dimulai, seperti pembangunan areal parkir Pantai Carocok. antara ed: irwan kelana
	</isi>
	<link>http://www.republika.co.id/berita/koran/industri/14/08/25/nauuc88-kek-pariwisata-butuh-investasi-rp-78-triliun</link>
</artikel>