<artikel>
	<id>EKO_IN_07_048</id>
	<judul>Ingin Ada Investasi Pabrik Bahan Baku Obat di RI, BKPM Gandeng 3 Instansi Ini</judul>
	<tanggal>03/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Sekitar 90% bahan baku obat yang diproduksi Indonesia diimpor dari China dan India. Oleh sebab itu, Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM) mendorong investasi pabrik bahan baku obat di Indonesia.
		Selain pabrik bahan baku obat, BKPM juga mendorong investor untuk membuat pusat riset dan pengembangan obat (Research and Development/R dan D) di Indonesia. Upaya ini dilakukan dengan menggandeng sejumlah instansi seperti Badan Pengawas Obat dan Makanan (BPOM), Kementerian Koordinator Perekonomian, dan Kementerian Kesehatan.
		"Mendorong BPOM untuk mempercepat proses registrasi produk, mendorong semua instansi terkait melihat ketentuan lagi di dalam hal R dan D ada tentang perpajakan, perizinannya itu harus sama semua harus semuanya melihat, ketersediaan SDM. Apakah ini harus ada pabriknya atau bagaimana, ini yang mau di bahas dengan Kemenko Perekonomian," kata Deputi Bidang Pengendalian Pelaksanaan Penanaman Modal Badan Koordinasi Penanaman Modal (BKPM), Azhar Lubis, dalam diskusi investasi farmasi di Kantor BKPM, Jakarta, Kamis (3/11/2016).
		Sementara itu, Direktur Pengawasan Distribusi Pengawasan Produk Terapeutik BPOM, Arustiyono, mengatakan saat ini 90% bahan baku masih diimpor. Ini karena belum ada pabrik yang memproduksi bahan baku obat.
		"Kita belum ada industri yang produksi bahan baku karena menurut Geo Farmasi belum ada komitmen pemerintah untuk menggunakan bahan baku dalam negeri. Sekarang pemerintah lagi berpikir gimana caranya kita menarik investasi masuk ke Indonesia dan membuat pabrik bahan baku dan dijual laku. Tapi kalau bisa harganya lebih murah dari China dan India. Kalau lebih mahal lebih suka mengimpor," kata Arustiyono.
		Dia menambahkan, BPOM juga telah menyederhanakan izin untuk industri farmasi. Misalnya, selama ini industri setelah menerima sertifikat CPOB (Cara Produksi Obat yang Baik), baru boleh mendaftar NIE (nomor izin edar). 
		Nantinya setelah gedungnya sudah ada nanti akan ada rekomendasi dari BPOM untuk boleh mendaftarakan NIE, setelah itu nanti akan dikeluarkan approval letter (surat persetujuan) setelah itu menunggu sertifikasi CPOB setelah dilihat labnya, tempat produksi dan semuanya.
		"Jadi sudah siapkan bisa dilakukan paralel dan bersamaan tidak usah CPOB dulu baru kemudian NIE, tapi CPOB belum keluar bisa langsung NIE. Asal gedungnya sudah jadi," pungkas Arustiyono.
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3336750/ingin-ada-investasi-pabrik-bahan-baku-obat-di-ri-bkpm-gandeng-3-instansi-ini</link>
</artikel>
