<artikel>
	<id>EKO_IN_07_181</id>
	<judul>PLTU Cilacap Ekspansi Listrik 1.000 MW Senilai Rp18 Triliun</judul>
	<tanggal>12/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi, Energi</kata_kunci>
	<isi>
		PT Sumber Segara Primadaya (S2P) mulai melakukan konstruksi Pembangkit Listrik Tenaga Uap (PLTU) Cilacap Ekspansi berkapasitas daya 1x1.000 megawatt dengan nilai investasi Rp 18 triliun.
		Manajer Senior Humas PLN Agung Murdifi di Jakarta, Rabu, 12 Oktober 2016, mengatakan PLTU, yang merupakan bagian program 35.000 megawatt, direncanakan beroperasi pada 2019.
		"PLTU ini nantinya akan semakin memperkuat sistem kelistrikan Jawa-Bali," ujarnya.
		Peletakan batu pertama (ground breaking) PLTU yang terletak di tiga desa, yaitu Karangkandri, Menganti dan Slarang, Kecamatan Kesugihan, Kabupaten Cilacap, Jawa Tengah dengan luas 26 hektare, dilakukan pada Rabu ini.
		S2P merupakan pengembang listrik swasta (independent power producer/IPP) yang sahamnya dimiliki PT Sumberenergi Sakti Prima (SSP) sebesar 51 persen dan PT Pembangkit Jawa-Bali (PJB), anak perusahaan PLN, menguasai 49 persen.
		PLTU itu menggunakan teknologi ultra supercritical boiler yang selain dapat menghemat bahan bakar, juga memiliki efisiensi tinggi dan ramah lingkungan.
		Kontrak jual beli listrik (power purchase agreemeent/PPA) ditandatangani pada 30 Oktober 2015 dengan penyelesaian keuangan (financing date) pada 19 September 2016.
		Proyek akan beroperasi secara komersial 39 bulan sejak financing date atau akhir 2019.
		Investasi proyek senilai US$ 1,389 miliar atau setara Rp18 triliun itu memperoleh pendanaan dari Bank Rakyat Indonesia, China Development Bank, dan Bank of China.
		Setelah beroperasi, PLTU Cilacap akan masuk ke jaringan 500 kilovolt Jawa-Bali melalui Gardu Induk Tegangan Ekstra Tinggi (GITET) Adipala dan diteruskan ke GITET Kesugihan.
		Saat ini, kapasitas pembangkit di Jawa-Bali mencapai 33.824 megawatt per 2015.
		Daya mampu pembangkit Jawa-Bali pada Oktober 2016 adalah 33.153 megawatt dengan beban puncak 24.000 megawatt.
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/10/12/090811787/pltu-cilacap-ekspansi-listrik-1-000-mw-senilai-rp18-triliun</link>
</artikel>

