<artikel>
	<id>EKO_IN_07_029</id>
	<judul>Investasi Swasta di Infrastruktur Masih Rendah, Ini Kata JK</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Dua tahun pemerintahan Presiden Joko Widodo (Jokowi) dan Wakil Presiden Jusuf Kalla (JK) mendorong investasi swasta di proyek infrastruktur. Berbagai kebijakan sudah ditempuh, di antaranya adalah dengan mengeluarkan 13 paket kebijakan yang bertumpu pada deregulasi dan debirokratisasi.
		Akan tetapi, hasilnya dianggap masih kurang. Ini juga yang menyebabkan ekonomi tidak bisa tumbuh lebih cepat, karena hanya mengandalkan konsumsi dari masyarakat.
		Ada indikasi lemahnya investasi swasta berasal dari kekeliruan pemerintah dalam memberikan proyek infrastruktur. 
		Berikut petikan wawancara detikFinance dengan Wapres JK, di kantornya, Jalan Medan Merdeka Utara, Jakarta, Jumat (28/10/2016).
		Pemerintah mendorong swasta ikut menggarap proyek infrastruktur, tapi realisasinya masih rendah. Bagaimana tanggapan Anda?
		Ini adalah perbedaan prinsip yang sudah diputuskan. Bahwa akibat keterbatasan APBN, maka peranan swasta dengan fresh capital dari dalam dan luar harus lebih besar lagi. Karena pengalaman bahwa ini seperti pembangunan jalan tidak secepat itu. Jadi membuka kesempatan di luar pemerintah. Karena tanpa direncanakan, kita mengarah ke sistem sosialis.
		Apa maksudnya sistem sosialis?
		Dua ciri sosialis itu yaitu peranan negara tinggi dalam hal ini BUMN dan juga peranan APBN, kedua kita mensubsidi di banyak sektor. ini kita harus pelajari semua. Karena itu maka peranan swasta harus lebih ditingkatkan, termasuk memberikan kesempatan untuk melaksanakan proyek-proyek infrastruktur.
		Ada insentif apa untuk mendorong swasta lebih cepat masuk menggarap proyek infrastruktur?
		Swasta hanya satu dorongannya, ya kasih untung. Itu saja. Beri kemudahan izin, bisa untung ya sudah.
		Tetapi swasta mengeluh karena hanya diberikan 'proyek mentahan', itu bagaimana?
		Ya misalnya IRR (Internal Rate of Return) itu kan bukan pemerintah yang urus, swastanya sendiri. Karena pemerintah tidak mengetahui isi perusahaan itu. Perusahaan itu berapa tingkat efisiensinya, berapa modal yang dipakai, berapa bunga bank yang dibayar, berapa kemampuan kerja sama dengan pihak lain. 
		Yang mengetahui ya mereka sendiri. Kalau mau dibikinkan, gampang saja kita kasih IRR 20%, mau apa dia. Ya janganlah, pasti berlomba-lomba. Tapi apa benar bisa seperti itu. Kan tidak mungkin.
		Jadi kalau sektor menguntungkan, dahulukan kepentingan swasta. Tapi kalau sektor ekonomi yang menguntungkan secara jangka panjang, ya dahulukan BUMN. 
		Begitu sebenarnya polanya. Karena tidak juga selalu tanpa masalah, karena begitu banyak BUMN yang dikasih dalam modal duluan dalam bentuk PMN (Penyertaan Modal Negara). Kalau itu PMN kan tanpa bunga. Memang tidak dalam suatu persaingan yang setara. 
	</isi>
	<link>http://finance.detik.com/wawancara-khusus/d-3333089/investasi-swasta-di-infrastruktur-masih-rendah-ini-kata-jk</link>
</artikel>

