<artikel>
	<id>EKO_IN_07_188</id>
	<judul>Bangun Cabang Depok, Taspen Investasi Rp11 Miliar</judul>
	<tanggal>06/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		PT Taspen (Persero) terus meningkatkan dan memperluas layanan kepada aparatur sipil negara (ASN) dan pensiunan dengan pembangunan gedung baru kantor cabang Depok, Jawa Barat.
		Peresmian Kantor Cabang Taspen yang pembangunannya menelan dana sekitar Rp11 miliar ini dilakukan oleh Direktur Utama Taspen Iqbal Latanro dan disaksikan langsung oleh Wali Kota Depok Muhammad Idris dan Kepala Kantor Cabang Taspen Depok, Budi Santosa, di Jalan Kalimulya Depok, Rabu (5 Oktober 2016).
		"Pembangunan kantor cabang Taspen ini untuk meningkatkan pelayanan kepada para peserta dan pensiunan di wilayah Depok. Kantor baru ini diharapkan bisa melayani masyarakat Depok dengan baik," ujar Iqbal.
		Ia menjelaskan, Kantor Cabang Taspen Depok sudah dinaikkan statusnya dari kantor cabang pembantu menjadi kantor cabang tipe C. "Seiring dengan bertambahnya peserta yang harus dilayani, pegawai Taspen Depok juga diambah menjadi 48 orang dari sebelumnya hanya 16 orang," ujar Iqbal.
		Iqbal mengatakan, pada akhir tahun ini akan dibuka lagi dua kantor cabang baru, yaitu kantor cabang Lubuk Linggau Sumatera Selatan dan kantor cabang Gunung Sitoli Sumatera Utara. "Sampai akhir tahun Taspen akan memiliki 55 kantor cabang di seluruh Indonesia," katanya.
		Menurut dia, penambahan kantor cabang baru diperlukan untuk melayani peserta Taspen yang mencapai 6,8 juta peserta yang terdiri dari 2,4 juta peserta aktif dan 4,4 juta peserta pensiun.
		Sementara itu, Kepala Kantor Cabang Taspen Depok Budi Santosa mengatakan, saat ini jumlah peserta aktif di wilayah Depok mencapai 7.643 orang dan peserta pensiun berjumlah 23.524 orang. Jumlah pembayaran setiap bulan mencapai Rp57 miliar.
		Untuk mendukung pembayaran pensiunan bulanan, Taspen Depok bekerjasama dengan PT Pos dan 14 Perbankan di wilayah Kota Depok.
		Pada kesempatan itu, Walikota Depok Muhammad Idris berharap, dengan peresmian kantor cabang baru ini bisa memberikan manfaat bagi aparatur sipil negara (ASN) Kota Depok.
		"Kita akan tingkatkan kerja sama dengan Taspen. Dari sisi layanan kepada peserta, juga dari sisi pengembangan dana kemitraan kepada masyarakat sekitar (CSR) yang ditandai dengan bantuan pembangunan rumah-rumah ibadah di sekitar Kantor Cabang Taspen," ujar Idris.
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/10/06/090810035/bangun-cabang-depok-taspen-investasi-rp11-miliar</link>
</artikel>

