<artikel>
	<id>EKO_IN_07_140</id>
	<judul>Turki Bidik Investasi Tol Probolinggo Rp 18,40 Triliun</judul>
	<tanggal>07/11/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Perusahaan konstruksi asal Turki, Enka Insast Ve Sanayi, membidik proyek jalan tol Probolinggo—Banyuwangi senilai Rp18,40 triliun. Badan Pengatur Jalan Tol telah selesai mengevaluasi dokumen prakualifikasi bagi dua ruas jalan tol baru yakni Semarang—Demak dan Pro bolinggo—Banyuwangi dengan total panjang 195 kilometer.
		Ketua Panitia Pelelangan Pengusahaan Jalan Tol BPJT Eka Pria Anas menuturkan, seluruh badan usaha yang telah mengajukan dokumen prakualifikasi di kedua ruas tersebut dinyatakan lolos.
		Melalui surat pengumuman terdapat tiga peserta yang lolos prakualifikasi ruas Probolinggo—Banyuwangi sepanjang 170,36 km, yakni Enka Insast Ve Sanayi, konsorsium PT Jasa Marga Tbk. bersama dengan PT Waskita Toll Road, serta PT Brantas Abipraya yang menyerahkan dokumen prakualifikasi. Tak hanya itu, PT Pembangunan Perumahan Tbk. juga tercatat mengumpulkan dokumen prakualifikasi untuk ruas itu seorang diri.
		Eka mengatakan perusahaan asing, Enka tak perlu menggandeng badan usaha dalam negeri untuk dapat mengerjakan proyek tol dengan nilai investasi sekitar Rp18,40 triliun itu. Pasalnya, penanaman modal asing di jalan tol bisa hingga 100%. 
		“Untuk dapat lulus PQ [pre-qualification], kami terutama melihat kemampuan keuangan serta pengalaman para badan usaha. Untuk tol, peraturan PMA, 100% bisa asing,” katanya kepada Bisnis, Minggu (6 NOvember 2016).
		Sebelumnya, melalui paket Kebijakan Ekonomi Jilid X, pemerintah resmi merevisi daftar negatif investasi (DNI) untuk PMA. Dalam revisi DNI, kini investor asing bisa sepenuhnya atau menanamkan modal hingga 100% untuk menguasai 35 bidang usaha.
		Sebelum dibebaskan 100% dimiliki asing, bidang-bidang usaha tersebut sebelumnya dibatasi 33% hingga 95% dari kepemilikan asing. Adapun dalam pengusahaan jalan tol, pemerintah semula membatasi kepemilikan hingga 95%.
		Eka melanjutkan untuk ruas Semarang—Demak sepanjang 25 km, terdapat dua konsorsium BUMN yang mengajukan minatnya. Konsorsium pertama terdiri atas PT Jasa Marga Tbk. menggandeng PT Waskita Toll Road serta konsorsium kedua yakni PT Pembangunan Perumahan Tbk. bersama PT Wijaya Karya Tbk.
		BPJT, lanjutnya, mempertimbangkan ruas Semarang—Demak untuk dikerjakan dengan skema BOT (built, operate, transfer) secara penuh. Hal itu berarti seluruh desain hingga operasi dan pemeliharaan akan dilakukan oleh badan usaha.
		Ruas dengan nilai investasi mencapai Rp3 triliun itu, dinilai memiliki financial internal rate of return (FIRR) lebih besar atau setidaknya sama dengan biaya modal rata-rata tertimbang dari seluruh komponen modal weighted average cost of capital (WACC).
		Adapun, untuk ruas Probolinggo— Banyuwangi, pemerintah belum menentukan untuk memberikan porsi dukungan pendanaan. Eka menegaskan, masa sanggah
		tetap berlaku, kendati seluruh badan usaha dinyatakan lolos. 
		Sesuai dengan ketentuan yang berlaku dalam dokumen prakualifikasi (Pasal II.q.1), peserta prakualifikasi yang berkeberatan dapat mengajukan sanggahan secara tertulis selambat-lambatnya lima hari kerja setelah tanggal pengumuman. “Selanjutnya untuk pelelangan akan dilakukan pada bulan depan,” katanya.
		Sementara itu, untuk pelelangan dua ruas sebelumnya yak ni Serang—Panimbang senilai Rp11 triliun dan ruas Ci leunyi—Sumedang—Dawuan (Ci sum dawu) senilai Rp10 triliun, pihaknya telah mengirim undangan kepada peserta lelang.
		Pembukaan sampul penawaran, katanya, akan dilakukan pada Senin (7 November 2016). Dengan demikian, penetapan pemenang akan diupayakan akhir bulan ini. “Mungkin sebelum akhir bulan sudah ada selesai evaluasi akan ada penetapan menteri,” tuturnya.
		PT Bank Pembangunan Daerah Jawa Tengah menyatakan, telah mengincar beberapa proyek jalan tol untuk menyalurkan kredit sindikasi. Direktur Utama Bank Jateng Supriyatno mengatakan, beberapa ruas tersebut di antaranya adalah jalan tol Yogyakarta—Bawen, Yogyakarta— Solo, Jember—Banyuwangi, dan Probolinggo—Banyuwangi. 
		Pihaknya berharap agar tahun depan seiring dengan bertambahnya anggaran pemerintah untuk infrastruktur dalam APBN, pertumbuhan kredit sindikasi bisa lebih besar dari tahun ini.
	</isi>
	<link>https://bisnis.tempo.co/read/news/2016/11/07/090818297/turki-bidik-investasi-tol-probolinggo-rp-18-40-triliun</link>
</artikel>