<artikel>
	<id>EKO_IN_07_621</id>
	<judul>Ikut Bangun Desa, Arab Saudi Investasi di Ekonomi</judul>
	<tanggal>23/12/15</tanggal>
	<kata_kunci>investasi timur tengah</kata_kunci>
	<isi>
		Menteri Desa, Pembangunan Daerah Tertinggal dan Transmigrasi, Marwan Jafar mengajak pemerintah Arab Saudi untuk ikut serta membangun desa di Indonesia. Ia mengungkapkan, pemerintah Indonesia dibawah pimpinan Presiden Joko Widodo dan Wakil Presiden Jusuf Kalla, memprioritaskan pembangunan desa sebagai tonggak pembangunan nasional.

		Keseriusan pemerintah membangun desa tercermin dari salah satu Nawa Cita pemerintah Jokowi-JK yakni "Membangun Indonesia dari pinggiran dengan memperkuat daerah-daerah dan desa dalam kerangka negara kesatuan."

		"Seiring dengan Nawa Cita itu dan adanya Kementerian Desa, kami pemerintah Indonesia tengah gencar menyusun program pembangunan desa dan pemberdayaan masyarakat desa," ungkap Marwan Jafar saat menerima kunjungan Duta Besar Arab Saudi untuk Indonesia, Mustafa Ibrahim Al-Mubarak, di Kantor Kemendes di Kalibata Jakarta Selatan, Rabu (23/12/2015).

		Oleh karena itu, Marwan mengajak pemerintah Arab Saudi untuk ikut serta membangun desa di Indonesia sebagai mempercepat pembentukan desa mandiri dan sejahtera. Dalam kesempatan itu, ia menjelaskan terdapat sekitar 1.900 desa yang harus dibenahi, dan 122 kabupaten yang masuk kawasan daerah tertinggal.

		Menurutnya, jumlah desa di Indonesia yang begitu banyak dengan jangkauan wilayah yang sangat luas, pemerintah perlu menggandeng sejumlah pihak, termasuk negara-negara berkembang untuk menjalin kerjasama dalam berbagai bidang.

		"Dalam beberapa kesempatan sebelumnya, kita sudah menjalin kerjasama dengan Australia, Jepang, Republik Korea, dan Vietnam. Saya juga berharap, Arab Saudi juga bisa membantu program kita untuk mengentaskan daerah tertinggal dan membangun kawasan transmigrasi secara komprehensif," urai Marwan.

		"Saya juga mendorong pemerintah Arab Saudi untuk berinvestasi dalam bidang Energi, Infrastruktur, Pertanian dan Perkebunan," tambah Marwan.

		Menanggapi permintaan itu, Duta Besar Arab Saudi untuk Indonesia, Ibrahim Al-Mubarak, menyatakan pihaknya sangat terbuka dan akan membantu dalam memajukan dan ikut mengembangkan desa dan daerah tertinggal. "Kami akan membantu program pembangunan yang tengah dilakukan Kemendes, terutama yang berkaitan dengan pendidikan pesantren," ujarnya.

		Selain itu, lanjut Ibrahim, pemerintah Arab Saudi juga akan melakukan investasi di bidang ekonomi, yaitu pembangunan koperasi dengan sistem ekonomi syariah di desa-desa. "Kami sangat mendorong pembangunan ekonomi pedesaan yang berbasis syariah, kami akan berinvestasi di bidang itu," tegas Ibrahim.
	</isi>
	<link>http://global.liputan6.com/read/2397007/ikut-bangun-desa-arab-saudi-investasi-di-ekonomi</link>
</artikel>