<artikel>
	<id>EKO_IN_07_108</id>
	<judul>Arcandra Tahar Bakal Ubah Paradigma Investasi Migas</judul>
	<tanggal>27/07/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi, Energi</kata_kunci>
	<isi>
		Menteri Energi dan Sumber Daya Mineral (ESDM) baru, Arcandra Tahar berencana mengubah paradigma investasi migas di Indonesia. 
		Ia mengatakan siap memberikan kebijakan yang menjanjikan kemudahan dalam berinvestasi di bidang migas. Apalagi menurutnya, kini banyak sekali negara-negara yang gencar melaksanakan aksi demi menarik investasi.
		Arcandra melanjutkan, tentu saja kebijakan investasi di bidang migas harus sesuai dengan koridor hukum konstitusi yang berlaku. Apalagi masyarakat juga harus dijamin mendapatkan bagian dari pelakasanaan investasi di bidang energi.
		"Bagaimana investasi ini mampu meningkatkan petumbuhan ekonomi dan saling menguntungkan satu sama lain. Investor bisa mencari keuntungan di sini, namun pertanyaannya, seberapa menarik investasi energi di Indonesia dibanding negara lainnya," ujar Arcandra di Kementerian ESDM, Rabu (27/7).
		Demi menarik investasi, ia menilai perubahan peraturan di sektor energi harus dilakukan karena kondisi saat peraturan dibuat sangat berbeda dengan keadaan nyata saat ini. Maka dari itu, tak heran jika saat ini banyak yang menilai iklim investasi energi di Indonesia masih kurang menarik.
		"Namun di luar itu, banyak juga pendapat yang bilang kalau kondisi investasi energi di Indonesia masih baik-baik saja. Tentu saja tak hanya itu, investasi sektor energi di Indonesia juga harus disertai dengan proses bisnis yang transparan," katanya.
		Selain itu, ia juga berkomitmen untuk memangkas peraturan-peraturan yang menghambat penanaman modal di bidang energi, sesuai arahan Presiden Joko Widodo. Jika itu sudah dilaksanakan, maka ia berharap kebijakan berikutnya dapat membawa paradigma baru bagi investor terkait pemanfaatan sektor energi di Indonesia.
		"Contohnya, jika dulu investasi migas dilakukan saat era ladang minyak dengan kondisi geologis yang mudah dengan infrastruktur yang memadai, maka sekarang harus bergerak kepada investasi di lokasi yang marginal, offshore, dan dilaksanakan secara deepwater," terang Arcandra.
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20160727192743-85-147490/arcandra-tahar-bakal-ubah-paradigma-investasi-migas/</link>
</artikel>