<artikel>
	<id>EKO_IN_07_006</id>
	<judul>Intip Instrumen Investasi untuk Sasaran Dana Repatriasi (1)</judul>
	<tanggal>31/10/16</tanggal>
	<kata_kunci>Ekonomi, Keuangan, Investasi</kata_kunci>
	<isi>
		Jika Anda masih bingung memilih instrumen investasi untuk menjadi sasaran dana repatriasi, Anda tidak sendiri. Sebab, banyak sekali instrumen yang bisa kamu pilih. Selain itu, instrumen dari pasar modal juga tak kalah menarik jika dibanding instrumen di sektor riil.
		Masing-masing instrumen punya plus dan minusnya masing-masing. Instrumen yang cukup umum adalah deposito. Instrumen ini punya risiko sejalan imbal hasilnya, low risk low return.
		"Biasanya untuk last resort kalau dana untuk investasi sudah tak ada pilihan untuk dialirkan lagi, lalu bisa saja investor sudah memiliki kapasitas risiko maksimal sehingga menambahkan dana pada investasi yang memiliki risiko justru malah akan mengurangi potensi pendapatan sehingga aset deposito menjadi satu-satunya pilihan," jelas analis Minna Padi Investama, Frederik Rasali.
		Lalu, instrumen berupa aset properti. Positifnya, instrumen ini memiliki nilai lebih tinggi daripada aset 'kertas' karena dapat digunakan. Selain itu, aset properti juga dapat memberikan recurring income atau pendapatan berulang bagi pemiliknya.
		Sedangkan saham, belum tentu ada recurring income karena kebijakan untuk membagikan dividen ada di tangan manajemen masing-masing emiten. Namun, kelemahan properti terletak pada minimum investasi yang relatif besar, bahkan minimal ratusan juta.
		Hal tersebut membuat properti menjadi kurang likuid karena tak bisa cepat dijual seperti saham. "Saham memiliki keunggulan initial deposit yang jauh lebih murah, bisa hanya dengan Rp50 ribu hingga Rp1 juta dan sudah bisa masuk ke saham," ujar Frederik.
		Terdapat instrumen lain yang mungkin sifatnya sebagai penengah antara instrumen pasar modal dan sektor riil, yakni DIRE. Menurut Frederik, DIRE berada di tengah-tengah antara saham dan properti karena DIRE punya basis properti namun memiliki likuiditas lebih tinggi dibanding properti secara fisik.
		Kelebihan DIRE lainnya adalah, DIRE ada kewajiban untuk membagikan dividen sebesar 90% untuk para investor. Ini bisa menjadi semacam recurring income bagi para investornya. Hal yang menjadi batasan bagi DIRE adalah, masih kurangnya produk ini di Indonesia.
		Selain itu, fungsional dari aset ini juga tak senyata properti secara fisik. Ada yang mirip DIRE, namun lebih konservatif yakni KPD. KPD lebih mudah untuk dibentuk namun tak ada jaminan untuk recurring income dan tidak likuid.
		Berlanjut ke bagian kedua.
	</isi>
	<link>http://news.detik.com/advertorial-news-block/3332935/intip-instrumen-investasi-untuk-sasaran-dana-repatriasi--1-</link>
</artikel>

