<artikel>
	<id>EKO_KH_05_045</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga BBM Naik, Semen Baturaja Ingin Naikkan Harga Semen</judul>
	<tanggal>31/03/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>BBM naik, semen baturaja, harga semen, Pamudji Raharjo</kata_kunci>
	<isi>PT Semen Baturaja (Persero) Tbk. bakal mengkaji penaikan harga semen hingga dua persen pada semester II. Hal itu dilakukan guna mengantisipasi banyaknya kontrak proyek baru dan menutupi biaya produksi akibat penaikan tarif dasar listrik dan bahan bakar minyak. “Semester I harga biasanya tetap. Kami mungkin akan menaikkan pada semester II karena biasanya proyek sudah mulai banyak,” ujar Pamudji Raharjo, Direktur Utama Semen Baturaja di Jakarta, Selasa (31/3). Sebelumnya harga jual diketahui sebesar Rp 962.151 per ton pada 2014, atau naik sebesar 4 persen dari harga 2013 sebesar Rp 925.713 ton. Oleh karena itu penaikan harga nantinya dinilai tidak terlalu tinggi. Lebih lanjut, Pamudji juga menyatakan pihaknya bakal melakukan efisiensi lanjutan terkait adanya penaikan tarif dasar listrik dan harga bahan bakar minyak. Dia menyatakan fokus utama efisiensi adalah di bidang distribusi. “Salah satunya kami melakukan kerjasama dengan perusahaan logistic pelat merah yaitu PT BGR untuk jasa angkutan truk dan pergudangan serta PT KALOG untuk menambah kapasitas angkutan kereta menjadi 50 gerbong per hari, dari sebelumnya 20 gerbong,” katanya. Lebih lanjut, perseroan menargetkan produksi semen pada tahun 2015 meningkat 38 persen menjadi 1,75 juta ton. Sementara itu penjualan juga ditargetkan naik 39 persen menjadi 1,75 ton juga. Pertumbuhan tersebut diharapkan menghasilkan pendapatan sebesar Rp 1,71 triliun atau meningkat hingga 41 persen dari capaian 2014 senilai Rp 1,22 triliun. Sementara itu laba bersih ditargetkan menanjak 12 persen menjadi Rp 368 miliar dari perolehan 2014 senilai Rp 328 miliar.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20150331172952-92-43305/harga-bbm-naik-semen-baturaja-ingin-naikkan-harga-semen/</link>
</artikel>