<artikel>
	<id>EKO_KH_05_132</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga Bensin Shell dan Total Sudah Naik, Pertamina: Pertamax Segera!</judul>
	<tanggal>29/05/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harga bensin, harga pertamax, kenaikan harga, PT Pertamina</kata_kunci>
	<isi>SPBU Shell dan Total sudah menaikkan harga produknya, tidak lama lagi langkah tersebut akan diikuti PT Pertamina (Persero) yang akan segera menaikkan harga Pertamax Cs. "Kita mau secepatnya. Dalam waktu dekat kita naikkan harga Pertamax RON 92," kata Vice President Corporate Communication Pertamina, Wianda Pusponegoro, ditemui di Stasiun Pengangkutan dan Pengisian Bulk Elpiji (SPPBE) Klender, Jakarta Timur, Jumat (29/5/2015). Wianda mengatakan, Pertamina masih menunggu waktu yang tepat serta menghitung berapa besar kenaikan harga Pertamax, Pertamax Plus, dan Pertamina Dex. "Kita masih tunggu waktu yang tepat, kan kita membutuhkan penyesuaian harga, saya tidak bisa berikan waktu kapan naiknya, nanti bisa dilihat di website Pertamina," ucapnya. Ia mengakui, kenaikan harga Pertamax memang harus dilakukan, karena saat ini Pertamina harus jual rugi Pertamax, yang harusnya dilakukan beberapa waktu lalu, namun batal dinaikkan akibat beberapa pertimbangan. "Kita sudah tidak bisa menjual dengan margin harga Pertamax seperti harga saat ini, apalagi kompetitorkan (Shell dan Total) sudah menaikkan harga," ungkapnya. Wianda menegaskan, kenaikan harga Pertamax tidak perlu harus meminta izin pemerintah apalagi DPR. Pasalnya Pertamax merupakan produk non subsidi. "Ini kan produk juga non subsidi, jadi kita tidak perlu izin ke pemerintah dan DPR. Ini produk korporasi, alasan utama kenaikan Pertamax karena satu, ada harga indeks pasar yang naik untuk produk RON 92. Kemudian alasan kedua itu naikknya kurs rupiah terhadap dollar," tutup Wianda.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/energi/2928981/harga-bensin-shell-dan-total-sudah-naik-pertamina-pertamax-segera</link>
</artikel>