<artikel>
	<id>EKO_KH_05_011</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tarif Kereta Resmi Naik, Ongkos Mudik Tahun Ini Lebih Mahal</judul>
	<tanggal>01/04/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>tarif kereta, ongkos mudik, PT KAI, Hanggoro Budi Wiryawan, </kata_kunci>
	<isi>PT Kereta Api Indonesia (Persero) atau PT KAI secara resmi menaikkan tarif kereta kelas ekonomi untuk jarak menengah dan jarak jauh mulai hari ini, Rabu (1/4). Dengan demikian, bisa dipastikan biaya yang harus dikeluarkan oleh para pemudik yang rutin pulang kampung selama masa libur hari raya Idul Fitri tahun ini menjadi lebih tinggi. Naiknya tarif tersebut menurut Direktur Lalu Lintas dan Angkutan Kereta Api Kementerian Perhubungan Hanggoro Budi Wiryawan sesuai amanat Peraturan Menteri Perhubungan Nomor 17 tahun 2015 tentang Tarif Angkutan Kereta Api Kelas Ekonomi. Aturan yang diteken Menteri Perhubungan Ignasius Jonan tersebut mengizinkan PT KAI untuk menaikkan tarif layanan kereta yang disediakannya antara 30 persen hingga 60 persen. Dikutip dari laman Sekretariat Kabinet, Hanggoro menjelaskan keputusan pemerintah untuk menetapkan kenaikan tarif tersebut dipengaruhi oleh empat faktor: 1. Naiknya bahan bakar minyak bersubsidi, 2. Perubahan pedoman perhitungan tarif Peraturan Menteri Perhubungan Nomor 28 Tahun 2012 menjadi Peraturan Menteri Perhubungan Nomor 69 Tahun 2014, 3. Perubahan margin dalam perhitungan BOP Kereta Ekonomi dari semula 8 persen menjadi 10 persen, dan “Faktor keempat adalah pergerakan kurs dolar Amerika Serikat terhadap rupiah,” ujar Hanggoro, dikutip Rabu (1/4). Berikut tarif baru kereta api per 1 April 2015: KA Penataran Surabaya-Malang-Blitar, dari Rp 5.500 menjadi Rp 15 ribu; KA Penataran Surabaya-Malang dari Rp 5.500 menjadi Rp 10 ribu; KA Dhoho Blitar-Sukomoro-Baron-Surabaya Rp 5.500 menjadi Rp 15 ribu; KA Tumapel Malang-Surabaya dari Rp 4 ribu menjadi Rp 10 ribu; KA ekonomi lokal Surabaya Pasar Turi-Bojonegoro dari Rp 3 ribu menjadi Rp 10 ribu; KA ekonomi lokal Surabaya Kota-Kertosono dari Rp 2 ribu menjadi Rp 10 ribu; KRD Surabaya-Porong dari Rp 2 ribu menjadi Rp 4 ribu; KA Kertajaya (Surabaya Pasar Turi – Pasar Senen) dari Rp 50 ribu menjadi Rp 90 ribu; KA Brantas (Kediri – Pasar Senen) dari Rp 55 ribu menjadi Rp 90 ribu; KA Matarmaja (Malang – Pasarsenen) dari Rp 65 ribu menjadi Rp 115 ribu; KA Tawang Jaya (Semarang Poncol – Pasarsenen) dari Rp 45 ribu menjadi Rp 65 ribu; KA Kalijaga (Semarang Poncol – Purwosari) masih tetap Rp 10 ribu; KA Tegal Arum (Tegal – Jakarta kota) dari Rp 25 ribu menjadi Rp 50 ribu; KA Logawa (Purwokerto-Jember PP), Kutojaya Utara (Kutoarjo-Pasarsenen PP), dan KA Bengawan (Purwosari-Pasarsenen PP) menjadi Rp 80 ribu; KA Progo berubah menjadi Rp 75 ribu; KA Gaya Baru Malam menjadi Rp 110 ribu; KA Kahuripan (Kediri-Kiaracondong PP) menjadi Rp 90 ribu; KA Pasundan (Surabaya-Kiaracondong PP) menjadi Rp 100 ribu; KA Serayu (Purwokerto-Jakarta lewat Bandung PP) menjadi Rp 70 ribu; KA Kutojaya Selatan (Kutoarjo-Kiaracondong PP) menjadi Rp 65 ribu; KA Bengawan (Purwosari-Pasar Senen Jakarta) dari Rp 50 ribu menjadi Rp 80 ribu; KA Progo Lempuyangan-Pasar Senen dari dari Rp 50 ribu menjadi Rp 75 ribu; KA Sri Tanjung Lempuyangan Banyuwangi dari Rp 50 ribu menjadi Rp 100 ribu; KA Kalijaga Purwosari-Semarang Poncol dari Rp 10 ribu menjadi Rp 10 ribu; KA Sriwedari AC Solobalapan-Jogja dari Rp 10 ribu menjadi Rp 13 ribu; KA Prameks Solobalapan-Jogja dari Rp 6 ribu menjadi Rp 8 ribu; KA Prameks Jogja-Kutoarjo dari Rp 6 ribu menjadi Rp 8 ribu; KA Prameks Kutoarjo-Solobalapan dari Rp 12 ribu menjadi Rp 15 ribu.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20150401121629-92-43481/tarif-kereta-resmi-naik-ongkos-mudik-tahun-ini-lebih-mahal/</link>
</artikel>