<artikel>
	<id>EKO_KH_05_081</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>BBM Naik Pengaruhi Harga Kebutuhan Pokok, Mendag Ingin Tak Ada Aksi Borong</judul>
	<tanggal>30/11/14</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>BBM naik, harga kebutuhan pokok, mendag, aksi borong, </kata_kunci>
	<isi>Saat ini, harga pangan berpotensi naik akibat anomali cuaca dan kenaikan harga Bahan Bakar Minyak (BBM) bersubsidi. Menteri Perdagangan Rachmat Gobel meminta masyarakat jangan melakukan aksi borong, agar harga tidak semakin melambung. "Anomali dan perubahan cuaca dapat menyebabkan gangguan pada pola produksi yang berakibat pada pasokan barang kebutuhan pokok ke pasar. Di sisi lain, kebijakan pemerintah untuk menaikkan harga BBM sedikit banyak telah berpengaruh pada harga kebutuhan pokok," kata Rachmat di kantor Kementerian Perdagangan seperti dikutip dari siaran tertulis Artha Graha Network, Minggu (30/11/2014). Kenaikan harga BBM, lanjut Rachmat, memang bukan keputusan yang mudah. Namun harus diambil demi menyehatkan perekonomian nasional. Pemerintah, tambah Rachmat, terus berupaya untuk menstabilkan harga kebutuhan pokok. Salah satunya dengan menjaga ketersediaan barang kebutuhan pokok dan menjaga kelancaran distribusi logistik. "Berdasarkan pantauan kami di pasar, harga barang kebutuhan pokok relatif stabil. Hanya beberapa komoditi yang mengalami kenaikan seperti cabe merah yang dipengaruhi oleh cuaca dan siklus tanam," kata Rachmat. Agar harga tetap stabil, Rachmat mengatakan perlu juga dukungan masyarakat. Caranya adalah dengan tidak melakukan pembelian secara berlebihan. "Kami juga mengimbau kepada masyarakat untuk tidak menyikapi kondisi saat ini secara berlebihan dan melakukan pembelian sesuai kebutuhan," tegasnya. Untuk membantu stabilisasi harga, Kementerian Perdagangan menggandeng Artha Graha Network dan kalangan dunia usaha lainnya menggelar pasar murah. Terdapat 1.300 paket sembako yang dijual dengan harga cukup miring. "Pasar murah terselenggara sebagai bentuk kepedulian dan komitmen Kementerian Perdagangan dan Artha Graha Peduli dalam menyediakan barang kebutuhan pokok dengan harga yang terjangkau," kata Rachmat. Pasar murah ini digelar di halaman Kantor Kementerian Perdagangan, Jakarta. Sekitar 1.300 paket sembako senilai Rp 60.000 yang berisi 2 kg beras, 1 liter minyak goreng, 1 kaleng susu kental manis, dan 3 bungkus mi instan dijual seharga Rp 25.000/paket. Sasaran pembeli paket tersebut yaitu masyarakat pra sejahtera di 12 kelurahan sekitar kantor Kementerian Perdagangan. Mekanisme penjualan barang pada pasar murah ini menggunakan kupon agar tepat sasaran. Pelaksanaan pasar murah di kantor Kementerian Perdagangan merupakan pembuka rangkaian pasar murah di 7 lokasi di wilayah DKI Jakarta. Dalam pasar murah tersebut akan dilakukan kick off mobil paket untuk didistribusikan ke lingkungan Hotel Borobudur, lingkungan dok kapal Tanjung Priok, Mal Artha Gading, Kelapa Gading, Kawasan SCBD, Petogogan, Jalan Matraman, dan Jalan Praja Jakarta Selatan.
</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-2763396/bbm-naik-pengaruhi-harga-kebutuhan-pokok-mendag-ingin-tak-ada-aksi-borong</link>
</artikel>