<artikel>
	<id>EKO_KH_05_082</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga Bahan Pangan di Pasar Ini Masih Tinggi</judul>
	<tanggal>08/07/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harga bahan pangan, pasar jembatan merah, suasana pasar</kata_kunci>
	<isi>Memasuki libur Lebaran hari ketiga, aktivitas di pasar tradisional kembali berjalan meskipun tak seramai hari biasa. Salah satunya di Pasar Jembatan Merah, Menteng Pulo, Jakarta. Berdasarkan pantauan detikFinance masih tampak sejumlah meja-meja kios pedagang pasar yang kosong melompong. Hanya tampak beberapa pedagang bahan-bahan pokok dan sayuran yang berjualan pada hari ini. Salah satu pedagang bernama Sumarni menuturkan, konsumen yang datang berbelanja belum sebanyak seperti hari biasa. Menurutnya, kira-kira seminggu lagi suasana pasar kembali ramai, terutama saat pedagang warteg buka. "Mulai jualan lagi baru hari ini. Kemarin hari Rabu sama Kamis libur. Yang datang masih sedikit karena masih pada liburan. Biasanya nanti ramai kalau warteg-warteg udah pada buka. Mungkin seminggu lagi baru ramai lagi," ujar salah seorang pedagang bahan pokok di Pasar Jembatan Merah, Menteng Pulo, Jakarta Selatan, Jumat (08/07/16). Adapun harga bahan pokok yang dijual Sumarni rata-rata masih sama seperti harga sebelum Lebaran lalu. Sedangkan untuk bahan kebutuhan pokok yang dia jual, sebagian ada yang baru dibeli hari ini dan sebagian stok sebelum libur dua hari yang lalu. "Sebagian belanja dari pasar Induk hari ini, sebagian ada yang stok kemarin. Harganya ada yang naik ada yang turun. Tapi yang naik cuma daun bawang saja, naik Rp 2.000," ujarnya. Berikut harga beberapa bahan pokok yang dijual di Pasar Tradisional Jembatan Merah, Menteng Pulo, Jakarta Selatan: Bawang merah Rp 40.000-50.000/kg, Wortel Rp 18.0000/kg, Jengkol Rp 40.000-50.000/kg, Cabai Rawit Hijau Rp 30.000/kg, Cabai Rawit Merah Rp 40.000/kg, Cabai Merah Besar Rp 40.000/kg, Cabai Hijau Besar Rp 20.000/kg, Bawang putih Rp 40.000-45.000/kg, Kentang Rp 25.000/kg.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-3249457/harga-bahan-pangan-di-pasar-ini-masih-tinggi</link>
</artikel>