<artikel>
	<id>EKO_KH_05_083</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Nih, 5 Bahan Pokok yang Harganya Naik Jelang Puasa</judul>
	<tanggal>10/06/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>bahan pokok, kenaikan harga, harga barang, Rachmat Gobel, jelang puasa</kata_kunci>
	<isi>Menteri Perdagangan (Mendag) Rachmat Gobel menyatakan bahwa rata-rata harga barang kebutuhan pokok stabil menjelang puasa tahun ini. Namun Gobel menyebut ada 5 barang kebutuhan pokok yang berdasarkan pantauan Kementerian Perdagangan (Kemendag) mengalami kenaikan harga. Lima kebutuhan pokok yang naik antara lain daging ayam ras, cabai merah keriting, telur ayam ras, gula pasir, hingga kedelai lokal. "Harga rata-rata barang kebutuhan pokok relatif stabil, kecuali daging ayam ras, cabai merah keriting, telur ayam ras, gula pasir, dan kedelai lokal yang cenderung naik akibat permintaan yang mulai meningkat," kata Gobel saat ditemui di Gedung Kemendag, Jalan Ridwan Rais, Jakarta, Rabu (10/6/2015). Namun Gobel menyatakan harga cabai dan bawang merah yang sebelumnya melonjak cukup tajam, secara bertahap telah mengalami penurunan meskipun terbilang masih tinggi. Menurut Gobel, pasokan cabai dan bawang diperkirakan akan segera stabil seiring panen di sejumlah sentra produksi. "Khusus cabai dan bawang merah, Kementan (Kementerian Pertanian) serta asosiasi/pelaku memastikan akan ada pasokan dari potensi panen sehingga diharapkan harga dalam satu minggu ke depan akan turun," tuturnya. Gobel mengimbau masyarakat agar tidak melakukan pembelian barang berlebihan karena stok kebutuhan pokok dinilai cukup sampai pasca lebaran. Apalagi para pelaku usaha ritel telah menambah pasokan kebutuhan pokok untuk memenuhi peningkatan permintaan saat Lebaran. Gobel mengatakan para pelaku usaha ritel telah menambah pasokan 30%-50% untuk produk makanan minuman olahan dari kondisi normal di samping itu juga ikut memperbaiki sistem pengangkutan. "Secara umum pasokan dan stok kebutuhan pokok di seluruh Indonesia cukup untuk memenuhi kebutuhan Puasa dan Lebaran," katanya. Pada kesempatan itu, Gobel juga mengungkapkan instansi terkait dan para pemangku kepentingan lainnya juga telah siap dengan tugas masing-masing untuk menjaga pasokan barang kebutuhan pokok, menjaga kestabilan harga, menyediakan sarana angkutan barang dan penumpang, serta mengawal dan mengamankan upaya spekulasi agar seluruh masyarakat Indonesia dapat menikmati puasa dan lebaran 2015. "Serta harus siap mengawal dan mengamankan upaya spekulasi agar seluruh masyarakat Indonesia dapat menikmati puasa dan lebaran 2015," jelasnya. Melihat data Kemendag, harga rata-rata gula pasir hari ini mengalami kenaikan dari Rp 13.103/kg menjadi Rp 13.139/kg, harga kedelai lokal tetap Rp 10.876/kg, harga ayam ras Rp turun dari Rp 30.980/kg menjadi Rp 30.743/kg, telur ayam naik dari Rp 22.397/kg menjadi Rp 22.466/kg serta cabai merah keriting naik dari Rp 30.707/kg menjadi Rp 30.851/kg. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-2938853/ltigtnihltigt-5-bahan-pokok-yang-harganya-naik-jelang-puasa</link>
</artikel>