<artikel>
<id>EKO_EI_05_795</id>
<judul>Banyak Pabrik Tak Produksi Saat Lebaran, Ekspor-Impor RI Turun</judul>
<tanggal>15/08/16</tanggal>
<kata_kunci>pabrik,produksi,lebaran,ekspor-impor,ri,turun</kata_kunci>
<isi>   Berdasarkan catatan BPS, ekspor Juli 2016 sebesar US$ 9,51 miliar atau turun 26,67% dibandingkan Juni 2016. Ekspor migas turun 15,89% dari US$ 1,19 miliar menjadi US$ 1 miliar.   Sedangkan ekspor non migas turun 27,75% dari US$ 11,79 miliar menjadi US$ 8,52 miliar. Dibandingkan dengan Juli 2015, ekspor-impor di Juli 2016 turun 17,02% dari US$ 11,47 miliar.   "Ada dua faktor lemahnya ekspor, pertama adalah lebaran di mana banyak perusahaan yang menghentikan produksi sebelum dan setelah lebaran. Kami menghitung hanya 16 hari aktifnya perusahaan di bulan Juli," terang Suryamin   "Kedua, kami melihat ekonomi global masih mengalami perlambatan sehingga mempengaruhi permintaan," lanjutnya   Akumulasi Januari Juli US$ 79,08 miliar atau turun 12,02% (yoy). Non migas US$ 71,59 miliar atau turun 8,78%.   Adapun  share  ekspor terbesar, lemak dan minyak hewan nabati US$ 9,14 miliar atau turun 18,55%. Bahan Bakar Mineral US$ 7,57 miliar atau turun 24,87%   Sedangkan pangsa pasar ekspor RI adalah Amerika Serikat US$ 8,87 miliar (12,39%), Jepang US$ 7,25 miliar (10,13%), China US$ 7,01 miliar (9,79%). Kemudian, Uni Eropa US$ 7,99 miliar (11,16%) dan ASEAN US$ 15,67 miliar (21,88%)   Impor  Berdasarkan catatan BPS, impor Juli 2016 sebesar US$ 8,92 miliar atau turun 26,28% dibandingkan Juni 2016. Impor migas 16,84% dari US$ 1,77 miliar menjadi US$ 1,47 miliar.   Sedangkan, impor non migas 27,91% dari US$ 10,32 miliar menjadi US$ 7,44 miliar. Dibandingkan Juli 2015, impor menurun 11,56% dari US$ 10,08 miliar.   "Sama halnya seperti ekspor, impor juga menurun karena lebaran, terutama untuk bahan baku," ujarnya.   Akumulasi Januari Juli 2016 US$ 74,91 miliar atau turun 10,85%. Non migas US$ 64,74 miliar atau turun 5,69%.   Adapun  share  impor terbesar  mesin dan peralatan mekanik US$ 11,65 miliar, dan mesin dan peralatan listrik US$ 8,32 miliar   Pangsa pasar impor Indonesia adalah China US$ 16,75 miliar (25,87%), Jepang US$ 7,18 miliar (11,09%), Thailand US$ 5,11 miliar (7,89%). Kemudian, ASEAN US$ 14,30 miliar (22,10%), dan Uni Eropa US$ 6,04 miliar (9,33%)</isi>
<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3275409/banyak-pabrik-tak-produksi-saat-lebaran-ekspor-impor-ri-turun-di-juli
</link>
</artikel>