<artikel>
	<id>EKO_KH_05_089</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Ini Daftar Harga Bahan Pangan yang Naik Jelang Idul Adha</judul>
	<tanggal>09/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harga bahan pangan, kenaikan harga, Idul Adha, jumlah kiriman</kata_kunci>
	<isi>Menjelang Hari Raya Idul Adha, harga pangan seperti cabai rawit merah, cabai merah keriting, bawang merah, dan bawang putih mengalami kenaikan cukup tinggi. Kenaikan harga pangan ini disebabkan karena menurunnya jumlah kiriman pasokan yang dikirim dari pasar induk ke Pasar Cipete. Cabai rawit merah yang awal pekan ini dijual Rp 60.000/kg, naik menjadi Rp 62.000/kg. Begitu juga dengan cabai merah keriting, bawang merah dan putih. Cabai merah keriting awal pekan ini dijual Rp 40.000/kg, hari ini naik menjadi Rp 42.000/kg. Sementara harga bawang merah dan putih awal pekan ini dijual seharga Rp 40.000/kg, hari ini dijual Rp 43.000/kg. "Iya hari ini harga-harga pangan seperti cabai rawit merah, cabai merah keriting dan bawang merah dan putih pada naik," ujar Suratman saat kepada detikFinance di Pasar Cipete, Jakarta Selatan, Jumat (9/9/2016). "Awal minggu ini harga cabai rawit merah Rp 60.000/kg, hari ini naik jadi Rp 62.000/kg. Sama seperti cabai merah keriting, awal minggu dijual Rp 40.000/kg hari ini jadi Rp 42.000/kg. Kalau bawang merah dan putih awal minggu dijual Rp 40.000/kg, hari ini naik jadi Rp 43.000/kg," ujarnya. Menurut Suratman, harga-harga pangan yang naik tersebut karena jumlah pasokan berkurang. Sehingga meninbulkan kenaikan harga di pasar. "Ini naik karena jumlah yang dikirim berkurang jadinya harganya pada naik," ujar Suratman. Berikut harga pangan di Pasar Cipete: Daging Sapi 120.000/kg sejak lebaran, Daging Ayam Rp 35.000/ekor, Cabai merah keriting keriting Rp 42.000/kg, sebelumnya Rp 40.000/kg, Cabai rawit merah Rp 62.000/kg, sebelumnya Rp 60.000/kg, Bawang merah Rp 43.000/kg, sebelumnya Rp 40.000/kg, Bawang putih Rp 43.000/kg, sebelumnya Rp 40.000/kg, Tomat Rp 10.000/kg stabil sudah tiga minggu, Kol Rp 10.000/kg stabil sudah sebulan, Telur Ayam Negeri Rp 20.000/kg, sebelumnya Rp 21.000/kg, Wortel Rp 10.000/kg, Kentang Rp 17.000/kg stabil sudah sebulan</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-3294863/ini-daftar-harga-bahan-pangan-yang-naik-jelang-idul-adha</link>
</artikel>