<artikel>
	<id>EKO_KH_05_130</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga Ayam, Cabai, Hingga Bawang Merah Naik di Januari, Ini Rinciannya</judul>
	<tanggal>01/02/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harga ayam, harga cabai, harga bawang merah, kenaikan harga</kata_kunci>
	<isi>Badan Pusat Statistik (BPS) hari ini mengumumkan, laju inflasi Januari 2016 sebesar 0,51%. Kenaikan harga pangan dan tarif listrik menjadi penyumbang terbesar inflasi Januari. Berikut pemicu inflasi Januari 2016 menurut data BPS, Senin (1/2/2016): Daging ayam ras, kenaikan harga 7,32%, andil terhadap inflasi 0,09%. Karena kurangnya pasokan dan terjadi di 68 kota IHK. Tertinggi di Tarakan (Kalimantan Timur) dengan kenaikan 25%; Bawang merah, kenaikan harga 16,31%, andil terhadap inflasi 0,09%. Kurangnya pasokan,dan terjadi 80 kota IHK. Tertinggi di Bulukumba (Sulawesi Selatan); Tarif listrik, kenaikan 2,67%, andil terhadap inflasi 0,09%. Disebabkan oleh kebijakan pemerintah kenaikan TDL; Telur ayam ras kenaikan harga 7,58%, andil terhadap inflasi 0,06%. Karena kurangnya pasokan. Terjadi 80 kota IHK, tertinggi di kota Bau Bau (Sulawesi Tenggara) 22%; Bawang putih, kenaikan harga 14,51%, andil terhadap inflasi 0,4%. Ini juga pasokannya kurang, di 81 kota IHK. Tertinggi di Dumai (Riau) 83%; Beras, kenaikan harga 0,77%, andil terhadap inflasi 0,03%. Memasuki masa musim tanam, jadi ini juga warning bagi pemerintah. Kenaikan di 59 kota IHK. Tertinggi di Parepare (Sulawesi Selatan) 7%; Ikan segar, kenaikan harga 0,99%, andil terhadap inflasi 0,03%. Kurang pasokan dari nelayan, karena cuaca yang buruk; Kentang, kenaikan harga 18,56%, andil terhadap inflasi 0,03%. Kurangnya pasokan, tertinggi di Palu (Sulawesi Tengah) 58%; Cabai merah, kenaikan harga 7,86%, andil terhadap inflasi 0,03% kurangnya pasokan dari sentra produksi. Kenaikan tertinggi di Kupang (NTT) 95%; Tomat sayur, kenaikan harga12,31%, andil terhadap inflasi 0,02%. Kurang pasokan, tertinggi di Makassar (Sulawesi Selatan) 112%; Daging sapi, kenaikan harga 2,04%, andil terhadap inflasi 0,01%. Karena kurangnya pasokan. Di 58 kota IHK, dan tertinggi Lubuklinggau (Sumatera Selatan) 11%. Selain itu, BPS juga mencatat penurunan harga bahan bakar minyak (BBM) serta tarif pesawat, merupakan komponen yang menahan laju inflasi sepanjang Januari 2016. Berikut catatan BPS: Bensin, penurunan harga 3,84%, andil deflasi 0,15%. Karena kebijakan pemerintah tentang BBM; Angkutan udara, penurunan harga 8,84%, andil deflasi 0,05%. Turunnya harga avtur dan gas; Solar, penurunan harga 13,37%, andil deflasi 0,02%. Karena kebijakan pemerintah tentang penurunan harga BBM.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3131856/harga-ayam-cabai-hingga-bawang-merah-naik-di-januari-ini-rinciannya</link>
</artikel>