<artikel>
<id>EKO_EI_05_785</id>
<judul>Vietnam Beri Kelonggaran Impor Baja dari RI, Krakatau Steel Tak</judul>
<tanggal>16/09/16</tanggal>
<kata_kunci>vietnam,kelonggaran,impor,baja,ri,krakatau,steel</kata_kunci>
<isi> Jika ada peluang ekspor, Krakatau akan melakukan ekspor. Sukandar mengatakan, sampai hari ini KRAS melakukan ekspor ke beberapa negara Asean dan negara lain. Namun persentasi ekspor Krakatau Steel sangat kecil hanya sekitar 2-3% dari total penjualan perusahaan.   "Kami tetap utamakan domestik  market , memenuhi kebutuhan bahan baku untuk perusahaan perusahaan lokal seperti PT Kepuh Kencana Arum. Kebutuhan lokal sekitar 97-98% untuk domestik  market . Jadi kecil sekali ekspor. Kami adalah domestic player," jelasnya.   Alasan lain mengapa perusahaan masih bertahan menyasar pasar domestik lantaran perkembangan industri baja di Indonesia jauh lebih baik. Pihaknya juga senang ekspansi yang dialakukan pabrik baja domestik seperti Sunrise Steel, Kepuh Kencana Arum (industri baja ringan).   "Kami juga membangun pabrik baru di Cilegon. Bersama industri yang lain, kita akan menjadi tuan rumah di negeri sendiri. Selama ekonominya tumbuh, maka permintaan baja lebih meningkat. Lebih lebih demand untuk atap, baja ringan, untuk konstruksi rumah yang sebagian pengganti kayu, yang sekarang mulai berkurang," tandasnya.    Sekedar informasi, Melalui perwakilannnya di  World Trade Organization  (WTO), Pemerintah Vietnam mengumumkan keputusan akhir penyelidikan  safeguard  atas produk impor baja jenis  certain semi-finished  dan  finished products of alloy  dan  non-alloy steel  ke Vietnam.   Hasilnya, Indonesia dikecualikan dari pengenaan bea masuk  safeguard  sebesar 23,3% seperti tertuang dalam pasal 9.1  Agreement on Safeguard .   Dengan adanya keputusan ini, kesempatan bagi eksportir baja nasional untuk menggarap pasar ekspor baja jenis  certain semi-finished  dan  finished products of alloy  dan  non-alloy steel  di Vietnam semakin terbuka lebar.   Hal ini harusnya bisa dimanfaatkan sebagai peluang lantaran selama ini Vietnam merupakan salah satu negara tujuan ekspor baja dari Indonesia. Menurut data Kementerian Perdagangan nilai ekspor  certain semi-finished  dan  finished products of alloy dan non-alloy steel  Indonesia ke Vietnam pada 2015 mencapai US$ 216 ribu atau Rp 2,82 triliun (kurs Rp 13.100) dengan volume sebesar 133 ton, meningkat signifikan dari tahun 2014 yang hanya mencapai US$ 42 ribu atau Rp 550 miliar dengan volume 16 ton.</isi>
<link>http://finance.detik.com/industri/3299491/vietnam-beri-kelonggaran-impor-baja-dari-ri-krakatau-steel-tak-tertarik
</link>
</artikel>