<artikel>
	<id>EKO_KH_05_100</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga Tiga Komoditas Ini Kompak Naik Jelang Idul Adha</judul>
	<tanggal>04/09/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>komoditas, kenaikan harga, jelang Idul Adha,  </kata_kunci>
	<isi>Menjelang Hari Raya Idul Adha, harga tiga komoditas pangan seperti bawang merah, bawang putih, dan tomat mengalami kenaikan yang cukup signifikan. Kenaikan ketiga komoditas tersebut disebabkan karena pasokan yang menurun dari sentra produksi. Harga bawang merah yang pekan lalu dijual seharga Rp 35.000 per kg, 3 hari ini mengalami kenaikan hingga Rp 40.000 per kg. "Yang naik bawang merah dari harga eceran Rp 35.000 per kg sekarang udah Rp 40.000 per kg. Nggak tahu kenapa bisa naik begini, kayanya sih pasokannya kurang," jelas salah seorang pedagang bernama Madit saat berbincang dengan detikFinance di Pasar Jatinegara, Jakarta Timur, Minggu (4/9/2016). Harga cabai keriting juga ikut mengalami lonjakan yang cukup signifikan. Harga cabai keriting yang pekan lalu dijual seharga Rp 35.000 per kg beberapa hari terakhir dijual seharga Rp 45.000 per kg. Kenaikan salah satu bahan untuk membuat sambal ini juga disebabkan karena berkurangnya pasokan dari sentra penghasil. "Harga cabai keriting juga naik dari Rp 35.000 per kg jadi sekarang itu Rp 45.000 per kg. Sama kayanya nggak ada barangnya, kurang," jelas Madit. Selain itu, harga tomat juga naik tipis dari Rp 8.000 per kg menjadi Rp 10.000 per kg. "Kalau tomat juga naik dari kemarin itu Rp 8.000 per kg, sekarang itu jadi Rp 10.000 per kg," tutur Madit. Berikut harga bahan pokok di Pasar Jatinegara: Daging Sapi Rp 110.000-Rp 120.000/kg dari sebelumnya Rp 130.000/kg, Daging Ayam Rp 25.000/kg, Cabai keriting Rp 45.000/kg dari sebelumnya Rp 35.000/kg, Bawang merah Rp 40.000/kg dari sebelumnya Rp 35.000/kg, Tomat Rp 10.000/kg dari sebelumnya Rp 8.000/kg, Bawang Putih Rp 40.000/kg, Kelapa Parut Rp 7.000 per butir, Telur Ayam Negeri Rp 21.000/kg dari sebelumnya Rp 23.000/kg, Wortel Rp 10.000/kg, Kentang Rp 17.000/kg dari sebelumnya Rp 20.000/kg.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3290609/harga-tiga-komoditas-ini-kompak-naik-jelang-idul-adha</link>
</artikel>