<artikel>
<id>EKO_EI_05_775</id>
<judul>Cara Jokowi Genjot Ekspor Saat Ekonomi Global Belum Baik</judul>
<tanggal>12/10/16</tanggal>
<kata_kunci>jokowi,genjot,ekspor,ekonomi,global</kata_kunci>
<isi> Jokowi mencontohkan negara-negara di Asia Selatan, Afrika dan Amerika Selatan yang memiliki jumlah penduduk sangat besar. Menurutnya, ini adalah peluang bagi dunia usaha Indonesia memasok produk ke negara tersebut.   "Afrika itu pasar yang bagus untuk produk kita, di sana pasar menengah ke bawah produk kita bisa masuk, bisa masuk ke level atas. India penduduk yang besar kita nggak pernah konsentrasi di sana. Ini sebuah peluang yang bisa kita masuki. Negara seperti Bangladesh, ini juga nggak pernah kita perhatikan. Amerika Latin, Iran yang mulai membuka ini kita bisa masuk," paparnya.   Kedua, dari sisi desain produk. Jokowi meminta agar produk yang dihasilkan juga berkualitas dan menarik. Produk bisa disesuaikan dengan kebutuhan pasar, baik kelas bawah, menengah dan atas.   "Produk kita akan meningkat kelasnya. Bukan di pasar bawah melainkan di pasar tengah maupun pasar atas. Kalau produk-produk di kampung diberikan sentuhan desain," tegas Jokowi.   Ketiga adalah sisi kemasan. Banyak produk Indonesia, kata Jokowi yang sudah diekspor ke negara lain, namun tidak memperhatikan kemasan.    "Kita ini produknya banyak sekali, tapi kemasannya nggak diperhatikan, ini mulai kita perhatikan. Supaya desain, kemasan, ini penting sekali, supaya untuk kita bisa masuk ke pasar di luar, pasar ekspor," terangnya.   Keempat yaitu tentang promosi produk. Semakin besar promosi yang dilakukan tentunya bisa berdampak terhadap peningkatan volume ekspor. Peningkatan promosi telah dimulai dengan penyatuan dana yang sebelumnya tersebar di berbagai kementerian lembaga.   "Dulu ada 17 KL yang punya dana promosi yang nggak terintegrasi tidak terkonsentrasi sehingga tujuannya ke mana menjadi berceceran. Ini sudah dikumpulkan, nanti akan kelihatan, fokus, konsentrasi bisa masuk ke pasar yang kita inginkan," pungkasnya. </isi>
<link>http://finance.detik.com/ekonomi-bisnis/3318711/cara-jokowi-genjot-ekspor-saat-ekonomi-global-belum-baik
</link>
</artikel>