<artikel>
	<id>EKO_KH_05_094</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Harga Bawang Merah Naik-Turun, Pedagang: Kalau Lagi Rendah, Bisa Rp 20.000/Kg</judul>
	<tanggal>22/05/16</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>harga bawang merah, kenaikan harga, harga naik-turun</kata_kunci>
	<isi>Seperti komoditas pangan lain di Indonesia, harga bawang merah juga cenderung naik-turun secara drastis. Kondisi ini sangat merugikan bagi masyarakat yang tak lain adalah konsumen. "Kalau sedang rendah, harganya bisa jatuh di bawah Rp 20.000/kg. Kalau sedang tinggi, di pasar induk harganya bisa lebih dari Rp 40.000/kg," ujar Samsul Arifin, seorang pedagang pasar Induk Kramat Jati kepada detikFinance, Minggu (22/5/2016). Namun, sedikit berbeda dengan komoditas lain yang umumnya kenaikan harganya dipengaruhi oleh momentum seperti Tahun Baru, Natal, Lebaran dan Bulan Ramadhan. "Kalau bawang merah harganya dipengaruhi oleh panennya. Kalau panen raya, harganya pasti turun," jelas dia. Dihubungi terpisah, Sekretaris Jenderal Asosiasi Bawang Merah Indonesia Ikhwan Arif mengatakan, pertanian bawang merupakan salah satu jenis pertanian yang sulit dikendalikan kestabilan produksinya. Pada musim panen tertentu, produksi bawang merah bisa sangat melimpah. Namun di musim lainnya justru petani kesulitan untuk menanam bawang. Salah satu penyebabnya adalah karena petani kesulitan memperoleh bibit bawang yang merupakan komponen utama dalam pertanian bawang. Selama ini, kata dia, penyediaan bibit dilepaskan begitu saja ke mekanisme pasar. Penyediaan benih diserahkan ke petani sendiri. Sehingga lonjakan harga bawang merah di pasar akan menjadi hal yang sulit dihindari manakala pasokan benih menipis dan harganya mahal. "Petani nggak bisa apa-apa kalau pasokan benihnya menipis. Ujung-ujungnya harga bawang merahnya ikut naik," kata dia. Harga yang cenderung naik-turun terlalu tinggi dan kurangnya keberpihakan pemerintah membuat sektor ini kurang begitu diminati. "Banyak yang kabur (meninggalkan) industri bawang merah. Mereka lebih memilih ke Jakarta atau Korea menjadi TKI dan TKW," kata dia. Kurangnya minat terhadap industri di sektor bawang merah ini, kata dia, adalah akibat dari kurangnya perhatian pemerintah untuk benar-benar serius mengawal industri ini. "Ketika harga bawang merah di tingkat petani jatuh sampai Rp 6.000, pemerintah nggak berbuat apa-apa," pungkas dia. </isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-3215054/harga-bawang-merah-naik-turun-pedagang-kalau-lagi-rendah-bisa-rp-20000kg</link>
</artikel>