<artikel>
	<id>EKO_KH_05_010</id><!-- [OLA,POL,EKO]_[lihatdi http://bit.ly/KelompokFPSTKI2016]_01(duadigit)_001(3digit) -->
	<judul>Tarif Naik, KAI Klaim Tak Ada Penurunan Jumlah Penumpang</judul>
	<tanggal>02/04/15</tanggal> <!-- DD/MM/YY -->
	<kata_kunci>KAI, tarif, jumlah penumpang, Daop I, Setiyo Prayitno, kereta ekonomi jarak menengah</kata_kunci>
	<isi>PT Kereta Api Indonesia (KAI) khususnya untuk Daerah Operasi I (Daop I) menyatakan adanya kenaikan tarif kereta api per tanggal 1 April 2015 untuk kereta ekonomi jarak menengah dan jauh tidak menurunkan tingkat okupansi penumpang kereta api. Kepala Humas KAI Daop I Bambang Setiyo Prayitno mengatakan kenaikan tarif tersebut terjadi sesuai amanat Peraturan Menteri Perhubungan Nomor 17 tahun 2015 tentang Tarif Angkutan Kereta Api Kelas Ekonomi. “Dampak dari berlakunya perubahan tarif ini saya kira enggak ada masalah. Tidak ada penurunan jumlah penumpang,” kata Bambang ketika ditemui di kantornya, Jakarta, Rabu (1/4). Bambang mengungkapkan tingkat okupansi 61 rute perjalanan, 11 diantaranya merupakan kereta ekonomi jarak jauh, sudah mencapai 95 persen. Kereta api tersebut berangkat dari tiga stasiun yaitu 33 perjalanan dari Stasiun Gambir, 27 perjalanan dari Stasiun Pasar Senen, dan 1 perjalanan dari Stasiun Merak. Para pemesan tiket, jelas Bambang sudah memesan dari jauh hari pasalnya tanggal tersebut mendekati hari libur nasional wafatnya Isa Almasih yang jatuh pada hari Jumat (3/4). Diperkirakan, pada H-1 hari libur nasional tersebut tingkat okupansinya sudah mencapai 100 persen. “Kalau dilihat momennya karena sekarang ada kaitannya dengan long-weekend perayaan Yesus Kritus memang tingkat okupansi juga sudah sangat tinggi,” kata Bambang. Berikut tarif baru kereta api di bawah tanggung jawab KAI Daop I yang berlaku per 1 April: KA Kertajaya, Pasar Senen – Surabaya Pasar Turi, dari Rp 50 ribu menjadi 90 ribu; KA Brantas, Pasar Senen – Kediri, dari Rp 55 ribu menjadi Rp 90 ribu; KA Kutojaya Utara, Pasar Senen – Kutoarjo, dari Rp 40 ribu menjadi Rp 80 ribu; KA Bengawan, Pasar Senen - Purwosari, dari Rp 50 ribu menjadi Rp 80 ribu; KA Progo, Pasar Senen – Lempuyangan, dari Rp 50 ribu menjadi Rp 75 ribu; KA GBM Selatan, Pasar Senen – Surabaya Gubeng, dari Rp 55 ribu menjadi Rp 110 ribu; KA Matamarja, Pasar Senen – Malang, dari Rp 65 ribu menjadi Rp 115 ribu; KA Tawangjaya, Pasar Senen – Semarang Poncol, dari Rp 45 ribu menjadi Rp 65 ribu; KA Serayu, Pasar Senen – Kroya – Purwokerto, dari 35 ribu menjadi Rp 70 ribu; KA Tegal Arum, Pasar Senen – Tegal, dari 25 ribu menjadi Rp 50 ribu; KA Mantab, Pasar Senen Madiun, dari Rp 55 ribu menjadi Rp 130 ribu.</isi><!-- Gak usah tag paragraf -->
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20150402075807-92-43731/tarif-naik-kai-klaim-tak-ada-penurunan-jumlah-penumpang/</link>
</artikel>