<artikel>
	<id>EKO_EI_05_639</id>
	<judul>Makin Mengkhawatirkan, Nilai Ekspor Juli Terendah Sejak 2009</judul>
	<tanggal>15/08/16</tanggal>
	<kata_kunci>nilai ekspor, nilai terendah</kata_kunci>
	<isi>Badan Pusat Statistik (BPS) mencatat nilai ekspor Indonesia pada Juli 2016 sebesar hanya mencapai US$9,51 miliar atau anjlok 26,67 persen dibanding ekspor bulan sebelumnya US$12,92 miliar. Angka ini terendah sejak Juli 2009 yang ketika itu tercatat U$9,65 miliar.    Jika dibandingkan dengan periode yang sama tahun lalu, ekspor Juli juga terkoreksi sebesar 17,02 persen.   Kepala BPS Suryamin mengungkapkan, turunnya kinerja ekspor telah diprediksi sebelumnya mengingat ada momentum libur perayaan lebaran. Akibatnya, jumlah hari kerja berkurang. Ia mencatat, hari kerja efektif bulan lalu hanya 16 hari.   "Pada Juli itu, di tanggal 6-7, ada lebaran sehingga pada saat menjelang dan saat lebaran itu banyak perusahaan yang menghentikan kegiatan ekspor impornya," tutur Suryamin, Senin (15/8).   Selain itu, Suryamin menduga perekonomian global masih mengalami perlambatan. Hal itu menyebabkan turunnya permintaan produk Indonesia oleh negara-negara tujuan ekspor dunia.   Secara kumulatif, nilai ekspor Indonesia Januari-Juli tahun ini sebesar US$79,08 miliar, turun 12,02 persen dibandingkan dengan periode yang sama tahun lalu.    Suryamin mengungkapkan, realisasi ekspor nonmigas bulan lalu yang sebesar US$8,52 miliar, anjlok 27,75 persen dibandingkan dengan capaian Juni 2016. Jika dibandingkan dengan catatan Juli 2015, ekspor nonmigas pada bulan lalu turun 15,22 persen.   Menurut Suryamin, penurunan terbesar ekspor nonmigas pada bulan lalu terjadi pada bijih, kerak, dan abu logam yang anjlok 57,24 persen, dengan capaian ekspor sebesar US$188,1 juta.   Sementara yang mengalami peningkatan terbesar adalah kelompok benda-benda dari besi dan baja sebesar 130,82 persen dengan perolehan nilai sebesar US$ 221,1 juta.   Kemudian dari sisi rekan dagang, BPS menyebut Amerika Serikat (AS) masih menjadi mitra dagang utama Indonesia, dengan total ekspor nonmigas mencapai US$991 juta pada Juli lalu. Sementara China dan Jepang mengekor dengan nilai ekspor masing-masing sebesar US$915,7 juta dan US$821,6 juta.   Secara keseluruhan, total ekspor nonmigas Indonesia selama periode Januari-Juli 2016 mencapai US$71,59 miliar, turun 8,78 persen dibandingkan dengan nilai yang dicatatkan pada paruh pertama tahun lalu. " Share  terbesar masih berasal dari lemak dan minyak hewan/nabati sebesar US$9,14 miliar dan bahan bakar mineral sebesar US$7,57 miliar," ujar Suryamin.    Berdasarkan sektoral, ekspor yang dicatatkan industri pengolahan turun 5,58 persen sepanjang Januari-Juli 2016, setelah hanya mencatatkan nilai US$60,86 miliar.   Penurunan juga terjadi pada sektor pertanian dan pertambangan, masing-masing minus 21,32 persen dan 23,89 persen.   Namun, Suryamin mengatakan, pangsa ekspor industri pengolahan mulai meningkat pada periode Januari-Juli 2016 menjadi 76,96 persen dari sebelumnya 71,7, persen pada periode yang sama tahun lalu.   "Paling tinggi pangsanya memang tetap dari industri manufaktur. Ini harapan atau potensi kita untuk mendapatkan devisa yang lebih tinggi dari industri manufaktur yang memberikan nilai tambah dan membuka lapangan kerja," ujarnya.   Sementara untuk ekspor migas Juli 2016, nilai yang tercatat di BPS sebesar US$998,6 juta atau anjlok 15,89 persen dari capaian bulan sebelumnya yang sebesar US$1,19 miliar. Jika dibandingkan dengan bulan yang sama tahun lalu, ekspor migas Juni anjlok 29,76 persen.   Secara kumulatif, total nilai ekspor migas sepanjang Januari-Juli 2016 tercatat sebesar US$7,5 miliar atau anjlok 34,32 persen dibandingkan dengan periode yang sama tahun lalu US$11,41 miliar. </isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/ekonomi/20160815133525-92-151445/makin-mengkhawatirkan-nilai-ekspor-juli-terendah-sejak-2009/
	</link>
</artikel>