<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0807</id>
	<judul>Membaca Kans Indonesia: Berharap Thailand Tak 'Main Mata'</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia kembali gagal meraih poin maksimal di laga kedua Grup A Piala AFF 2016. SKuat arahan Alfred Riedl harus puas berbagi angka saat bermain imbang 2-2 dengan Filipina di Stadion Philippine Sport Complex, Selasa (22/11) malam waktu setempat.

	Indonesia memang masih memiliki peluang meski hasilnya imbang. Namun, peluang tersebut bisa dibilang amat tipis.

	Ada beberapa syarat utama untuk memastikan kans Indonesia lolos ke semifinal Piala AFF.

	Syarat pertama tentunya timnas Indonesia harus meraih kemenangan atas Singapura pada laga terakhir apabila ingin memastikan tiket lolos.

	Kondisi berikutnya tergantung pada hasil laga terakhir Filipina jika asumsinya Indonesia menang lawan Singapura.

	Jika Indonesia menang atas Singapura dan Filipina gagal meraih kemenangan atas Thailand, Boaz Solossa mampu memastikan lolos ke babak selanjutnya.

	Namun, kondisi kedua itu pula yang tak kalah pelik. Pasalnya, Indonesia tergantung dengan hasil lawannya pada laga terakhir, bukan hanya dituntut menang.

	Terlebih, peluang 'main mata' timnas Thailand bisa saja terjadi. Filipina bisa saja dihadiahi kemenangan oleh pasukan Gajah Perang.

	Sebab, hasil terakhir sudah tak menentukan lagi peluang Thailand yang telah memastikan lolos. 

	Bahkan, Thailand masih berada di puncak klasemen kendati semisal Filipina mengalahkan mereka di laga terakhir Grup A.

	Thailand sudah mengumpulkan enam poin, tak mungkin lagi disalip tiga tim lainnya di puncak klasemen Grup A. Sedangkan raihan maksimal Thailand adalah lima apabila tim arahan Thomas Dooley itu mengalahkan Gajah Putih.

	Tak ayal, Indonesia harus menerima kenyataan pahit berharap agar Thailand tak main mata dengan memberikan kemenangan kepada Filipina. Skuat arahan Kiatisuk Senamuang memastikan lolos setelah menang dramatis 1-0 atas Singapura.

	Indonesia sejauh ini masih mengumpulkan satu poin, sama seperti Singapura. Sementara itu, Filipina sudah mengoleksi dua poin dan menempati peringkat kedua klasemen sementara Grup A. (bac)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122214059-142-174570/membaca-kans-indonesia-berharap-thailand-tak-main-mata/</link>
</artikel>