<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0854</id>
	<judul>Pelatih Singapura Khawatir dengan Empat Pemain Indonesia</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih timnas Singapura, V. Sundramoorthy, menganggap ada sejumlah pemain Timnas Indonesia yang patut diwaspadai timnya jelang laga krusial kedua tim pada lanjutan Grup A Piala AFF 2016 di Stadion Rizal Memorial, Manila, Jumat (25/11).

	Baik Indonesia dan Singapura sama-sama membutuhkan kemenangan untuk menjaga peluang lolos ke babak semifinal Piala AFF 2016. Kedua tim saat ini sama-sama mengoleksi satu poin, dengan Singapura berada di posisi ketiga dengan keunggulan selisih gol.

	Seperti dikutip dari Straits Times, Sundramoorthy mengatakan Timnas Indonesia akan sulit dikalahkan. Terlebih, dikatakan pelatih 51 tahun itu, tim Merah Putih punya sejumlah pemain hebat di lini depan. Sundramoorthy menyebut empat pemain Indonesia yang harus diwaspadai timnya.

	"Tidak diragukan lagi, Indonesia punya sejumlah pemain bagus di lini depan. Boaz (Solossa), Andik (Vermansah), Rizki Pora di sisi kiri, dan juga Lerby Eliandry yang bagus di udara," ujar Sundramoorthy.

	"Keempatnya pesepakbola yang bagus, tapi kami akan berusaha menghentikan mereka dari mencetak gol. Kami membutuhkan gol untuk lolos, dan kami akan mendapatkannya," sambungnya.

	Baik Indonesia dan Singapura sama-sama memiliki peluang untuk lolos ke semifinal jika mampu meraih kemenangan di pertandingan terakhir. Namun, nasib keduanya juga akan ditentukan hasil pertandingan lainnya antara Filipina melawan Thailand.

	Singapura hingga kini menjadi satu-satunya tim di Grup A yang belum pernah mencetak gol di Piala AFF 2016. Setelah menahan imbang Filipina tanpa gol di pertandingan pertama, Singapura kemudian dikalahkan Thailand 0-1.

	Indonesia sendiri tumbang 2-4 dari Thailand di pertandingan pertama. Kemudian di pertandingan kedua menghadapi Filipina, tim Garuda membuang dua kali keunggulan untuk bermain imbang 2-2. (har)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161124121547-142-174979/pelatih-singapura-khawatir-dengan-empat-pemain-indonesia/</link>
</artikel>