<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0812</id>
	<judul>Timnas Filipina: Timnas Indonesia Kini Berbeda</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Manila, CNN Indonesia -- Pelatih timnas Filipina, Thomas Dooley, yakin Timnas Indonesia kini jauh lebih kuat daripada ketika kedua tim kali terakhir bertemu di Piala AFF 2014. Dooley enggan meremehkan Indonesia ketika kedua tim bertemu di Stadion Philippine Sports, Selasa (22/11).

	Filipina meraih kemenangan bersejarah dua tahun lalu ketika mengalahkan Indonesia 4-0 pada babak grup Piala AFF 2014. Itu adalah kemenangan pertama The Azkals atas Indonesia di pertandingan internasional.

	Dalam konferensi pers jelang pertandingan Filipina melawan Indonesia, Senin (21/11), Dooley mengatakan timnya tidak akan merasakan meremehkan tim Merah Putih. Pelatih asal Amerika Serikat itu meyakini Indonesia jauh lebih kuat daripada pertemuan kedua tim dua tahun lalu.

	"Kami harus bermain cerdas dan mencoba mendapatkan kondisi prima lagi seperti pertemuan 2014. Saat itu kami berusaha mendominasi pertandingan selama 90 menit. Saya pikir tim Indonesia saat ini lebih baik dan akan menyulitkan kami," ujar Dooley.

	Filipina hanya mampu bermain imbang tanpa gol pada pertandingan pertama melawan sepuluh pemain Singapura. Di pertandingan itu Filipina, dikatakan Dooley, kurang jeli dalam melakukan penyelesaian akhir.

	"Persiapan kami dikhususkan untuk peningkatan stamina dan fisik. Kami kesulitan mencetak gol ketika melawan Singapura, dan itu tentu kehilangan yang besar. Tapi, saya sudah berdiskusi dengan pemain dan kami masih mempunyai kesempatan," ucap Dooley.

	Dooley yang pernah menjadi asisten pelatih timnas Filipina itu yakin Indonesia tidak akan bermain bertahan. Pasalnya, tim asuhan Alfred Riedl butuh kemenangan untuk menjaga peluang lolos ke babak semifinal.

	"Saya berharap Indonesia memainkan sepak bola yang berbeda dari Singapura. Tentu sangat sulit jika banyak pemain yang berada di kotak penalti," ujar Dooley. (har/vws)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161121152813-142-174148/timnas-filipina-timnas-indonesia-kini-berbeda/</link>
</artikel>