<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0839</id>
	<judul>Vietnam Tekan Timnas Indonesia, Babak I Berakhir Imbang</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Laga babak pertama antara timnas Vietnam menjamu timnas Indonesia di Stadion My Dinh, Selasa (8/11) malam waktu setempat berakhir skor imbang 1-1. 

	Indonesia sempat unggul lebih dulu berkat gol Boaz Solossa pada menit ke-32. Boaz mampu menyarangkan bola usai mendapatkan bola muntahan dari tendangan Rizky Ripora yang ditepis kiper Vietnam Tran Nguyen Manh.

	Proses gol terjadi dengan serangan bail yang sangat efektif dari tim arahan Alfred Riedl. Asyik menyerang, Vietnam lengah dan tak siap ketika mendapatkan serangan balik dari Garuda.

	Tiga pemain timnas Indonesia yakni Boaz, Rizky, dan Irfan Bachdim dengan cepat merangsek ke pertahanan Vietnam yang hanya menyisakan dua bek mereka.

	Tampil di hadapan puluhan ribu pendukung Vietnam, Indonesia belum bisa keluar dari tekanan tuan rumah pada babak pertama.

	Beberapa kali serangan-serangan berbahaya sangat merepotkan lini pertahanan timnas Indonesia.

	Kiper utama timnas Indonesia Kurnia Meiga juga kerap harus jatuh bangun menyelamatkan gawangnya. 

	Salah satu penyelamatan penting saat ia menepis tendangan gelandang Vietnam Nguyen Van Toan pada pertengahan babak pertama.

	Vietnam jauh unggul penguasaan bola ketimbang timnas Indonesia. 

	Satu-satunya strategi yang paling efektif bagi Boaz dan kawan-kawan adalah dengan mengandalkan serangan balik.

	Vietnam nyaris menyamakan kedudukan beberapa menit jelang turun minum. Tendangan penyerang mereka Nguyen Van Quyet membentur tiang sebelah kiri gawang Indonesia.

	Skuat arahan Nguyeng Huu Thang baru bisa menyamakan kedudukan berkat gol sang kapten, Lee Cong Vinh pada menit ke-44. Striker The Golden Star itu mencetak gol dengan sundulannya melalui umpan dari tendangan bebas. Wasit sempat mengulang tendangan bebas karena sempat terjadi pelanggaran posisi pagar betis timnas Indonesia.

	Vietnam 4-4-1-1
	1 Tran Nguyen Manh; 3 Truon Dinh Luat, 4 Dinh Tien Tanh, 18 Dinh Tan Trung; 8 Nguyen Trong Hoang, 13 Tran Dinh Dong, 19 Luong Xuan Truong, 21 Nguyen Van Toan; 10 Nguyen Van Quyet; 9 Lee Cong Vinh
	Pelatih: Nguyen Huu Thang

	Indonesia 4-4-1-1
	1 Kurnia Meiga; 2 Benny Wahyudi, 16 Fachruddin Wahyudi. 13 Yanto Basna, 14 Rizky Rizaldi Pora; 26 Stefano Lilipaly, 3 Muhammad Abduh, 6 Evan Dimas, 21 Andik Vermansah; 17 Irfan Bachdim, 7 Boaz Solossa
	Pelatih: Alfred Riedl (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161108195638-142-171285/vietnam-tekan-timnas-indonesia-babak-i-berakhir-imbang/</link>
</artikel>