<artikel>
<id>OLA_SB_10_971</id>
<judul>Lawan Malaysia Jadi Ujian Perdana Timnas dengan Wajah Baru</judul>
<tanggal>31/08/16</tanggal>
<kata_kunci>lawan,malaysia,jadi,ujian,perdana,timnas,wajah,baru</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Solo - Timnas Indonesia bisa dibilang bakal menghadapi ujian perdana dengan wajah-wajah baru di skuatnya saat melawan Malaysia, 6 September 2016 di Stadion Manahan, Solo. Kans timnas pada Piala AFF 2016 mendatang bisa dibilang bakal teruji dalam laga uji coba nanti.Melawan Malaysia, memang jadi ajang mapan bagi Garuda. Bukan tanpa alasan, meski statusnya uji coba, ini bakal jadi pembuktian Merah Putih mendapatkan momentum. 
 Kemenangan, bakal menaikkan moral para pemain yang notabene kebanyakan diisi pemain muda. Pasalnya, sempat ada ujar-ujar, boleh kalah dengan siapapun, asal jangan Malaysia.   Alfred Riedl sendiri resmi memanggil 22 pemain yang merupakan hasil dari 47 pemain yang menjalani seleksi dalam dua gelombang, di Stadion Pakansari, Bogor, beberapa waktu lalu.    Akan tetapi dari 22 pemain itu, sekitar enam di antaranya berumur di bawah 23 tahun. Muka-muka baru-pun menghiasi. Tak tampak beberapa langganan timnas, seperti Firman Utina, Hamka Hamzah, Supardi, hingga M Ridwan.   Timnas kini bertumpu kepada kepemimpinan Evan Dimas Darmono dari lini tengah. Namun, meski ada Perubahan, kans timnas untuk menang masih besar.   Hal ini dilihat dari komposisi skuat yang lebih merata. Dari kiper dikomandoi Andritany, kemudian bek diisi penggawa muda yang memang kuat, lini tengah dipimpin Andik dan Evan, serta penyerang bakal dikoordinir oleh Boaz Solossa.   "Laga uji coba ini kami harap menjadi momentum kebangkitan Timnas Senior. Apalagi, Timnas Senior lama tidak bertanding dan kita baru saja terlepas dari sanksi FIFA," kata Wakil Ketua Umum PSSI Erwin Dwi Budiawan.   Bila menilik lebih jauh, para pemain muda ini nyatanya punya pengalaman internasional yang lumayan. Evan Dimas dan Hansamu Yama contohnya. Mereka berdua menjadi salah satu tulang punggung kala timnas U-19 juara Piala AFF 2013.  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2590314/lawan-malaysia-jadi-ujian-perdana-timnas-dengan-wajah-baru
</link>
</artikel>