<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0819</id>
	<judul>Timnas Indonesia Lebih Hebat dari Thailand di Laga Perdana</judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Beberapa jam lagi pertarungan sengit antara timnas Indonesia menghadapi raksasa Asia Tenggara Thailand bakal tersaji, di Stadion Sabtu (19/11) sore ini. 

	Untuk kali pertama pula, Indonesia harus menghadapi Thailand di laga perdana sejak Piala Tiger 1996, hingga Piala AFF 2014.

	Menarik untuk menyimak rekor laga-laga perdana yang sudah dilalui kedua tim di setiap edisinya. Sejak Piala Tiger 1996 sampai Piala AFF 2014, Indonesia maupun Thailand sudah melakoni sembilan kali laga pertama.

	Menariknya lagi, Indonesia justru memiliki rekor sedikit lebih baik dibandingkan Thailand dalam menjalani laga perdana di Piala Tiger dan Piala AFF.

	Dari sembilan kali pertandingan pembuka, Indonesia mengemas enam kali kemenangan dan tiga kali imbang.

	Kemenangan pertama kali Indonesia di Piala Tiger 1996 saat menggebuk Laos 5-2.

	Indonesia juga meraih hasil imbang pertama pada laga perdana mereka ketika ditahan Myanmar tanpa gol pada Piala Tiger 2002.

	Pada dua edisi terakhir Piala AFF, Indonesia meraih hasil imbang. Pada edisi 2012, skuat Garuda diimbangi Laos 2-2. Sedangkan pada edisi 2014 lalu, Indonesia ditahan Vietnam 2-2.

	Thailand sebagai peraih empat kali trofi Piala Tiger dan AFF, justru hanya meraih lima kali kemenangan dalam laga perdana mereka.

	Sisanya, yakni empat kali mendapatkan hasil imbang. Laga imbang pertama ketika mereka ditahan Myanmar 1-1 di laga perdana Piala Tiger 1998.

	Thailand juga meraih hasil imbang dalam tiga edisi beruntun pada Piala Tiger 2004, Piala AFF 2007, dan Piala AFF 2010.

	Laga perdana Indonesia di Piala Tiger dan AFF
	Piala Tiger 1996: Menang 5-2 atas Laos
	Piala Tiger 1998: Menang 3-0 atas Filipina
	Piala Tiger 2000: Menang 3-0 atas Filipina
	Piala Tiger 2002: Imbang 0-0 dari Myanmar
	Piala Tiger 2004: Menang 6-0 atas Laos
	Piala AFF 2007: Menang 3-1 atas Laos
	Piala AFF 2010: Menang 5-1 atas Malaysia
	Piala AFF 2012: Imbang 2-2 dari Laos
	Piala AFF 2014: Imbang 2-2 dari Vietnam


	Laga Perdana Thailand di Piala Tiger dan AFF
	Piala Tiger 1996: Menang 5-0 atas Singapura
	Piala Tiger 1998: Imbang 1-1 dari Myanmar
	Piala Tiger 2000: Menang 3-1 atas Myanmar
	Piala Tiger 2002: Menang 5-1 atas Laos
	Piala Tiger 2004: Imbang 1-1 dari Myanmar
	Piala AFF 2007: Imbang 1-1 dari Myanmar
	Piala AFF 2010: Imbang 2-2 dari Laos
	Piala AFF 2012: Menang 2-1 atas Filipina
	Piala AFF 2014: Menang 2-1 atas Singapura (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161119145512-142-173771/timnas-indonesia-lebih-hebat-dari-thailand-di-laga-perdana/</link>
</artikel>