<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0850</id>
	<judul>Bobot Poin Piala AFF Naik, Ranking Indonesia Bisa Meroket</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia yang saat ini berada di peringkat 179 dunia memiliki kesempatan emas untuk meroket di peringkat FIFA. Syaratnya, Indonesia harus tampil apik di Piala AFF lantaran kini kejuaraan tersebut masuk perhitungan poin internasional FIFA untuk turnaman berskala kompetitif.

	Sejak digelar pada tahun 1996, untuk pertama kalinya Piala AFF akan mendapatkan guyuran poin internasional dari FIFA. Hal itu tak lepas dari penilaian positif FIFA terhadap gelaran turnamen ini. Piala AFF pun kini masuk dalam kategori A dalam daftar turnamen FIFA.

	Sebelumnya, Piala AFF belum diperhitungkan sebagai turnamen kompetitif di bawah AFC dan hasil laga itu masih hanya dihitung statusnya sebagai laga persahabatan biasa. 
	 
	"Kami sudah mendapatkan pernyataan resmi dari AFC bahwa Piala AFF saat ini akan menawarkan poin untuk peringkat FIFA."

	"Kami memiliki 11 asosiasi yang mengajukan permintaan pada AFC. Lewat dukungan mereka, Piala AFF kini semakin bergengsi," kata Datuk Seri Azzuddin Ahmad seperti dikutip dari ESPNFC.

	Dengan naiknya bobot poin resmi dari FIFA, maka itu berarti Piala AFF bisa jadi kesempatan bagi Indonesia dan juga negara Asia Tenggara lainnya untuk memperbaiki peringkat FIFA milik mereka.

	Seperti diketahui, bobot untuk laga persahabatan merupakan poin paling rendah dalam prosedur pemeringkatan FIFA dengan nilai 1,0. Sementara dengan naiknya bobot Piala AFF, poinnya pun jadi naik menjadi 2,5.

	Sementara bobot pentingnya pertandingan merupakan satu dari sejumlah variabel dalam menghitung poin untuk peringkat tim sepak bola asosiasi negara anggota FIFA. Variabel lainnya adalah hasil poin dari laga tersebut, yakni menang atau imbang, kekuatan dari tim lawan, dalam hal ini adalah peringkat terakhir tim tersebut, dan kekuatan konfederasi yang menjadi afiliasi turnamen tersebut.

	Saat ini, Filipina jadi tim Asia Tenggara dengan peringkat terbaik di FIFA, yaitu posisi 124, disusul Vietnam (136), Thailand (146), Myanmar (156), Malaysia (164), Kamboja (167), Singapura (171), Laos (175), Indonesia (179), Timor Leste (186), Brunei Darussalam (192).

	Terpuruknya Indonesia dalam daftar peringkat FIFA tak lepas dari masa vakum yang sempat dialami Indonesia. Sanksi FIFA membuat Indonesia tak bisa menjalani laga internasional selama kurun waktu satu tahun. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161108142032-142-171179/bobot-poin-piala-aff-naik-ranking-indonesia-bisa-meroket/</link>
</artikel>