<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0883</id>
	<judul>Van Dijk Bawa Persib Taklukkan Semen Padang</judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Persib Bandung sukses menekuk Semen Padang 1-0 pada laga lanjutan Indonesian Soccer Championship (ISC) A, di Stadion Si Jalak Harupat, Sabtu (19/11) sore WIB.

	Satu-satunya gol Maung Bandung ini diciptakan Sergio van Dijk memanfaatkan aksi Kim Jeffrey Kurniawan yang mengirimkan assist sempurna kepadanya pada menit ke-41.

	Sejak peluit babak pertama dibunyikan, Semen Padang langsung bermain agresif dan menekan. Namun Diogo Alves Ferreira yang dipasang di lini belakang oleh Djadjang Nurdjaman mampu membendung serangan anak asuh Nil Maizar.

	Semen Padang sempat membuat peluang emas melalui sundulan Vendry Mofu yang membentur tiang gawang Persib.

	Begitu juga dengan kombinasi antara Atep dan umpan sulang Tony Sucipto pada menit ke-6 juga menghasilkan peluang bagi Persib melalui sundulan Sergio Van Dijk yang masih melambung.

	Kedisiplinan Kim dan juga Haryono di lini tengah cukup bisa merepotkan Kabau Sirah. Tembakan keras Atep di luar kotak penalti dimenit 16, tipis melambung di atas mistar gawang Semen Padang.

	Sergio juga sempat mengirim peluang manis ke lini depan. Namun, tak ada satu pun rekannya menyambut umpan pemain berkepala pelontos tersebut.

	Dengan permainan terbuka, kedua tim juga saling melahirkan peluang emas. 

	Serangan Semen Padang cukup merepotkan lini belakang Maung Bandung. Namun, benteng pertahanan Maung Bandung tampaknya masih terlalu kuat terlalu kuat untuk didobrak. 

	Memasuki babak kedua, aksi jual beli serangan di antara kedua tim masih terjadi.

	Baik tuan rumah maupun Kabau Sirah tercatat meraih peluang emas. Sayang, tak ada gol lagi pada babak tersebut.

	Persib pun memastikan kemenangan 1-0 atas Semen Padang berkat satu-satunya gol Van Dijk. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161119205130-142-173834/van-dijk-bawa-persib-taklukkan-semen-padang/</link>
</artikel>