<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0856</id>
	<judul>Rekor Buruk Indonesia vs Singapura di Sepuluh Laga Terakhir</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Indonesia akan berhadapan dengan Singapura dalam laga terakhirnya di babak penyisihan Grup A Piala AFF 2016, Jumat (25/11). 

	Laga yang berlangsung di Stadion Rizal Memorial, Manila, tersebut akan menjadi penentu langkah Indonesia ke babak semifinal. Baik Indonesia maupun Singapura masih berpeluang untuk lolos dari babak penyisihan grup. 

	Jika melihat rekor pertemuan, ini juga jadi kesempatan bagi Indonesia untuk memperbaiki rekor catatan mereka ketika bersua Singapura dalam sepuluh kali pertemuan terakhir di semua kompetisi yang diikuti kedua tim.

	Apabila merujuk pada catatan seluruh pertemuan, Indonesia sesungguhnya memiliki catatan kemenangan yang baik atas Singapura. Seperti dilansir dari 11v11.com (24/11), tim Merah Putih sudah 29 kali menang, sembilan kali imbang, dan 17 kali kalah lawan Singapura sejak kali pertama bertemu pada 1958 silam.

	Namun, catatan buruk dimiliki Indonesia dalam sepuluh pertemuan terakhir menghadapi Singapura. Dari jumlah pertemuan itu, Indonesia baru bisa meraih dua kali kemenangan atas The Lions pada semua ajang kompetisi. Sisanya adalah enam kali kalah dan dua kali imbang.

	Kali terakhir Indonesia bertemu dengan tim yang pernah juara Piala AFF sebanyak empat kali tersebut adalah empat tahun lalu. 

	Kala itu Indonesia menang 1-0 atas Singapura di babak grup Piala AFF 2012 lewat gol Andik Vermansah. Namun, kemenangan itu baru diperoleh Indonesia setelah tak pernah menang dalam tujuh pertandingan melawan Singapura.

	Di peringkat FIFA per tanggal 20 Oktober, Singapura berada di peringkat ke-171 dengan perolehan 122 poin. Unggul 29 poin dari Indonesia yang berada di peringkat 179.

	Kendati menang koleksi gelar juara Piala AFF dan peringkat FIFA, Singapura tetap waspada dengan sejumlah pemain Indonesia.

	"Boaz (Solossa), Andik (Vermansah), Rizki Pora di sisi kiri, dan juga Lerby Eliandry yang bagus di udara. Keempatnya pesepakbola yang bagus, tapi kami akan berusaha menghentikan mereka dari mencetak gol," kata pelatih timnas Singapura, Varadaraju Sundramoorthy seperti dikutip dari Straits Times.

	Sementara itu mantan kapten timnas Indonesia, Firman Utina, memprediksi laga menghadapi Singapura akan jadi pertarungan adu taktik bagi kedua tim.

	"Singapura mempunyai mental dan banyak pemain berpengalaman. Jadi Indonesia jangan hanya semangat juang yang tinggi, tapi harus pintar juga," kata gelandang 34 tahun tersebut melalui sambungan telepon kepada CNNIndonesia.com.

	Sebelumnya Indonesia sudah bertanding melawan Thailand dan Filipina. Indonesia kalah 2-4 dari Thailand, sementara melawan Filipina imbang 2-2. Sementara itu Singapura pun imbang 0-0 melawan Filipina dan kalah 0-1 dari Thailand.

	Dalam klasemen sementara Grup A, Singapura berada di peringkat ketiga dengan perolehan satu poin, diikuti Indonesia di peringkat terbawah dengan poin yang sama. Sedangkan Thailand memimpin di puncak klasemen dengan perolehan enam poin, diikuti Filipina yang terpaut empat poin di urutan kedua.

	Berikut adalah 10 pertandingan terakhir Indonesia melawan Singapura:
	10 Nov 2002 Singapore v Indonesia 1-1 Tiger Beer Challenge Trophy
	04 Sep 2004 Indonesia v Singapore 2-0 International Friendly
	07 Dec 2004 Indonesia v Singapore 0-0 AFF Championship
	08 Jan 2005 Indonesia v Singapore 1-3 AFF Championship
	16 Jan 2005 Singapore v Indonesia 2-1 AFF Championship
	17 Jan 2007 Singapore v Indonesia 2-2 AFF Championship
	03 Jun 2007 Indonesia v Singapore 0-1 Pertandingan Persahabatan
	09 Dec 2008 Indonesia v Singapore 0-2 AFF Championship
	04 Nov 2009 Singapore v Indonesia 3-1 Pertandingan Persahabatan
	28 Nov 2012 Indonesia v Singapore 1-0 AFF Championship (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161124135402-142-175012/rekor-buruk-indonesia-vs-singapura-di-sepuluh-laga-terakhir/</link>
</artikel>