<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0806</id>
	<judul>Tekad Boaz: Timnas Indonesia Fokus Menang di Partai Terakhir</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Bocaue, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia kembali gagal memetik kemenangan dalam perjuangan mereka di fase grup A Piala AFF 2016. Setelah takluk dari Thailand pada 19 November 2016, timnas Indonesia pun kehilangan tiga poin setelah dipaksa bermain imbang oleh tuan rumah Fiilipina, Selasa (22/11) malam ini.

	Dalam laga malam ini di Phillipine Sport Stadium, Bocaue, Indonesia dan Filipina bermain imbang dengan skor akhir 2-2. Dalam laga itu, timnas Indonesia sempat dua kali unggul sebelum disamakan kedudukan oleh The Azkals—julukan timnas Filipina.

	“Pertandingan yang menarik dan saling serang. Kami kurang beruntung, harusnya kami bisa menang. Namun, inilah sepak bola, apapun bisa terjadi,” kata penyerang sekaligus kapten timnas Indonesia Boaz Solossa kepada wartawan usai laga.

	Dalam laga tersebut, timnas Indonesia sempat unggul lebih dulu lewat aksi Fachrudin Aryanto (7’) dan Boaz (68’).

	Namun Filipina berhasil menyamakan skor sebanyak dua kali pula lewat aksi Misagh Bahaddoran (31’) dan tendangan bebas Phillip Younghusband (81’).

	Di partai terakhir Grup A, Indonesia akan menghadapi Singapura. Berkat hasil imbang melawan Filipina dan kalah dari Thailand di partai pertama Grup A, Timnas Indonesia memiliki peluang tipis merebut satu tiket tersisa ke semifinal. 

	Satu tiket ke semifinal telah dipegang Thailand yang berhasil meraih dua kemenangan yakni atas Indonesia dan Singapura. Satu tiket lagi diperebutkan Filipina (yang akan melawan Thailand), serta Singapura dan Indonesia yang akan bertanding di partai terakhirnya.
	"Kita fokus lawan Singapura, kemenangan wajib hukumnya lawan mereka. Kesempatan lolos [ke semifinal] masih ada,” ujar Boaz. (kid)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122231042-142-174577/tekad-boaz-timnas-indonesia-fokus-menang-di-partai-terakhir/</link>
</artikel>