<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0849</id>
	<judul>Vietnam Prediksi Timnas Indonesia Andalkan Permainan Fisik</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih tim nasional Vietnam Nguyen Huu Thang mengatakan timnya telah mengantongi pengalaman saat melawan timnas Indonesia di Sleman pada awal Oktober silam. 

	Ia memprediksi Indonesia akan mengandalkan permainan fisik ketika kedua negara kembali bertemu dalam laga uji coba sebelum Piala AFF 2016 di Stadion My Dinh, Hanoi, Selasa (8/11).

	"Pada partai pertama bulan lalu kami imbang 2-2 [dengan Indonesia]. Kami telah belajar, terutama dalam hal pertahanan [saat menghadapi Indonesia]," kata Huu Thang seperti dikutip dari Vietnam News.

	Dalam laga tersebut, Vietnam sempat unggul 2-0 sebelum timnas Indonesia menyamakan kedudukan sehingga skor akhir menjadi 2-2.

	"Para pemain saya menghadapi dan menatap tantangan dengan baik. Indonesia adalah sebuah tim dengan pemain-pemain berkarakter fisik yang mampu memainkan permainan menekan dengan sangat baik," ujar Huu Thang. 

	"Gaya mereka sangat berbeda dengan kami."

	Huu Thang sendiri menyatakan dalam uji coba yang berlangsung pada pukul 19.00 WIB tersebut, timnya tak akan mengejar hasil, kecuali pengalaman bertanding bagi anak-anak asuhnya.

	"Saya ingin melihat cara para pemain mengelola permainan dan cara mereka bekerja bersama lainnya, dan menampilkan pertandingan yang bagus," kata Huu Thang.

	Dalam laga mendatang, Huu Thang disebut akan mengistirahatkan gelandang Ngo Hoang Thinh. Selain itu gelandang lainnya, Nguyen Tuan Anh pun akan diistirahatkan.

	Huu Thang menyatakan dirinya yakin Nguyen Tuan Anh dan Ngo Hoang Thinh akan sembuh tepat waktu ketika Piala AFF 2016 digelar mulai 19 November mendatang. Dalam gelaran turnamen antarnegara ASEAN tersebut Vietnam akan berada di grup B bersama Kamboja, Malaysia, dan tuan rumah Myanmar.

	Sementara itu Indonesia berada di Grup A bersama dengan Thailand, Singapura, dan tuan rumah, Filipina. (vws)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161108154210-142-171224/vietnam-prediksi-timnas-indonesia-andalkan-permainan-fisik/</link>
</artikel>