<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0894</id>
	<judul>Bomber Singapura Janji Main Terbuka Lawan Indonesia</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Manila, CNN Indonesia -- Penyerang tim nasional Singapura, Khairul Amri, mengisyaratkan kesebelasannya akan mengubah cara bermain ketika menghadapi Indonesia di laga penentuan Grup A Piala AFF, Jumat (25/11) di Stadion Rizal Memorial. 

	Singapura yang bermain bertahan ketika menghadapi Thailand dan Filipina, belum pernah mencetak gol di Piala AFF edisi kali ini. 

	Singapura sendiri pernah punya pengalaman bermain di Rizal Memorial, ketika ditahan imbang 0-0 oleh Filipina di semifinal Piala AFF 2012. Amri menyatakan kondisinya berbeda dengan empat tahun lalu.

	"Kami berbeda situasi dengan 2012. Saat itu, kami menghadapi tim tuan rumah. Saat ini kami melawan Indonesia dan sekarang kami bisa keluar menyerang," kata Amri seperti dikutip dari The New Paper. 

	"Kami tahu kami harus melakukannya. Kami tak bisa berharap hasil imbang."

	Saat ini Singapura duduk di peringkat tiga klasemen Grup A dengan mengoleksi satu poin. Untuk bisa lolos, Singapura harus menang melawan Indonesia dan berharap Thailand mengalahkan Filipina. 

	"Kami sedang menghadapi tekanan, dan semuanya akan tergantung pada kami untuk bisa mengendalikan pertandingan dan mendapatkan gol yang kami inginkan," ucap Amri. 

	"Kami juga harus memastikan kami tidak frustrasi jika tidak mampu mencetak gol cepat, dan terus mengikuti rencana pelatih."

	Pelatih Singapura, Varadaraju Sundramoorthy juga meyakini Singapura bisa memecah kebuntuan dan membobol gawang Indonesia pada permainan malam nanti. Ia akan mempertahankan susunan pemain inti yang ia gunakan di laga melawan Thailand dan Filipina. 

	Amri yakin keputusan pelatihnya itu tepat.

	"Lihat saja berapa banyak peluang yang bisa kami ciptakan di babak kedua melawan Thailand," kata Amri. "Jika kami bisa melakukannya lagi melawan Indonesia, kami akan mendapatkan gol dan hasil yang kami butuhkan."

	(har)
	
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161125142144-142-175253/bomber-singapura-janji-main-terbuka-lawan-indonesia/</link>
</artikel>