<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0880</id>
	<judul>Filipina Ditahan Imbang, Timnas Indonesia Jaga Peluang</judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Tuan rumah Filipina gagal meraih hasil maksimal pada laga perdana Piala AFF 2016. Skuat arahan Thomas Dooley ditahan Singapura tanpa gol di Stadion Sport Complex, Bocaue.

	Hasil ini pun membuat timnas Indonesia masih bisa menjaga peluang. Beberapa jam sebelum laga Filipina, timnas Indonesia kalah 2-4 dari Thailand pada laga perdana di stadion yang sama.

	Langkah Indonesia disebut-sebut bakal berat dengan hasil tersebut, apalagi jika Filipina atau Singapura meraih tiga poin pula.

	Namun, dua tim tersebut rupanya gagal memaksimalkan peluang mereka dan hanya puas berbagi angka. Artinya, sejauh ini hanya Thailand yang tampil superior dengan meraih tiga poin.

	Tampil di hadapan para pendukungnya, Filipina berusaha tampil menyerang sejak menit-menit awal.

	Namun, para pemain timnas Singapura menampilkan pertahanan yang amat solid sehingga sulit ditembus para pemain The Azkals. 

	The Lions pun bermain tertutup denganh skema 5-4-1 memelawan Filipina dengan skema 3-5-2 pada laga itu.

	Filipina mulai diuntungkan dalam jumlah pemain. Singapura bermain dengan 10 orang setelah winger mereka Abu Sujad terkena kartu merah langsung pada babak kedua.

	Namun, Filipina tetap kesulitan membobol gawang Singapura lantaran skuat arahan V Sundramoorthy bermaih sangat rapat.

	Satu-satunya peluang emas dimiliki Filipina pada menit-menit terakhir. Sayangnya, tendangan Hikaru Minegishi yang menggantikan Iain Ramshay pada menit ke-46, melambung ke atas.

	Indonesia sendiri berada di posisi dasar klasemen Grup A tanpa meraih satu pun poin. Di peringkat kedua dan ketiga ditempati Singapura dan Filipina dengan meraih satu poin. Sedangkan Thailand di puncak klasemen dengan meraih tiga poin. (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161119211522-142-173837/filipina-ditahan-imbang-timnas-indonesia-jaga-peluang/</link>
</artikel>