<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0899</id>
	<judul>Riedl yang Terharu dengan Sukses Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>25/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Manila, CNN Indonesia -- Alfred Riedl langsung berjingkrak kegirangan ketika Stefano Lilipaly mencetak gol kemenangan untuk timnas Indonesia pada menit ke-86.

	Gol sepakan bola first time Stefano Lilipaly yang amat berarti bagi Indonesia mengingat gol tersebut mengubah skor 2-1 menjadi milik Garuda. Indonesia sempat menyamakan gol 1-1 berkat gol Andik Vermansah pada menit ke-62. Singapura unggul lebih dulu lewat gol Khairul Amri pada menit ke-27.

	Di ruang konferensi pers, Riedl tampak tak bisa menyembunyikan perasaan terharunya. 

	Begitu pula saat sorot kamera Fox Sport mengarah ke pria asal Austria itu, senyum tersungging dengan mata yang terlihat berkaca-kaca.

	Bagaimana tidak, Riedl sempat diganggu berbagai macam masalah sehingga sulit baginya mempersiapkan tim setelah Indonesia lepas dari sanksi.

	Sebut saja salah satu yang membuatnya paling jengkel adalah aturan bahwa Timnas Indonesia hanya boleh memakai maksimal dua pemain dari masing-masing klub Indonesian Soccer Championship.

	Berulang kali Riedl pun menegaskan agar publik Indonesia jangan bermimpi terlalu tinggi di Piala AFF 2016. 

	Riedl pun sempat mengisyaratkan, lolos ke semifinal saja merupakan langkah yang sangat berat bagi skuatnya, mengingat perkembangan pesat tim-tim lain macam Filipina.

	Belum lagi ia harus beberapa kali menahan rasa sabar untuk mendisiplinkan para pemain Timnas Indonesia saat persiapan sebelum turnamen digelar.

	"Ini hasil yang bagus karena kami tahu Thailand menang atas Filipina. Seperti yang Anda tahu kami datang ke sini dengan banyak masalah, hanya bisa pilih dua pemain, dan lainnya," terang Riedl kepada Fox Sport. 

	"Jadi ini kemenangan yang manis, kemenangan yang sangat manis."

	Timnas Indonesia pun kemungkinan bakal bersua juara Grup B Vietnam di semifinal. Ini bakal jadi perjumpaan ketiga tahun ini setelah kedua tim pernah bertemu dua kali pada laga uji coba.

	Saat itu Indonesia bermain imbang 2-2 dengan Vietnam pada laga pertama di Stadion Maguwoharjo, Sleman. Selanjutnya, Vietnam menekuk Indonesia 3-2 pada laga kedua di Hanoi. (bac)

		
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161125215211-142-175398/riedl-yang-terharu-dengan-sukses-timnas-indonesia/</link>
</artikel>