<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0896</id>
	<judul>Timnas Indonesia: Kami Beri yang Terbaik untuk Negara</judul>
	<tanggal>26/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Manila, CNN Indonesia -- Bek kiri tim nasional Indonesia, Abduh Lestaluhu, menyebut faktor semangat juang jadi kunci keberhasilan merebut satu tiket ke semifinal. 

	Saat ini Abduh dan kawan-kawan sendiri sedang berada dalam euforia kemenangan lolos dengan dramatis. Indonesia yang sempat menjadi juru kunci Grup A menang 2-1 atas Singapura berkat gol Stefano Lilipaly, lima menit jelang pertandingan berakhir. 

	Sebelumnya, Singapura unggul lebih dulu lewat gol indah Khairul Amri yang kemudian disamakan oleh tendangan voli Andik Vermansah.

	Di saat bersamaan, Thailand yang menurunkan pemain lapis kedua menekuk Filipina 0-1, sehingga Indonesia unggul poin dari Filipina di klasemen akhir.

	Menurut Abduh, kemenangan atas Singapura diraih berkat semangat juang tinggi dari rekan-rekan setimnya.

	"Faktor semangat juang. Kami kasih yang terbaik buat negara," kata Abduh ketika ditanyai faktor yang membuat timnas Indonesia bisa membalikkan keadaan.

	"Saya rasa motivasi pemain sangat luar biasa karena ini pertandingan hidup-mati buat kami. Tadi anak-anak sangat luar biasa, tidak mau mengalah." 

	Abduh sendiri mengaku tak gentar jika harus berhadapan dengan Vietnam di semifinal Piala AFF 2016. 

	Indonesia yang lolos sebagai peringkat dua Grup A akan berjumpa dengan pemuncak Grup B di babak empat besar. Vietnam yang saat ini telah mengantongi enam poin dan di laga terakhir akan bertemu juru kunci Grup B, Kamboja, berpeluang besar jadi lawan Indonesia selanjutnya. 

	Abduh menyebut Indonesia tak kalah soal kualitas dengan juara Piala AFF 2008 tersebut.

	"Saya rasa tidak ada masalah. Kemarin juga kualitas kami enggak jauh sama Vietnam. Hanya kesalahan sedikit saja sehingga kalah di uji coba kedua. Saya rasa di semi-final kami akan berikan yang terbaik untuk Indonesia," kata Abduh seusai pertandingan.

	Indonesia memang sempat bertemu Vietnam dalam dua laga ujicoba jelang keberangkatan ke Piala AFF 2016. Di pertandingan pertama yang digelar di Solo, Indonesia bermain imbang 2-2. Sementara di pertandingan selanjutnya di Hanoi skuat Merah Putih menelan kekalahan 2-3. (vws)
		
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161126091024-142-175441/timnas-indonesia-kami-beri-yang-terbaik-untuk-negara/</link>
</artikel>