<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0900</id>
	<judul>Timnas Indonesia Potensi Jumpa Vietnam di Semifinal Piala AFF</judul>
	<tanggal>25/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Vietnam untuk sementara bakal jadi calon lawan terkuat Indonesia di babak semifinal Piala AFF 2016. 

	Indonesia menang 2-1 atas Singapura dalam pertandingan terakhir babak penyisihan Grup A di Rizal Memorial Stadium, Manila, Jumat (25/11) malam. Kemenangan tersebut membuat tim Merah Putih masuk ke dalam posisi dua besar tim yang lolos ke babak semifinal.

	Indonesia berhasil lolos dengan perolehan empat poin di klasemen Grup A, terpaut lima poin dari Thailand yang berada di peringkat teratas. Sedangkan Filipina dan Singapura harus gugur setelah hanya mengumpulkan masing-masing dua dan satu poin.

	Di babak semifinal, Indonesia akan bertemu dengan pemuncak Grup B.

	Vietnam untuk sementara ini masih jadi calon terkuat Indonesia. Mereka berada di peringkat teratas dengan perolehan enam poin. 

	Menjalani laga terakhir melawan juru kunci Kamboja besok malam (26/11), Vietnam punya peluang besar untuk mengamankan status pemuncak grup. Apalagi, Vietnam akan punya motivasi menghindari Thailand yang merupakan juara bertahan dan salah satu tim terbaik di Asia Tenggara.

	Kamboja sendiri berada di urutan terbawah klasemen Grub B dengan tanpa poin. Sementara Myanmar dan Malaysia berada di urutan kedua dan ketiga dengan sama-sama memiliki 3 poin.

	Vietnam diprediksi akan menang melawan Kamboja, sehingga hanya tersisa satu tempat lagi di Grup B untuk tim yang akan lolos ke babak semifinal. Myanmar dan Malaysia akan saling jegal besok malam untuk mengamankan satu tiket tersebut.

	Laga semifinal Piala AFF 2016 putaran pertama akan dimulai pada 3 Desember mendatang dengan sistem pertandingan home-away. (vws)

		
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161125213158-142-175393/timnas-indonesia-potensi-jumpa-vietnam-di-semifinal-piala-aff/</link>
</artikel>