<artikel>
<id>OLA_SB_10_950</id>
<judul>Rekor Pertemuan Myanmar Vs Indonesia, Siapa Lebih Unggul?</judul>
<tanggal>04/11/16</tanggal>
<kata_kunci>rekor,pertemuan,myanmar,vs,indonesia,,,unggul,?</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Yangon - Timnas Indonesia akan melakoni laga uji coba ketiganya dengan melawan Myanmar di Stadion Thuwanna YTC, Jumat (4/11/2016) sore WIB. Dari rekor pertemuan, Tim Garuda hanya unggul tipis dari The White Eagles.Berdasarkan data 11vs11, sejak tahun 1998, Indonesia telah 11 kali bertemu Myanmar. Kedua negara Asia Tenggara ini bertemu di ajang turnamen resmi atau sekadar pertandingan uji coba. 
  
 Dari 11 laga, Tim Merah Putih meraih lima kemenangan, dua seri dan empat kali kekalahan dari Myanmar. Kemenangan terbesar yang diraih Indonesia atas Myanmar terjadi pada gelaran Piala Tiger 1998, di mana Indonesia mampu menang dengan skor telak 6-2.   Sementara dalam lima pertemuan terakhir, Indonesia mampu meraih tiga kemenangan dan hanya dua kali kalah. Rekor baik ini tentu bisa dijadikan modal apik untuk Boaz Solossa dan kawan-kawan meneruskan tren baik saat bersua Myanmar.   "Mereka tentu sangat termotivasi karena mereka yang menjadi tuan rumah dan mereka mempunyai persiapan yang panjang. Akan menjadi sulit bagi kami dalam laga ini tentunya. Namun, saya harap kami mampu memberikan hasil yang bagus," tutur Alfred  Riedl .   Berikut adalah rekor pertemuan Myanmar vs Indonesia:   (30/03/2015) Indonesia 2-1 Myanmar (Persahabatan)  (05/12/2008) Indonesia 3-0 Myanmar (Persahabatan)  (21/11/2008) Myanmar 2-1 Indonesia (Persahabatan)  (15/11/2008) Myanmar 2-1 Indonesia (Persahabatan)  (25/08/2008) Indonesia 4-0 Myanmar (Persahabatan)  (30/08/2006) Myanmar 2-1 Indonesia (Turnamen Merdeka)  (25/08/2006) Indonesia 0-0 Myanmar (Turnamen Merdeka)  (15/12/2002) Indonesia 0-0 Myanmar (Piala Tiger)  (15/09/2001) Indonesia 0-1 Myanmar (Sea Games)  (12/11/2000) Indonesia 5-0 Myanmar (Piala Tiger)  (29/08/1998) Indonesia 6-2 Myanmar (Piala Tiger)   (Penulis: Yosef Deny Pamungkas)</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2643397/rekor-pertemuan-myanmar-vs-indonesia-siapa-lebih-unggul
</link>
</artikel>