<artikel>
<id>OLA_SB_10_994</id>
<judul>Timnas Indonesia Hancurkan Myanmar di Sidoarjo</judul>
<tanggal>30/03/15</tanggal>
<kata_kunci>timnas,indonesia,hancurkan,myanmar,sidoarjo</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Sidoarjo - Timnas Indonesia berhasil membungkam Myanmar dengan skor 2-1 di Stadion Gelora Delta Sidoarjo, Senin (30/3/2015) sore WIB. Dua gol kemenangan Indonesia dicetak oleh Raphael Maitimo dan Cristian Gonzales. Sedangkan gol balasan Myanmar diciptakan David Htan. 
 Bermain di hadapan pendukung sendiri, pasukan Benny Dollo itu langsung melakukan serangan sejak wasit meniup peluit. Peluang pertama didapat skuat Garuda pada menit kelima. Memanfaatkan umpan lambung dari Hasim Kipuw sundulan Ferdinand Sinaga masih melambung jauh dari atas gawang. 
 
 Enam menit kemudian anak asuh Benny Dollo itu hampir saja membuka keunggulan. Namun, sundulan keras Bio Paulin masih bisa ditepis dengan kaki oleh penjaga gawang Myanmar, Vanlal Hrual. 
 Meski tertekan, Myanmar sesekali mencoba melakukan serangan. Tapi, lini pertahanan Indonesia masih mampu menjaga dengan baik setiap serangan yang dilancarkan. 
 Ferdinand kembali mendapatkan peluang untuk membuka keunggulan. Bermain satu-dua dengan Boaz Salossa membuatnya memperoleh ruang melepaskan tembakan voli ke gawang. Tetapi gagal mengubah kedudukan. 
 Pada menit ke-23 Ferdinand lagi-lagi meraih kesempatan mencetak gol. Berawal dari umpan silang yang dilepaskan Boaz, sontekan pemain anyar Sriwijaya itu belum menemui sasaran. 
 Dua menit berselang, giliran Boaz yang mencoba peruntungan menceploskan gol. Penyerang Persipura ini melepaskan tembakan keras dari dalam kotak penalti yang masih mampu ditepis penjaga gawang Myanmar. 
 Lima menit jelang turun minum, Myanmar hampir membobol gawang timnas Indonesia. Tembakan keras mendatar yang dilepaskan pemain Myanmar gagal ditangkap sempurna penjaga gawang I Made Wirawan dan bola liar bisa dibuang Victor Igbonefo. 
 Selepas itu skuat Garuda mendapatkan dua peluang beruntun. Umpan tarik Ferdinand langsung disambar Gonzales tetapi masih bisa diblok bek Myanmar. Tak hanya itu, sontekan Zulham Zamrun juga gagal berbuah gol. 
 Meski sepanjang pertandingan timnas Indonesia mendominasi, tapi skor imbang 0-0 tidak berubah hingga wasit meniup peluit tanda berakhirnya babak pertama. 
  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2199640/timnas-indonesia-hancurkan-myanmar-di-sidoarjo
</link>
</artikel>