<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0860</id>
	<judul>Kelengahan Lini Belakang Timnas Indonesia yang Dibayar Mahal</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Bocaue, CNN Indonesia -- Kelengahan lini belakang telah membuat timnas Indonesia kembali gagal mendapatkan tiga poin di laga grup A PIala AFF 2016.

	Dalam laga kedua, melawan tuan rumah Flipina, Indonesia dipaksa bermain imbang 2-2, Selasa (22/11) malam. Padahal, dalam laga yang berlangsung di Philippine Sport Stadium, Bocaue, tersebut, skuat Garuda selalu mampu unggul lebih dulu sebelum disamakan golnya kemudian.

	“Sayang kami gagal menang, padahal selalu unggul terus. Teman-teman sudah berjuang maksimal,” kata bek kanan timnas Indonesia Beny Wahyudi usai pertandingan.

	Dalam laga tersebut, timnas Indonesia sempat unggul lebih dulu lewat aksi Fachrudin Aryanto (7’) dan Boaz Solossa (68’).

	Namun Filipina berhasil menyamakan skor sebanyak dua kali pula lewat aksi Misagh Bahaddoran (31’) dan tendangan bebas Phillip Younghusband (81’).

	Gol yang dicetak Bahaddoran merupakan buah dari kecerobohan barisan pertahanan Indonesia membiarkan dia bebas di dalam kotak penalti saat situasi tendangan bebas. Bahaddoran—pemain Filipina keturunana Iran—berhasil menyosor bola lambung hasil tendangan bebas di sayap kanan hingga menjebol gawang Indonesia yang dikawal Kurnia Meiga.

	Sementara itu gol tendangan bebas Younghusband bermula dari pelanggaran Zulham Zamrun di luar kotak penalti. Tembakan jebolan akademi sepak bola Chelsea itu melengkung sempurna tak tergapai tangan Kurnia Meiga.

	"Filipina beruntung memanfaatkan momen tendangan bebas tadi,” ujar Beny.

	Di partai terakhir Grup A, Indonesia akan menghadapi Singapura. Berkat hasil imbang melawan Filipina dan kalah dari Thailand di partai pertama Grup A, Timnas Indonesia memiliki peluang tipis merebut satu tiket tersisa ke semifinal.

	Satu tiket ke semifinal telah dipegang Thailand yang berhasil meraih dua kemenangan yakni atas Indonesia dan Singapura. Satu tiket lagi diperebutkan Filipina (yang akan melawan Thailand), serta Singapura dan Indonesia yang akan bertanding di partai terakhirnya.
	Lihat analisis:Membaca Kans Indonesia: Berharap Thailand Tak 'Main Mata'
	"Selanjutnya kami fokus lawan Singapura. Mereka tim bagus, jadi kami harus lebih fokus lagi. Mohon doa dan dukungannya terus kepada kami. Insyaallah masih bisa lolos,” kata Beny.

	Indonesia sejauh ini masih mengumpulkan satu poin, sama seperti Singapura. Sementara itu, Filipina sudah mengoleksi dua poin dan menempati peringkat kedua klasemen sementara Grup A. (kid) 
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122233021-142-174580/kelengahan-lini-belakang-timnas-indonesia-yang-dibayar-mahal/</link>
</artikel>