<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0810</id>
	<judul>Dooley: Pertahanan Timnas Indonesia Lemah</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih timnas Filipina, Thomas Dooley, menganggap timnya harus bisa memanfaatkan kelemahan lini belakang Timnas Indonesia saat kedua tim bertemu pada lanjutan Grup A Piala AFF 2016 di Stadion Philippine Sports, Bocaue, Selasa (22/11) malam.

	Dooley mengatakan pertemuan Filipina melawan Indonesia merupakan laga hidup-mati bagi kedua tim. Baik Filipina dan Indonesia sama-sama membutuhkan kemenangan untuk menjaga peluang lolos ke semifinal.

	Di pertandingan pertama Indonesia dilumat Thailand 2-4, sementara Filipina hanya mampu bermain imbang tanpa gol menghadapi sepuluh pemain Singapura.

	"Kedua tim harus menang, jadi saya berharap ini akan jadi pertandingan yang menarik untuk penonton. Secara mental para pemain kami sangat kuat," ujar Dooley seperti dikutip dari FourFourTwo.

	Dooley mengaku sudah mengamati video pertandingan Indonesia melawan Thailand. Mantan kapten timnas Amerika Serikat itu menganggap Indonesia tetap menjadi tim kuat meski sempat absen di sepak bola internasional selama satu tahun karena sanksi FIFA.

	Namun, Dooley mengatakan ada satu cela Timnas Indonesia yang bisa dimanfaatkan Filipina, yakni tidak solidnya lini pertahanan tim Merah Putih. Ketika melawan Thailand, para pemain belakang Indonesia sering melakukan kesalahan hingga berujung pada terjadinya gol.

	"Indonesia sedang dalam kondisi bagus saat ini dan pertandingan besok (malam nanti) akan sulit. Kami melihat Indonesia punya serangan luar biasa, tapi lini pertahanan mereka sedikit lemah," ucap Dooley.

	"Mereka punya kecepatan luar biasa, dua penyerang yang kuat. Kami akan mencoba strategi berbeda melawan Indonesia dan kita lihat nanti apakah akan berhasil atau tidak," sambungnya.

	Indonesia saat ini terpuruk di dasar klasemen Grup A tanpa raihan poin. Sementara Filipina berada di posisi kedua dengan torehan satu poin. (har)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122063439-142-174275/dooley-pertahanan-timnas-indonesia-lemah/</link>
</artikel>