<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0886</id>
	<judul>Andik Penasaran Taklukkan Kesolidan Singapura</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Gelandang timnas Indonesia, Andik Vermansah, penasaran menaklukkan kesolidan pertahanan Singapura di Piala AFF 2016 Jumat (24/11) malam waktu setempat.

	Pertandingan yang digelar di Stadion Rizal Memorial akan menjadi laga krusial bagi kedua tim. Pasalnya, laga tersebut akan menentukan tim kedua yang lolos babak penyisihan Grup A ke babak semifinal. Baik Indonesia maupun Singapura amat membutuhkan kemenangan untuk bisa melaju ke semifinal.

	Sebelumnya, Thailand telah lebih dulu memastikan tempat di semifinal usai menumbangkan Singapura 1-0, dan mengalahkan Indonesia 4-2.

	"Saya bermain di Liga Malaysia dan tahu sedikit tentang pemain-pemain Singapura," kata Andik seperti dikutip dari situs AFF Suzuki Cup, Kamis (24/11) sore. "Kami tahu mereka bertahan dengan bagus dan tim yang berbahaya, tapi mereka tidak dapat mencetak skor di laga pertama. Saya yakin Indonesia bisa menang."

	Indonesia akan menjadi lawan ketiga Singapura setelah Thailand. Di pertandingan pertama, Singapura imbang 0-0 lawan Filipina.

	Untuk laga Indonesia mendatang, Andik mewaspadai dua pemain Singapura yaitu Hariss Harun dan Safuwan Baharudin.

	"Saya sudah membicarakan dua pemain tersebut kepada pelatih (timnas Indonesia, Alfred Riedl). Jika kedua pemain tersebut membicarakan saya dengan pelatih mereka, tak masalah. Kami masih memiliki banyak pemain bagus.

	"Setidaknya kedua tim tahu apa yang harus mereka lakukan. 'Apapun hasil dari Filipina lawan Thailand, kami harus menang.' Kami tahu itu," katanya menambahkan.

	Di pertemuan terakhir Indonesia melawan Singapura pada 2012, Andik menjadi pencetak gol satu-satunya dalam kemenangan 1-0 tersebut. 

	"Saya harap dapat mengulang permainan baik saya melawan Singapura di Kuala Lumpur empat tahun lalu," ucap Andik. (bac)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161124175734-142-175074/andik-penasaran-taklukkan-kesolidan-singapura/</link>
</artikel>