<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0869</id>
	<judul>Indonesia vs Filipina: Ternoda karena Satu Laga</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Menghadapi tim nasional Filipina dalam laga kedua Piala AFF 2016, Selasa (22/11), Timnas Indonesia memiliki keunggulan dalam rekor pertemuan.

	Berdasarkan data dari 11v11.com, dalam 22 pertemuan terakhir, Indonesia mencatat rekor 19 menang, dua kali imbang, dan satu kali kalah atas Filipina.

	Satu-satunya kekalahan tersebut didapat tim Merah Putih di Piala AFF dua tahun lalu. Kala itu, Indonesia yang juga dilatih Alfred Riedl kalah telak 0-4 di My Dinh National Stadium, Hanoi. Laga tersebut adalah pertemuan terakhir Indonesia melawan The Azkals.

	Sementara itu, salah satu kemenangan terbaik Indonesia atas Filipina terjadi di ajang Piala AFF 2002. Indonesia membantai Filipina 13-1 untuk merebut satu tiket ke semifinal. Saat itu penyerang Indonesia, Bambang Pamungkas, jadi pemain Indonesia pertama dalam sejarah yang mencetak quattrick (empat gol dalam satu laga) di turnamen Piala AFF. 

	Jika Indonesia unggul dalam hal rekam jejak, Fiipina punya kekuatannya sendiri. Mereka kini adalah negara Asia Tenggara dengan peringkat FIFA tertinggi.

	Per tanggal 20 Oktober, peringkat Indonesia di FIFA naik dua tingkat, dari sebelumnya 181, menjadi 179 dengan catatan 93 poin. Poin Indonesia lebih rendah dibanding negara tenggara lainnya seperti Singapura (171), Kamboja (167), Malaysia (164), Thailand (207), dan Vietnam (136), 

	Sedangkan Filipina ada di urutan ke-124 dengan perolehan 297 poin.

	Itulah sebabnya banyak para pecinta sepak bola yang mengatakan Indonesia berada dalam 'Grup Neraka' atau 'Grup Maut' dalam kejuaraan sepak bola terbesar di Asia Tenggara tersebut. 

	Kekuatan Filipina sama sekali tidak boleh dianggap enteng, mengingat tim asuhan Thomas Dooley tersebut memiliki keuntungan sebagai tuan rumah. Demikian halnya Indonesia yang tengah bersemangat menjalani turnamen internasional yang pertama pasca-pencabutan sanksi FIFA dan Kemenpora beberapa waktu lalu.

	Dalam klasemen sementara Grup A, Indonesia berada di peringkat terbawah tanpa poin usai kalah 2-4 dari Thailand. Sementara Filipina berada di peringkat kedua setelah bermain imbang 0-0 melawan Singapura.

	Berikut ini adalah 10 pertemuan terakhir Indonesia melawan Filipina:

	Indonesia vs Filipina 3-1, SEA Games 1993
	Indonesia vs Filipina 2-0, SEA Games 1997
	Indonesia vs Filipina 3-0, Piala AFF 1998
	Indonesia vs Filipina 3-0, Piala AFF 2000
	Indonesia vs Filipina 13-1, Piala AFF 2002
	Indonesia vs Filipina 1-0, Piala AFF 2010
	Indonesia vs Filipina 1-0, Piala AFF 2010
	Filipina vs Indonesia 2-2, Laga Persahabatan 2012
	Indonesia vs Filipina 2-0, Laga Persahabatan 2013
	Filipina vs Indonesia 4-0, Piala AFF 2014 (vws)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161121130726-142-174090/indonesia-vs-filipina-ternoda-karena-satu-laga/</link>
</artikel>