<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0861</id>
	<judul>Menang Dramatis, Thailand ke Semifinal Piala AFF 2016</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Tim nasional Thailand menjadi kesebelasan pertama yang merebut tiket ke semifinal Piala AFF 2016 setelah mendapatkan kemenangan 1-0 atas Singapura di Philippine Sports Stadium pada Selasa (22/11) sore waktu setempat.

	Kemenangan itu membuat Thailand mengantongi enam poin dari dua pertandingan, setelah di laga perdana mengalahkan Indonesia 4-2.

	Kemenangan Thailand dicetak lewat cara yang dramatis di menit ke-89. Pemain pengganti Sarawut Masuk sukses meneruskan umpan silang dari Theerathon Bunmathan melalui sundulannya ke gawang Hassan bin Abdullah Sunny.

	Selama laga berlangsung, Thailand sebetulnya sulit menembus lini pertahanan Singapura yang menumpuk banyak pemain di bagian belakang. Tim asuhan Kiatisuk Senamuang itu mendominasi penguasaan bola hingga 70 persen, tapi berkali-kali gagal menerobos kotak penalti. 

	Mereka bisa menciptakan 11 tembakan, tapi hanya tiga yang mengarah ke gawang.

	Tiga poin dari laga melawan Singapura itu mengokohkan posisi Thailand di puncak klasemen sementara Grup A, sedangkan Singapura berada di peringkat ketiga dengan perolehan satu poin, sama dengan Filipina yang berada di peringkat kedua.

	Berikutnya Thailand akan bertanding melawan Filipina pada 25 November mendatang di Philippine Sports Stadium. Filipina malam ini akan berhadapan dengan Indonesia terlebih dahulu di tempat yang sama.

	SUSUNAN PEMAIN

	Thailand (3-4-3):
	Kawin Thamsatchanan, Koravit Namwiset, Theerathon Bunmathan, Tristan Do, Sarach Yooyen, Tanaboon Kesarat, Pokklaw A-Nan, Chanatip Songkrasin, Sirod Chatthong (Sarawut Masuk 63'), Teerasil Dangda, Rungrat Phumichantuk
	Pelatih: Kiatisuk Senamuang

	Singapura (5-1-3-1): 
	Hassan Sunny, Shakir Hamzah, Juma'at Jantan, Daniel Bennet, Madhu Mohana, Faritz Hameed, M Anumanthan, Faris Ramli, Hariss Harun, Safuwan Baharudin (Izzdin Shafiq 73'); Khairul Amri
	Pelatih: V Sundramoorthy

	Wasit: Arumughan Rowan (India) (vws)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122182431-142-174533/menang-dramatis-thailand-ke-semifinal-piala-aff-2016/</link>
</artikel>