<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0885</id>
	<judul>Rahmad Yakin Timnas Indonesia Menang atas Singapura</judul>
	<tanggal>24/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia harusnya bisa memetik kemenangan atas Singapura pada laga terakhir babak penyisihan Grup A Piala AFF 2016, Jumat (25/11). Keyakinan itu diungkapkan mantan pelatih skuat Garuda, Rahmad Darmawan kepada CNNIndonesia, Kamis (24/11). 

	Kemenangan atas Singapura menjadi hal mutlak yang harus diambil Indonesia untuk bisa lolos dari fase grup Piala AFF 2016. Saat ini, Indonesia berada di posisi palung buncit Grup A dengan hanya meraih satu poin, begitu juga Singapura. 

	Dari tiga laga yang telah dimainkan, Indonesia tercatat sudah mengantongi satu kekalahan ketika jumpa Thailand di pertandingan pertama serta hasil imbang pada pertemuan bersama Filipina. 

	Thailand sudah memastikan diri lolos ke babak semifinal setelah mengantongi enam poin dari dua kemenangannya atas Indonesia dan Singapura dan berada di puncak Grup A. Tuan rumah Filipina menempati posisi kedua lewat raihan dua poin.

	Jika kalah dari Singapura, kandas sudah peluang Indonesia. Tapi jika seri, Indonesia punya peluang tapi harus berharap hasil laga antara Thailand dan Filipina di menangkan oleh Thailand, begtiu juga kalau hasilnya imbang. 

	Tak berhenti di situ, perhitungan produktivitas gol juga akan menjadi perhitungan jika hasil Filipina menang atas Thailand. 

	"Indonesia harus menang, kalau bicara peluang. Kalau tidak bisa menang sulit (untuk lolos ke semifinal)," kata Rahmad Darmaawan yang akrab disapa RD itu. 

	Seharusnya, lanjut RD, Indonesia bisa meraih kemenangan pada pertemuannya dengan Singapura. 

	"Saya rasa bisa (menang). Trek rekor kita lawan Singapura juga bagus dan tidak ada masalah," ujarnnya.

	Dari catatan rekor disebutkan, Timnas Garuda sudah mengantongi 29 kali menang, sembilan imbang, dan 17 kali kalah melawan Singapura sejak kali pertama bertemu pada 1958 silam.

	Namun, catatan buruk dimiliki Indonesia dalam sepuluh pertemuan terakhir menghadapi Singapura. Dari jumlah pertemuan itu, Indonesia baru bisa meraih dua kali kemenangan atas The Lions pada semua ajang kompetisi. Sisanya adalah enam kali kalah dan dua kali imbang. (bac)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161124180920-142-175077/rahmad-yakin-timnas-indonesia-menang-atas-singapura/</link>
</artikel>