<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0862</id>
	<judul>Wajah Filipina vs Indonesia Berubah 60 Persen</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Lebih dari separuh skuat tim nasional Indonesia dan Filipina di Piala AFF 2016 tak terlibat dalam pertandingan dua tahun lalu ketika Filipina merebut kemenangan 4-0. Kemenangan itu adalah yang pertama bagi Filipina atas Indonesia sepanjang sejarah Piala AFF.

	Timnas Filipina dan Indonesia saat ini sama-sama mengandalkan pemain muda. Misalnya saja Filipina yang memiliki Marco Casambre (18 tahun), Daniel Gadia (21), Kenshiro Daniels (21), dan beberapa pemain lain yang masih di bawah 25 tahun.

	Dari 23 pemain dalam daftar skuat The Azkals, hanya delapan di antaranya yang berusia di atas 27 tahun. Pelatih Thomas Dooley juga hanya mempertahankan sembilan pemain dari skuat yang ia bawa ke Piala AFF 2012.

	Bahkan, dari tim inti yang mengalahkan Indonesia 4-0, hanya ada enam pemain yang masib bertahan, yaitu Phil Younghusband, Manny Ott, Patrick Deyto, Amani Aguinaldo, Martin Steuble dan Misagh Bahadoran.

	Hal sama juga terjadi di kubu Indonesia. Pelatih Alfred Riedl hanya bisa memboyong dua pemain dari setiap klub menyebabkan banyak dari wajah-wajah lama tak ikut serta lagi di kompetisi kali ini.

	Dari 23 pemain yang dibawanya ke Vietnam dua tahun lalu, hanya enam yang masih bertahan yaitu Kurnia Meiga, Rizky Pora, Zulham Zamrun, Evan Dimas, Boaz Solossa, dan Manahati Lestusen. 

	Dari tim inti yang menelan kekalahan 0-4 dari Filipina, hanya tiga yang masih setia menjadi starter Riedl, yaitu Kurnia Meiga, Rizky Pora, dan Zulham.

	Hal ini membuat wajah laga Filipina versus Indonesia akan sangat berbeda. Dari total 22 pemain di laga Piala AFF 2014, hanya sembilan yang berpotensi kembali melakoni pertandingan malam nanti, atau hanya 40 persennya yang bertahan. 

	Pertandingan Indonesia melawan Filipina, Selasa (22/11), sendiri akan menjadi laga hidup mati bagi kedua kesebelasan. Indonesia saat ini belum mengumpulkan poin setelah kalah 2-4 dari Thailand di laga pertama. Sementara Filipina mengumpulkan satu poin setelah ditahan imbang 0-0 oleh Singapura. (har)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122124048-142-174361/wajah-filipina-vs-indonesia-berubah-60-persen/</link>
</artikel>