<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0829</id>
	<judul>Gaya Unik Para Pemain Timnas Indonesia Atasi Kebosanan</judul>
	<tanggal>14/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Ada-ada saja cara unik para pemain timnas Indonesia mengatasi kebosanan mereka selama persiapan Piala AFF 2016 di Hotel Aryaduta, Karawaci.

	Bertempat di sebuah koridor kamar hotel, Boaz Solossa dan kawan-kawan menghibur diri dengan tingkah polah mereka yang kemudian diunggah ke akun media sosial.

	Caranya, bersama beberapa pemain timnas lainnya seperti Boaz Solossa, Hansamu Yama, Manahati Lestussen, Benny Wahyudi, Rizky Rizaldi Pora, Abduh Lestaluhu, Stefano Lilipaly dan Zulham tak mau kalah ikut menjajal The Running Man Challenge yang saat ini tengah populer di dunia maya.

	Hal itu terlihat dari video yang diposting akun instagram milik Zulham, @Zulhamzamrun_07, dua hari lalu. 

	Para pemain skuat Garuda yang menggunakan baju latihan berwana hijau lengkap dengan sepatunya itu menirukan gerakan The Running Man Challenge. 

	Dalam video itu, para pemain yang awalnya sibuk dengan perangkat elektronik masing-masing langsung melakukan gerakan seperti orang berlari di tempat secara serempak ketika suara musik mulai terdengar. 

	Bahkan, Benny Wahyudi hanya menggunakan celana pendek berwarna merah tanpa menggunakan baju dan langsung larut dalam gerakan joget bersama tersebut. 

	"Sekedar menghilangkan kejenuhan dan kelelahan bselama beraktivitas bersama teman-teman," tulis Zulham dalam akun Instagram-nya.

	The Running Man Challenge merupakan gerakan yang diciptakan dari serial program di Korea Selatan, The Running Man, yang sudah viral sejak September lalu. Tak hanya Timnas Indonesia, beberapa pemain sepak bola dunia sudah mengikuti gerakan tersebut lebih dulu. 

	Para pemain timnas mengikuti tantangan The Running Man.Para pemain timnas mengikuti tantangan The Running Man. (dok. Instagram milik Zulham Zamrun) Seperti yang dilakukan bomber Barcelona, Neymar dan teman-temannya di timnas Brasil menjelang laganya melawan Kolombia awal September lalu. Dalam video berdurasi 37 detik itu, terlihat beberapa pemain Brasil ikut tampil, seperti Dani Alves, dan Marcelo di ruang ganti pemain. 

	Seperti Zulham, Neymar juga mengunggah video tersebut ke akun media sosial Instagram-nya @neymarjr. Sebanyak 4,1 juta orang melihat dan 84,3 ribu komentar bersarang di akun Instagram milik Neymar. 

	Tidak hanya pemain Timnas Indonesia yang meniru gerakan The Running Man Challange, sebelumnya mantan pelatih Persipura Jayapura, Jackson F Tiago bersama anaknya dan teman-teman sang anak juga sudah melakukannya dan di posting di media sosial Facebook, September lalu. 

	Sebelum memeragakan tantangan Running Man, skuat arahan Alfred Riedl juga memperlihatkan aksi-aksi yang juga tak kalah populer di media sosial.

	Ya, Boaz dan kawan-kawan mencoba mengikuti Manequin Challenge. Semua pemain harus mematung dengan gaya masing-masing layaknya patung manequin yang dipajang.

	Para pemain timnas Indonesia memperlihatkan gaya Manequin Challenge. (Instagram Zulham Zamrun)Para pemain timnas Indonesia memperlihatkan gaya Manequin Challenge. (dok. Instagram milik Zulham Zamrun)

	Terlihat ada Boaz yang berdiri 'membeku' dengan pose memainkan telepon genggamnya. Ada pula Irfan Bachdim yang mematung dengan gaya membersihkan karpet dengan penyedot debu di lorong kamar hotel.

	Lagi-lagi, gaya Manequin Challenge juga lebih dulu diperagakan para pesepak bola dunia lainnya. Contohnya saja Cristiano Ronaldo serta para pemain Portugal menirukan tantangan tersebut di ruang ganti. 

	Aksi mereka itu pun diunggah ke akun Instagram maupun Youtube masing-masing.

	(kid)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161114152341-142-172585/gaya-unik-para-pemain-timnas-indonesia-atasi-kebosanan/</link>
</artikel>