<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0877</id>
	<judul>Lerby Menangis Sebelum Timnas Indonesia Lawan Thailand</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Penyerang Timnas Indonesia, Lerby Eliandry, mengaku menangis jelang pertandingan melawan timnas Thailand pada laga pembuka Grup A Piala AFF 2016, Sabtu (19/11). Lerby tidak percaya diri jelang menghadapi Thailand.

	Pelatih Timnas Indonesia Alfred Riedl membuat keputusan mengejutkan dengan menjadikan Lerby starter ketika dikalahkan Thailand 2-4. Kepercayaan itu dijawab Lerby dengan mencetak gol kedua Indonesia yang sempat membuat kedudukan imbang 2-2.

	Lerby mengaku senang bisa menjawab kepercayaan yang diberikan Riedl dengan mencetak gol ke gawang Thailand. Pasalnya, penyerang Pusamania Borneo FC itu sempat tidak percaya diri jelang pertandingan melawan Thailand.

	Lerby menyadari banyak pihak yang meragukan kemampuannya dalam memperkuat skuat Timnas Indonesia. Bahkan mantan pemain Bali United itu sempat menangis sebelum pertandingan melawan Thailand.

	"Kalau sedikit yang menghujat saya mungkin tidak masalah, tapi ini satu Indonesia. Saya menangis, saya berdoa dalam kamar, 'Tuhan, Engkau yang menempatkan saya di sini, Tuhan. Kenapa tidak cari striker yang lain yang lebih bagus dan banyak pengalamannya?," ucap Lerby di Gereja komunitas Indonesia Christian Fellowship (ICF), Makati, Minggu (20/11) malam.

	Lerby bersyukur bisa mencetak gol debut melawan Thailand, terlebih semula Riedl diprediksi akan menurunkan Ferdinand Sinaga sebagai duet Boaz Solossa ketika melawan tim Gajah Perang.

	"Puji Tuhan, Tuhan menjawab. Tuhan memberikan saya satu gol dan itu gol perdana saya di Timnas Indonesia. Namun saya bilang, 'Tuhan tolong, momen ini jangan membuat saya semakin sombong atau besar kepala'," ucap Lerby.

	Lerby yang hari ini, Senin (21/11), merayakan ulang tahun ke-25 diprediksi akan kembali mempertahankan posisinya sebagai starter ketika Timnas Indonesia menghadapi Filipina, Selasa (22/11). (har)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161121104301-142-174053/lerby-menangis-sebelum-timnas-indonesia-lawan-thailand/</link>
</artikel>