<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0847</id>
	<judul>Timnas Indonesia Tumbang 2-4 di Hadapan Thailand</judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Indonesia tumbang 2-4 di hadapan Thailand pada laga perdana Piala AFF 2016 di Stadion Philippine Sports, Sabtu (19/11).

	Indonesia tertinggal dua gol terlebih dulu di babak pertama setelah lini belakang 'Merah-Putih' menunjukkan koordinasi yang buruk.

	Thailand unggul cepat di menit kelima lewat Peerapat Notchaiya. Gol ini bermula dari kesalahan yang dilakukan Yanto Basna dalam melakukan halauan. Setelah itu terjadi kemelut dan bola jatuh ke Peerapat yang melepaskan tembakan terarah ke pojok kiri gawang Kurnia Meiga.

	Di menit ke-36, bomber Thailand, Teerasil Dangda menggandakan keunggulan Thailand jadi 2-0. Berawal dari umpan Chanatip Congkrasin, Yanto Basna gagal menghalau bola tersebut dengan sempurna. Teerasil dengan dingin kemudian menceploskan bola ke gawang Indonesia.

	Tertinggal dua gol, Indonesia tampil menghentak di 15 menit awal babak kedua. Dalam tempo tiga menit, Indonesia berhasil menyamakan kedudukan jadi 2-2.

	Gol pertama Indonesia dicetak oleh Boaz Solossa di menit ke-53. Boaz memaksimalkan umpan silang Rizky Ripora dengan sundulan kepala ke sisi kiri gawang.

	Tiga menit berselang, giliran Lerby Eliandry yang menggetarkan gawang Thailand lewat sundulan kepalanya. Lerby memanfaatkan umpan matang yang dilepaskan oleh Benny Wahyudi.

	Setela menyamakan kedudukan, Indonesia terus menekan Thailand dan berusaha mencari gol ketiga. Namun 'Skuat Garuda' justru harus menderita gol ketiga yang kembali dicetak oleh Teerasil di menit ke-79.

	Teerasil muncul dari lini kedua dan melepaskan tembakan dari luar kotak penalti yang tak mampu dihalau oleh Kurnia Meiga.

	Di sisa 10 menit laga, Indonesia gagal mencetak gol ketiga. Teerasil bahkan melengkapi penderitaan Indonesia dengan torehan hattricknya di masa injury time. Indonesia akhirnya kalah 2-4 dari Thailand di laga perdana ini.

	Setelah ini, Indonesia akan menghadapi Filipina pada Selasa (22/11) dan Singapura pada Jumat (25/11). (ptr)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161119172612-142-173814/timnas-indonesia-tumbang-2-4-di-hadapan-thailand/</link>
</artikel>