<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0872</id>
	<judul>Pelajar Filipina Antusias Foto Bareng Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>20/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Manila, CNN Indonesia -- Skuat Indonesia telah melupakan kekalahan dari Thailand pada laga perdana Piala AFF 2016, kemarin. Keceriaan mewarnai latihan ringan di lapangan Xavier School, Makati, Filipina, Minggu (20/11) pagi.

	Seluruh pemain tampak santai menyantap menu latihan yang diterapkan pelatih Alfred Riedl. Sesi latihan lebih banyak difokuskan pada pemain yang duduk di bangku cadangan ketika Indonesia takluk 2-4 dari Thailand, kemarin.

	Skuat Garuda pun harus bergantian dengan tim sepak bola Don Bosco yang juga punya jadwal latihan usai timnas berlatih. Mereka bahkan menyempatkan diri foto bersama pemain Indonesia.

	Sejumlah pelajar tersebut tampak antusias melakukan sesi foto bersama. Bahkan, mereka pun tertawa lepas ketika salah satu jurnalis asal Indonesia melontarkan lelucon.

	“Semuanya senyum karena nanti Filipina kalah dari Indonesia,” kata jurnalis Indonesia. Sontak, mereka pun menjawab, “Tentu tidak, kami yang pasti menang,” kata salah satu pelajar sambil diiringi gelak tawa dari rekan-rekannya.

	Pada sesi latihan kali ini Riedl lebih fokus meningkatkan kebugaran para pemain pelapis. Sementara para pemain inti hanya diberikan porsi latihan ringan. 

	"Hari ini kami hanya menggelar latihan ringan sekaligus melakukan evaluasi atas pertandingan kemarin (lawan Thailand). Kondisi lapangan di sini tidak terlalu bagus, tapi itu tidak masalah karena kami lebih banyak latihan umpan silang,” ujar Riedl.

	Indonesia kini berada di dasar klasemen sementara Grup A tanpa meraih poin usai dikalahkan Thailand. Sementara Filipina dan Singapura yang bermain imbang tanpa gol berada di peringkat kedua dan ketiga. 

	Boaz Solossa dkk wajib meraih hasil maksimal di dua laga sisa fase grup. Indonesia akan menghadapi Filipina pada Selasa (22/11) dan ditantang Singapura, Jumat (25/11).

	(vws)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161120120708-147-173895/pelajar-filipina-antusias-foto-bareng-timnas-indonesia/</link>
</artikel>