<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0843</id>
	<judul>Timnas Indonesia versus Myanmar Berakhir Skor Kacamata</judul>
	<tanggal>04/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia akhirnya melewati laga uji coba pertamanya di luar negeri jelang Piala AFF 2016, Jumat (4/11). Dalam laga uji coba melawan tuan rumah Myanmar di Stadion Thuwunna, Yangon tersebut Indonesia bermain imbang 0-0.

	Dalam laga tersebut, Pelatih Timnas Indonesia Alfred Riedl melakukan uji coba dalam susunan pemain yang menjadi Starting XI. Riedl tak memasang Irfan Bachdim sebagai duet Boaz Solossa di lini depan. Sebagai gantinya, Riedl mematok penyerang Pusamania Borneo FC, Lerby Eliandry, sebagai duet Boaz.

	Selain itu, Riedl pun kembali memasang kiper Persija Jakarta, Andritany Ardhiyasa di bawah mistar gawang. Riedl sepertinya belum mau berjudi dengan memasang kiper Arema Cronus, Kurnia Meiga, yang dua laga sebelumnya absen karena cedera.

	Dalam laga tersebut, baik Boaz, Lerby, dan Ferdinand Sinaga yang masuk di babak kedua sebagai pemain pengganti beberapa kali mendapatkan peluang emas. Namun, kedisiplinan barisan pertahanan serta ketidakberuntungan membuat gawang Myanmar yang dijaga Kyaw Zin Phyo tetap perawan.

	Pada babak pertama saja Boaz setidaknya memiliki dua peluang emas. Peluang pertama didapatkanya pada menit ke-14 dimana tembakannya melebar. Kemudian peluang kedua di dapat pada menit ke-31. Upaya manuver Boaz berhasil dibaca Kyaw Zin Phyo yang langsung mencuri bola dari kontrol sang kapten timnas Indonesia.

	Lerby pun mendapatkan peluang di babak pertama yakni pada menit ke-29. Sontekan sang penyerang itu berhasil diblok bek lawan sehingga hanya menghasilkan sepak pojok bagi Indonesia.

	Pada babak kedua para pemain Myanmar mulai bangkit dan kian mengancam barisan pertahanan INdonesia. Kiprah Aung Thu tampak berbahaya sebagai target man tim Myanmar salah satunya pada menit ke-53.

	Kemudian, penyerang pengganti Than Paing pun dua kali mengancam gawang Indonesia di ujung waktu. Beruntung Andritany cukup sigap dalam menjaga gawang Sang Garuda.

	Setelah laga uji coba melawan Myanmar di Yangon, selanjutnya Indonesia akan melakoni ujian mental luar negeri berikutnya yakni melawan Vietnam di Hanoi pada 8 November mendatang.

	Susunan Pemain:

	Myanmar: Kyaw Zin Phyo; Zaw Min Tun, Phyo Ko Ko Thein, Wing Naing Soei, David Htan, Yan Aung Kyaw, Ye Ko Oo, Yan Naing Oo, Nanda Kyaw, Aung Thu, Kaung Sat Naing.

	Indonesia: Andritany Ardhiyasa; Benny Wahyudi, Rudolof Yanto Basna, Fachrudin Aryanto, Abduh Lestaluhu; Bayu Gatra, Evan Dimas, Bayu Pradana, Zulham Zamrun; Boaz Solossa, Lerby Eliandry.

	(kid)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161104195751-142-170407/timnas-indonesia-versus-myanmar-berakhir-skor-kacamata/</link>
</artikel>