<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0834</id>
	<judul>Bukan Start Terburuk Alfred Riedl Bersama Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Meski menelan kekalahan pertama di era ketiga bersama Timnas Indonesia setelah ditundukkan Vietnam 2-3 di Hanoi, Selasa (8/11), Alfred Riedl meraih salah satu start terbaik selama melatih tim Garuda.

	Timnas Indonesia mengalami kekalahan pertama dari empat laga uji coba jelang tampil di Piala AFF 2016. Sempat unggul dua kali melalui gol Boaz Solossa dan Irfan Bachdim, Indonesia mengakhiri pertandingan dengan kekalahan 2-3.

	Ini adalah kekalahan pertama Indonesia di era ketiga Riedl. Di tiga laga uji coba sebelumnya, Indonesia menang 3-0 atas Malaysia, menahan imbang Vietnam 2-2, dan ditahan imbang Myanmar tanpa gol.

	Jika melihat catatan dua era sebelumnya bersama Timnas Indonesia, era pertama Riedl tetap menjadi start terbaik bagi pelatih asal Austria tersebut.

	Meski harus dilumat Uruguay 1-7 di laga debut menangani Timnas Indonesia, 8 Oktober 2010, Riedl kemudian meraih kemenangan di tiga laga selanjutnya ketika mengalahkan Maladewa 3-0, Timor Leste 6-0 dan Taiwan 2-0.

	Sementara di era kedua bersama Timnas Indonesia 2013-2014, Riedl meraih start terburuknya. Ketika itu Timnas Indonesia menelan dua kekalahan dari empat pertandingan awal, yaitu dari Arab Saudi 0-1, serta dari Kuba juga dengan skor 0-1.

	Riedl sendiri mengaku puas dengan penampilan Timnas Indonesia meski menelan kekalahan jelang Piala AFF 2016. Pelatih 67 tahun itu mengatakan stamina para pemain tim Merah Putih mulai menurun di 15 menit akhir laga.

	"Timnas Indonesia bukannya tidak bermain baik, hanya tekanan Vietnam di 15 menit terakhir membuat sedikit kesulitan dan Vietnam mampu memanfaatkan itu," ujar Riedl usai pertandingan.

	Timnas Indonesia punya waktu kurang dari dua pekan untuk membenahi masalah stamina, sebelum menjalani laga pertama Grup A dengan menghadapi Thailand, 19 November mendatang. (kid)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161109103930-142-171405/bukan-start-terburuk-alfred-riedl-bersama-timnas-indonesia/</link>
</artikel>