<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0891</id>
	<judul>Timnas Thailand Yakin Tembus 10 Besar Asia</judul>
	<tanggal>28/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Pelatih tim nasional Thailand, Kiatisuk Senamuang, ingin menggunakan momentum Piala AFF 2016 untuk membawa negaranya menembus 10 besar Asia. 

	Saat ini Thailand yang sempat melaju ke semifinal Asian Games 2014 berada di nomor 19 Asia serta nomor 129 di peringkat dunia FIFA. Kiatisuk menyatakan tim Gajah Perang siap untuk naik ke level selanjutnya, melampaui status sebagai raja Asia Tenggara. 

	"Kami akan coba jadi negara 10 Besar di Asia. Sekarang kami ada di nomor 19 dan tidak terpaut terlalu jauh," kata Kiatisuk kepada Straits Times. 

	Kiatisuk percaya diri melakukannya dengan kesebelasan yang kini berisikan pemain muda berusia 23-26 tahun. Ketika ditanyai soal hal yang membuat negaranya spesial, Kiatisuk menjawab:

	"Yang membuat kami spesial adalah kesatuan kami. Saya telah menjaga generasi ini sejak saya menjadi pelatih mereka di SEA Games 2013."

	Sejak saat itu, Kiatisuk telah membawa Thailand merebut Piala AFF 2014, ke empat besar Asian Games, dan juga menembus fase terakhir kualifikasi Piala Dunia 2018. 

	Di Piala AFF 2016, Thailand juga lolos ke babak selanjutnya dengan tiga kemenangan, mencetak enam gol dan hanya kebobolan dua kali.

	Menurut Kiatisuk, perjalanan paling penting Thailand terjadi di Asian Games dua tahun lalu. Di fase grup, Thailand yang tergabung dengan Indonesia, Maladewa, dan Timor Leste, memuncaki klasemen dengan tiga kemenangan, mencetak 11 gol dan tanpa kebobolan. 

	Di babak 16 Besar mereka menyingkirkan China dan kemudian menundukkan Yordania di perempat final. Meski pada akhirnya disingkirkan Korea Selatan di semifinal, rentetan kemenangan di Asian Games tetap menjadi dorongan berharga bagi kesebelasannya.

	"Para pemain menjadi terkenal meski kami pulang tanpa piala dan medali," kata Kiatisuk. 

	Setelah menjalani Piala AFF 2016 dan kualifikasi Piala Dunia 2018, Kiatisuk mengatakan bahwa target selanjutnya adalah Piala Asia 2019.

	"Memenangi Piala Asia akan menjadi mimpi yang berbuah kenyataan. Kami harus terus mencobanya. 


	(vws)
	
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161128134203-142-175819/timnas-thailand-yakin-tembus-10-besar-asia/</link>
</artikel>