<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0809</id>
	<judul>Timnas Indonesia Jadi Target Pelampiasan Kapten Filipina</judul>
	<tanggal>22/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Kapten timnas Filipina, Phil Younghusband, menjadikan Timnas Indonesia sebagai target untuk melampiaskan kegagalan menyusul hasil imbang melawan Singapura di laga pertama Grup A Piala AFF 2016.

	Filipina akan menjamu Timnas Indonesia pada laga lanjutan Grup A Piala AFF 2016 di Stadion Philippine Sports, Selasa (22/11) malam. Kedua tim sama-sama membutuhkan kemenangan untuk menjaga peluang lolos ke babak semifinal.

	Younghusband masih kecewa dengan hasil imbang yang didapat ketika Filipina melawan Singapura, akhir pekan lalu. Terlebih Singapura harus tampil dengan sepuluh pemain setelah Hafiz Sujad melakukan tekel keras ke Younghusband pada menit ke-34.

	"Kami jelas kecewa. Ketika Singapura kalah jumlah pemain, kami tentunya berharap bisa mencetak gol. Rasanya seperti kehilangan dua poin daripada mendapatkan satu poin," ujar Younghusband seperti dikutip dari Spin.ph.

	Hasil imbang melawan Singapura membuat Filipina harus bisa mengalahkan Indonesia malam nanti untuk menjaga peluang lolos ke babak semifinal. Younghusband pun menjadikan Timnas Indonesia sebagai korban pertama Filipina di Piala AFF 2016 demi menjaga peluang The Azkals.

	"Kami tidak bermain buruk lawan Singapura. Kami menciptakan peluang, kami hanya perlu lebih berusaha. Kami harus menerapkan permainan yang sama melawan Indonesia sejak awal pertandingan," ucap Younghusband.

	"Indonesia memberi Thailand pertandingan berat, jadi mereka pastinya akan berbahaya. Tapi, kami sangat membutuhkan kemenangan," sambung gelandang serang jebolan akademi Chelsea tersebut.

	Younghusband merupakan pencetak gol pembuka Filipina ketika mengalahkan Timnas Indonesia 4-0 pada pertandingan grup Piala AFF 2014 dua tahun lalu. (har)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161122073515-142-174282/timnas-indonesia-jadi-target-pelampiasan-kapten-filipina/</link>
</artikel>