<artikel>
<id>OLA_SB_10_990</id>
<judul>Piala AFF 2016: Imbang Lawan Filipina, Indonesia di Ujung Tanduk</judul>
<tanggal>22/11/16</tanggal>
<kata_kunci>piala,aff,2016,:,imbang,lawan,filipina,,,indonesia,ujung,tanduk</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Manila - Tim Nasional Indonesia hanya mampu bermain imbang 2-2 melawan Filipina pada lanjutan pertandingan Grup A Piala AFF 2016 di Philippine Sports Stadium, Bocaue, Selasa (22/11/2016). Dua gol Indonesia dicetak Fachruddin Aryanto dan Boaz Solossa. Filipina menyamakan kedudukan lewat gol Misagh Bahadoran dan Philip James Younghusband.Dengan hasil ini, peluang Indonesia lolos ke semifinal masih tergantung pertandingan terakhir melawan Singapura. Selain harus menang, nasib tim Merah Putih juga harus ditentukan hasil laga lain antara Filipina kontra Thailand. 
  
 Butuh kemenangan pada laga ini, Indonesia dan Filipina langsung bermain terbuka. Peluang pertama didapat tuan rumah menit 2 melalui Manuel Ott, namun tendangannya masih melenceng di sisi gawang Kurnia Meiga.   Indonesia memperoleh peluang emas menit ke-6. Stefano Lilipaly yang ditugasi mengeksekusi bola mati, memberikan umpan ke depan gawang Filipina. Bola lambung berhasil ditanduk Fachruddin Aryanto. Indonesia unggul 1-0.   Ketinggalan satu gol, Filipina lebih agresif menekan pertahanan Indonesia. Stephan Schroeck hampir menyamakan kedudukan, beruntung bola masih melebar di sisi kanan gawang Indonesia.   Menit 15 Indonesia berpeluang memperbesar keunggulan. Striker andalan Indonesia Boaz Solossa yang lolos dari kawalan bek Filipinan gagal menyelesaikannya menjadi gol.   Empat menit kemudian lewat serangan balik, Andik Vermansyah memberikan umpan kepada Boaz. Pemain Persipura ini selanjutnya mengarahkan bola kepada Evan Dimas. Sayang, sepakannya masih jauh di atas gawang.   Filipina melancarkan serangan balik. Meski sudah tak terkawal bek Indonesia, Bahadoran tak mampu melesakkan bola ke gawang Kurnia Meiga.   Tim tuan rumah masih menguasai jalannya pertandingan. Manuel Ott beberapa kali mengancam pertahanan Indonesia.   Usaha keras pemain Filipna akhirnya membuahkan hasil menit 30. Bermula dari tendangan bebas Stephan Schrock, bola dengan mudah disontek Bahadoran dan berbuah gol.   1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2659190/piala-aff-2016-imbang-lawan-filipina-indonesia-di-ujung-tanduk
</link>
</artikel>