<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0805</id>
	<judul>Pelatih Timnas Filipina: Imbang 2-2 Memuaskan</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Bocaue, CNN Indonesia -- Timnas Indonesia kembali gagal memetik kemenangan dalam perjuangan mereka di fase grup A Piala AFF 2016.

	Setelah takluk dari Thailand dua hari silam, timnas Indonesia dipaksa bermain imbang oleh tuan rumah Fiilipina, Selasa (22/11).

	Dalam laga di Philippine Sport Stadium, Bocaue, Indonesia dan Filipina bermain imbang dengan skor akhir 2-2. Dalam laga itu, timnas Indonesia sempat dua kali unggul sebelum disamakan kedudukan oleh The Azkals—julukan timnas Filipina.

	“Ini merupakan laga yang menarik untuk para penonton, tapi saya rasa tidak untuk para pelatih,” kata Pelatih Filipina Thomas Dooley usai laga.

	Dalam laga tersebut, timnas Indonesia sempat unggul lebih dulu lewat aksi Fachrudin Aryanto (7’) dan Boaz Solossa (68’).

	Namun, Filipina berhasil menyamakan skor sebanyak dua kali pula lewat aksi Misagh Bahaddoran (31’) dan tendangan bebas Phillip Younghusband (81’).

	“Secara keseluruhan hasil 2-2 cukup memuaskan. Mereka mempunyai lebih banyak peluang yang lebih baik daripada kami. Saya pikir imbang 2-2 merupakan hasil akhir yang bisa diterima kedua tim,” sambung Dooley.

	Berkat hasil tersebut, baik Filipina maupun Indonesia yang kalah di partai pertama masih memiliki peluang lolos ke semifinal.

	Di partai terakhir Grup A, Indonesia akan menghadapi Singapura. Karena hasil imbang melawan Filipina dan kalah dari Thailand di partai pertama Grup A, Timnas Indonesia memiliki peluang tipis merebut satu tiket tersisa ke semifinal. 

	Satu tiket ke semifinal telah dipegang Thailand yang berhasil meraih dua kemenangan yakni atas Indonesia dan Singapura. Satu tiket lagi diperebutkan Filipina (yang akan melawan Thailand), serta Singapura dan Indonesia yang akan bertanding di partai terakhir. (kid)

	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161123030013-142-174598/pelatih-timnas-filipina-imbang-2-2-memuaskan/</link>
</artikel>