<artikel>
<id>OLA_SB_10_0916</id>
<judul>Mengintip Persiapan The Lions, Calon Lawan Timnas di Piala AFF  </judul>
<tanggal>11/11/16</tanggal>
<kata_kunci>mengintip,persiapan,the,lions,,,calon,lawan,timnas,piala,aff</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Jakarta Tim Nasional (Timnas) Singapura masih mengalami rentetan hasil buruk dalam rangkaian persiapan laga uji coba sebelum turun di Piala AFF 2016 19 November-17 Desember 2016. The Lions ini bahkan tak pernah menang dalam enam laga beruntun.Teranyar skuat asuhan V. Sundrammoorthy ini menyerah 0-2 dari Suriah di laga persahabatan di Stadion Tuanku Abdul Rahman. Sebelumnya, Singapura juga takluk dari Hongkong, Bahrain, Kamboja dan Vietnam. Satu-satunya hasil baik diraih ketika menahan imbang 0-0 Malaysia. 
  
 Meski terus mengalami rentetan hasil minor, pelatih Sundrammoorthy tetap menganggap permainan anak asuhnya berkembang. Pendapat ini disampaikannya usai pasukannya takluk 0-2 dari Suriah, Rabu (9/11/2016).   "Tim ini mulai terinspirasi dan saya dapat melihat bahwa mereka sedang maju bersama dalam satu kesatuan. Semangat tim ini juga tinggi dan tetap memiliki atmosfer positif meski mengalami beberapa kekalahan. Kami akan menatap Piala AFF dengan banyak energi," ungkap Sundrammoorthy seperti dikutip laman resmi FAS.   Jika dilihat komposisi Singapura, tampaknya Sundrammoorthy bakal didominasi pemain senior. Nama-nama seperti Baihakki Khaizan, Mustafic Fachruddin hingga Shahril Ishak masih bercokol hingga kini. Padahal ketiganya sudah berusia di atas 30 tahun.   Kendati demikian, Sundramoorthy yang menangani timnas Singapura pada Juni 2016 lalu, tetap menyelipkan beberapa pemain muda potensial. Nama-nama seperti Anumanthan Kumar, Muhammad Faris hingga Sahil Suhaimi juga dimasukkan ke dalam tim.   Dia berharap kombinasi pemain senior dan junior bisa meningkatkan performa Singapura setelah gagal total pada gelaran Piala AFF 2014. Masih segar diingatan ketika Singapura yang bertindak sebagai tuan rumah justru gagal lolos dari Grup B setelah hanya mampu finis di peringkat ketiga di bawah Malaysia dan Thailand. Hasil ini tentu tak ingin terulang kembali.
  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2649546/mengintip-persiapan-the-lions-calon-lawan-timnas-di-piala-aff		
</link>
</artikel>