<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0846</id>
	<judul>Kiatisuk Terkejut dengan Perlawanan Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>19/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Timnas Thailand sukses mengalahkan Indonesia dengan skor 2-4 pada laga perdana Piala AFF 2016 di Stadion Philippine Sports, Bocaue, Sabtu (19/11) waktu setempat.

	Meski menang meyakinkan, pelatih Thailand Kiatisuk Senamuang sejak awal tak lantas meremehkan kekuatan Indonesia. Ia bahkan mengaku terkejut dengan perlawanan timnas Indonesia menghadapi skuatnya.

	"Indonesia baru kembali di laga internasional (sejak terbebas dari sanksi FIFA selama setahun). Tapi kerja keras mereka sangat bagus dan kami cukup terkejut," tutur Kiatisuk kepada Fox Sports.

	"Ini laga pertama yang amat sulit bagi kami melawan Indonesia. Tapi, tiga poin amat kami syukuri."

	Thailand unggul 4-2 berkat hattrick Teerasil Dangda dan satu gol Peerapat Notchaiya. Sedangkan dua gol timnas Indonesia dicetak oleh Boaz Solossa dan Lerby Eliandry.

	Memainkan skema 3-4-3, Thailand langsung tampil mendominasi pada babak pertama. Bahkan, skuat Gajah Perang sukses melesakkan gol cepat lewat kaki Peerapat Notchaiya pada menit keempat.

	Peerapat mampu menyambar setelah terjadi kemelut di lini belakang timnas Indonesia. Kemelut berawal lantaran Yanto Basna gagal menghalau bola di lini belakang.

	Thailand menggandakan kemenangan pada menit ke-36 lewat Teerasil Dangda berkat umpan dari Chanatip Songkrasin. Gol tersebut lagi-lagi berkat kurang solidnya koordinasi di lini belakang.

	Pada babak kedua, Indonesia mencoba berani bermain menyerang. Alhasil, Indonesia mampu menyamakan kedudukan melalui Boaz dan Lerby pada menit ke-53 serta 56. 

	Dua gol tersebut tercipta melalui sundulan lewat umpan silang dari Rizki Pora ke Boaz dan Benny Wahyudi ke Lerby.

	Sayangnya, Thailand mencetak dua gol lagi melalui penyerang andalannya, Teerasil pada menit ke-79 dan 93.

	"Kami sempat kedodoran di babak kedua. Beruntung, para pemain bisa bangkit setelah Indonesia menyamakan kedudukan," terang Kiatisuk.

	"Kami masih bisa meraih kemenangan dan tiga poin pertama ini amat penting." (bac)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161119175649-142-173818/kiatisuk-terkejut-dengan-perlawanan-timnas-indonesia/</link>
</artikel>