<artikel>
<id>OLA_SB_10_992s</id>
<judul>Tekuk Singapura, Timnas Indonesia Lolos Semifinal Piala AFF</judul>
<tanggal>25/11/16</tanggal>
<kata_kunci>tekuk,singapura,,,timnas,indonesia,lolos,semifinal,piala,aff</kata_kunci>
<isi>Liputan6.com, Manila - Timnas Indonesia memastikan diri ke semifinal Piala AFF 2016 usai mengalahkan Singapura 2-1 di Stadion Rizal Memoriam, Manila, Jumat (25/11/2016). Sempat tertinggal di babak pertama, Indonesia mampu membalikkan keadaan di babak kedua. Dua gol Tim Garuda dicetak Andik Vermansyah dan Stefano Lilipaly. Singapura sendiri memimpin lebih dulu di babak pertama berkat gol Khairul Amri. 
  
 Kemenangan ini membuat Indonesia mengoleksi empat poin dari tiga laga penyisihan Grup A. Indonesia lolos sebagai runner up Grup A, sedangkan Thailand menjadi juara grup karena mengumpulkan sembilan poin.      Babak pertama     Timnas Indonesia langsung mengambil inisiatif serangan di awal-awal babak pertama. Pergerakan Andik Vermansyah di luar kotak penalti terpaksa dijatuhkan bek Singapura pada menit keempat.   Stefano Lilipaly yang menjadi eksekutor tendangan bebas bisa ditepis Hassan Sunny dan mengenai tiang gawang. Bola muntah tidak mampu dimanfaatkan Boaz Solossa dengan baik pada menit kelima.   Sepakan cannon ballAndik pada menit ke-13 masih belum menemui sasaran. Kedua tim menunjukkan permainan saling serang, tapi hingga menit ke-20, belum ada gol tercipta.   Evan Dimas nyaris membuat Indonesia unggul pada menit ke-21, namun tendangannya melenceng dari sisi kiri gawang Singapura. Penguasaan bola sendiri sedikit dikuasai oleh pasukan Alfred Riedl.   Gawang Indonesia malah kebobolan pada menit ke-27 melalui tendangan first time Khairul Amri, memanfaatkan umpan sepak pojok. Singapura memimpin 1-0 atas Tim Garuda.   Pada menit ke-28, umpan teroboson Abduh Lestaluhu disambut Boaz. Sayang, Hassan Sunny masih dapat menepis bola, sehingga gawang The Lions kembali aman.   Pertahanan Singapura begitu rapat untuk ditembus Boaz Solossa dan kawan-kawan. Para pemain Indonesia kerap terburu-buru dalam membangun serangan. Hingga babak pertama usai, Singapura masih unggul 1-0 atas Indonesia.
  1 dari 2 halaman</isi>
<link>http://bola.liputan6.com/read/2662106/tekuk-singapura-timnas-indonesia-lolos-semifinal-piala-aff
</link>
</artikel>