<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0804</id>
	<judul>Gol Pertama Younghusband dalam Dua Tahun Terakhir</judul>
	<tanggal>23/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Phil Younghusband kembali menjadi bahan perbincangan usai tim nasional Filipina menahan imbang Indonesia 2-2 di laga Grup A Piala AFF 2016. Dalam posisi tertinggal 1-2, kapten The Azkals (julukan Filipina) itu mencetak gol penyama kedudukan lewat satu tembakan bebas yang indah.

	Bola sepakan dari luar kotak penalti Younghusband menghujam gawang yang dikawal Kurnia Meiga ketika pertandingan tinggal tersisa delapan menit. Filipina pun terhindar dari kekalahan. 

	Gol Younghusband tersebut adalah yang pertama untuknya dalam dua tahun terakhir dan yang ke-43 sejak pertama kali membela Filipina pada 2006.

	"Saya hanya berkonsenterasi pada teknik saya dan memastikan bola tepat sasaran," kata Younghusband soal golnya itu kepada televisi Filipina, seperti dikutip dari Yahoo Sports. 

	Tembakan bebas Younghusband itu juga membuat senang pelatih timnas Filipina, Thomas Dooley. 

	"Mengingat caranya bermain dan juga penampilannya saat ini, sudah saatnya ia mendapatkan kesuksesan. Golnya luar biasa," kata Dooley.

	Saudara dari James Younghusband itu bukan hanya bertindak sebagai kapten, tapi juga menjadi salah satu pemain terpopuler Filipina di kalangan pendukung. Dalam pantauan CNNIndonesia.com di Philippine Sports Stadium, Younghusband kerap mendapatkan teriakan dukungan setiap kali memegang bola. 

	Kombinasinya dengan Stephan Schrock di lini tengah membuat Filipina bisa menguasai bola hingga 60 persen -- berbalik dari babak pertama ketika Indonesia lebih dominan dalam penguasaan bola. 

	Hasil imbang membuat Filipina kini tetap berada di peringkat dua Grup A dengan koleksi dua poin hasil dari imbang melawan Singapura dan Indonesia. Di babak terakhir, Filipina membutuhkan kemenangan untuk memastikan satu tiket ke semifinal. 

	Jika imbang melawan Thailand sementara Indonesia atau Singapura menang di laga terakhir, maka Filipina dipastikan tersingkir. 

	(vws)


	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161123094753-142-174643/gol-pertama-younghusband-dalam-dua-tahun-terakhir/</link>
</artikel>