<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0835</id>
	<judul>Kapten Timnas Vietnam Puji Permainan Indonesia</judul>
	<tanggal>09/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Dua pemain Timnas Vietnam sebut Indonesia sudah menampilkan permainan bagus pada laga uji coba di Stadion My Dinh, Selasa (8/11) malam, meski menelan kekalahan 2-3.

	Le Cong Vinh yang merupakan kapten Timnas Vietnam itu mengatakan, timnya tidak boleh berpuas diri dengan kemenangan atas Indonesia dan masih harus memperbaiki banyak hal. Salah satunya, menurut Cong Vinh, adalah sisi psikologis para pemain. 

	"Indonesia bermain sangat bagus, dan mereka jelas punya gaya permainannya sendiri. Kami memetik pelajaran dari pertandingan uji coba ini. Tapi, situasi akan lebih berat di pertandingan sesungguhnya nanti," kata Cong Vinh dikutip situs Tin Nhanh. 

	Pencetak gol kedua Vietnam, Nguyen Cong Phuong, menyebut Irfan Bachadim dam kawan-kawan terus memberikan perlawanan yang bagus sepanjang pertandingan. Sebaliknya, Vietnam justru tidak tampil dalam performa terbaiknya malam tadi. 

	Cong Phuong merupakan pemain pengganti yang langsung merobek gawang Kurnia Meiga di menit ke-70. Dia menyebut gol tersebut adalah bentuk dari kerja kerasnya buat tim dan tak lepas dari kerja sama antar pemain yang lebih unggul dibandingkan permainan individu. 

	Gol Cong Phoung dibuat ketika ia menerima umpan tarik dari sisi kiri, kemudian ia menjatuhkan dirinya sambil membelokkan bola ke dalam gawang. Bola yang bergulir masuk di tiang jauh mengubah skor jadi 2-2.

	"Tidak hanya kami, Indonesia juga bermain bagus walau tidak dalam performa terbaik. Kedua tim juga masih harus membenahi kekurangan masing-masing," tandas Cong Phuong.

	"Ini hanya laga uji coba. Indonesia juga bermain bagus seperti tim kami. Tapi kami tidak memperlihatkan performa terbaik. Kedua tim masih perlu membenahi kelemahan.” (vws)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161109085808-142-171383/kapten-timnas-vietnam-puji-permainan-indonesia/</link>
</artikel>