<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0871</id>
	<judul>Andritany Berpeluang Gantikan Meiga Lawan Filipina</judul>
	<tanggal>21/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia, Piala AFF</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Komposisi penjaga gawang Timnas Indonesia kemungkinan akan berubah ketika menghadapi Filipina pada laga kedua babak penyisihan Grup A Piala AFF 2016 di Stadion Philippine Sports, Selasa (22/11).

	Demikian diungkapkan pelatih kiper Timnas Indonesia, Gatot Prasetyo. Menurutnya, strategi rotasi pemain di bawah mistar gawang memang sudah bagian dari rencana yang disusun tim pelatih.

	"Kami memiliki kiper yang kualitasnya sama bagus. Masing-masing punya kelebihan dan kekurangan. Jadi bisa diturunkan bergantian melihat karakter tim lawan," kata Gatot.

	Pada pertandingan pertama, pelatih Indonesia Alfred Riedl memilih menurunkan Kurnia Meiga ketimbang Andritany Ardhiyasa yang lebih semula kerap menjadi pilihan utama di sejumlah laga uji coba jelang Piala AFF 2016.

	Hasilnya, gawang Meiga bobol empat kali ketika Indonesia ditaklukkan Thailand 2-4 pada laga pertama Grup A, Sabtu (19/11). Gatot membantah jika kekalahan Indonesia di laga perdana disebabkan buruknya performa Meiga. Menurut Gatot, seluruh pemain juga ikut bertanggung jawab.

	"Empat gol itu bukan sepenuhnya kesalahan kiper, tapi lebih kepada lengahnya organisasi pertahanan secara keseluruhan. Itu yang mesti dievaluasi untuk pertandingan selanjutnya," ujar Gatot.

	Seandainya Andritany diturunkan sebagai pemain inti saat menghadapi Filipina, itu bukan karena faktor buruknya kinerja Meiga.

	"Yang pasti, posisi penjaga gawang di Timnas kali ini sangat fleksibel. Mungkin kiper yang satu bisa kami andalkan untuk antisipasi bola udara, sementara yang lainnya yang punya keunggulan membaca umpan terobosan lawan," ujar Gatot.

	Persaingan Kurnia Meiga dan Andritany di bawah mistar gawang Timnas sudah berlangsung sejak dua tahun terakhir. Namun, Meiga lebih sering dipilih sebagai pemain inti.

	Andritany sebelumnya tampil gemilang di sejumlah laga uji coba saat Meiga harus menepi karena terkendala cedera. Setelah pulih, Meiga kembali mengancam posisi nyaman Andritany.

	Menarik dinanti apakah Riedl akan mengubah orang nomor satu di bawah mistar gawang saat menghadapi Filipina besok. (har)
	</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161121095859-142-174043/andritany-berpeluang-gantikan-meiga-lawan-filipina/</link>
</artikel>