<artikel>
	<id>OLA_SB_10_0842</id>
	<judul>Xuan Truong, Gelandang Vietnam Ancaman Timnas Indonesia</judul>
	<tanggal>08/11/16</tanggal> 
	<kata_kunci>Timnas Indonesia</kata_kunci>
	<isi>Jakarta, CNN Indonesia -- Gelandang andalan timnas Vietnam Luong Xuan Truong menyebut ambisi terdekat yang ingin diwujudkan adalah membawa negaranya merebut gelar juara Piala AFF 2016. Tak hanya itu, ia juga menargetkan medali emas di SEA Games 2017 Malaysia. 

	Dikutip dari laman Bong Da, pemain Incheon United itu mengaku senang karena bisa kembali ke kampung halaman usai tampil di hadapan publik Korea Selatan.

	Pasalnya, sejak melakoni laga melawan Suriah, 31 Mei 2016, ia belum kembali ke Vietnam untuk melakukan persiapan jelang Piala AFF 2016 yang dimulai 19 November mendatang. 

	Tampil di K-League bersama Incheon United, Xuan Truong mengaku ia lebih percaya diri. Terlebih, ia juga mulai diberikan kesempatan untuk merumput. 

	Namun, Incheon United harus mendegradasi gelandang yang berstatus pinjaman itu dari tim utama sehingga ia diperbolehkan kembali ke Vietnam.

	"Kelemahan saya ada pada kemampuan bertahan dan stamina. Saya tidak terlalu kuat untuk bermain penuh selama 90 menit di K-League," sebutnya seperti dikutip dari Bong Da. 

	Nama Xuan Truong yang kini berusia 21 tahun itu juga masuk skuat utama Vietnam di bawah pelatih Nguyen Huu Thang saat menjamu Indonesia di laga uji coba jelang Piala AFF 2016, Selasa (8/11). 

	"Saya pikir ini adalah laga uji coba supaya pemain bisa lebih mantap dalam persiapan jelang Piala AFF 2016," aku Xuan Truong. 

	Selama dua tahun terakhir, Xuan Truong disebut memiliki kemajuan yang sangat signifikan. Tak ayal, jika kini ia memiliki peranan penting dalam skema taktik pelatih Huu Thang. 

	Kendati demikian, ia tak mau jemawa. Disebutnya, masih banyak hal yang perlu ia perbaiki supaya lebih sukses ke depannya. 

	"Selama dua tahun ini, saya belum meraih gelar, tapi kinerja yang stabil dan cedera yang tak mengkhawatirkan, saya berharap di Piala AFF ini bisa memberikan yang terbaik buat Vietnam untuk mengantarkannya sebagai juara."

	"Seperti semua orang, saya ingin mengeluarkan semua kemampuan saya. Mungkin ini periode terakhir saya di Piala AFF, saya akan mencoba hal lain yang lebih dari ini. Impian terbesar saya sekarang adalah menjadi juara AFF kemudian SEA Games," tandasnya. (bac)
		</isi>
	<link>http://www.cnnindonesia.com/olahraga/20161107172634-142-170973/xuan-truong-gelandang-vietnam-ancaman-timnas-indonesia/</link>
</artikel>